[
  {
    "questionNum": 35001,
    "questionText": " വിദ്യാഭ്യാസം, തൊഴിൽ എന്നിവയുടെ ആവശ്യം നമ്പൂതിരി സ്ത്രീകളെ ബോധ്യപ്പെടുത്തുന്ന പ്രർത്തനങ്ങൾ നടത്തിയ വനിത ?\r\n",
    "answerText": " ദേവകി നിലയങ്ങോട് "
  },
  {
    "questionNum": 35002,
    "questionText": " 1863ൽ മുഹമ്മദീയൻ ലിറ്റററി സൊസൈറ്റി സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " നവാബ് അബ്ദുൾ ലത്തീഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 35003,
    "questionText": " ആധുനിക വിവേകാനന്ദൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സ്വാമി രംഗനാഥാനന്ദ "
  },
  {
    "questionNum": 35004,
    "questionText": " ലോകത്താദ്യമായി തിയോസൊഫിക്കൽ സൊസൈറ്റി സ്ഥാപിതമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1875
  },
  {
    "questionNum": 35005,
    "questionText": " കക്ഷിരഹിത ജനാധിപത്യം എന്ന ആശയത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " ജയപ്രകാശ് നാരായണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35006,
    "questionText": " ആനി ബസന്റ് ഇന്ത്യൻ തിയോസഫിക്കൽ സൊസൈറ്റിയുടെ അദ്ധ്യക്ഷയായത്? ",
    "answerText": 1907
  },
  {
    "questionNum": 35007,
    "questionText": " തിയോസൊഫിക്കൽ സൊസൈറ്റി സ്ഥാപിച്ചത് ആരൊക്കെയാണ്? ",
    "answerText": " കേണൽ ഓൾക്കോട്ട്, മാഡം ബ്ളാവട്‌സ്കി "
  },
  {
    "questionNum": 35008,
    "questionText": " വിപ്ളവകാരികളുടെ സമുന്നത ധീരനേതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " റാണി ലക്ഷ്മീബായി "
  },
  {
    "questionNum": 35009,
    "questionText": " വൈക്കം സത്യാഗ്രഹത്തോടനുബന്ധിച്ച് ഗാന്ധിജി കേരളം സന്ദർശിച്ചത്? ",
    "answerText": 1925
  },
  {
    "questionNum": 35010,
    "questionText": " 1857ലെ വിപ്ളവത്തിന്റെ ആദ്യരക്തസാക്ഷി? ",
    "answerText": " മംഗൾ പാണ്ഡേ "
  },
  {
    "questionNum": 35011,
    "questionText": " 1857ലെ ലഹളയെ ഒന്നാം സ്വാതന്ത്ര്യസമരം എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " വി.ഡി. സവർക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 35012,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യാ കമ്പനിയുടെ ഭരണം രാജ്ഞിയുടെ പ്രഖ്യാപനത്തിലൂടെ അവസാനിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1858
  },
  {
    "questionNum": 35013,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കയർ ഫാക്ടറിയുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 35014,
    "questionText": " 1857ലെ കലാപത്തിന്റെ അപരനാമങ്ങൾ ? ",
    "answerText": " മീററ്റ് കലാപം, ശിപായി ലഹള. "
  },
  {
    "questionNum": 35015,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും സാക്ഷരത കുറഞ്ഞ പഞ്ചായത്ത് ? ",
    "answerText": " പടവയൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35016,
    "questionText": " കുഞ്ചൻനമ്പ്യാരുടെ സ്മാരകം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കിള്ളിക്കുറിശ്ശി മംഗലം "
  },
  {
    "questionNum": 35017,
    "questionText": " ചെമ്പൈ വൈദ്യനാഥ ഭാഗവതർ സ്മാരകം? ",
    "answerText": " കോട്ടായി "
  },
  {
    "questionNum": 35018,
    "questionText": " നാറാണത്തുഭ്രാന്തന്റെ പ്രതിമ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " രായിരനെല്ലൂർ മല "
  },
  {
    "questionNum": 35019,
    "questionText": " കേരളത്തിലാദ്യമായി ലേബർ ബാങ്ക് സ്ഥാപിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " അകത്തേത്തറ "
  },
  {
    "questionNum": 35020,
    "questionText": " മയിലുകളുടെ സംരക്ഷണത്തിനുവേണ്ടി രൂപവത്കരിച്ച പക്ഷിസങ്കേതം? ",
    "answerText": " ചുലന്നൂർ (കെ.കെ. നീലകണ്ഠൻ പക്ഷിസങ്കേതം) "
  },
  {
    "questionNum": 35021,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജൈവ വൈവിദ്ധ്യമുള്ള ദേശീയോദ്യാനം? ",
    "answerText": " സൈലന്റ്‌വാലി "
  },
  {
    "questionNum": 35022,
    "questionText": " മഹാഭാരതത്തിൽ സൈരന്ധ്രി വനം എന്ന പേരിൽ പരാമർശിക്കപ്പെടുന്ന വനം? ",
    "answerText": " സൈലന്റ്‌വാലി "
  },
  {
    "questionNum": 35023,
    "questionText": " സൈലന്റ്‌വാലി ദേശീയ ഉദ്യാനം ഉദ്ഘാടനം ചെയ്ത പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " രാജീവ്‌ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 35024,
    "questionText": " ദേവകി നിലയങ്ങോട് ജനിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1928
  },
  {
    "questionNum": 35025,
    "questionText": " ദേവകി നിലയങ്ങോട് ജനിച്ച സ്ഥലം ?\r\n",
    "answerText": " മുക്കുത്തല (മലപ്പുറം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35026,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിന്റെ ത്ഥാൻസീറാണി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " അക്കാമ്മ ചെറിയാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35027,
    "questionText": " അക്കാമ്മ ചെറിയാൻ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " തിരുവിതാംകൂറിന്റെ ത്ഥാൻസീറാണി "
  },
  {
    "questionNum": 35028,
    "questionText": " 1938 ഒക്ടോബര് 23 -ന്ഉത്തരവാദ പ്രക്ഷോഭത്തിഒൻറ ഭാഗമായി തിരുവിതാംകൂർ രാജാവിൻറ് കൊട്ടാരത്തിലേക്ക് അരലക്ഷത്തോളം ജനങ്ങൾ പങ്കെടുത്ത ജാഥ നയിച്ച് ഭീകരമർദനത്തിനു വിധേയയായ വനിത ?\r\n",
    "answerText": " അക്കാമ്മ ചെറിയാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35029,
    "questionText": " ഉത്തരവാദ പ്രക്ഷോഭത്തിഒൻറ ഭാഗമായി തിരുവിതാംകൂർ രാജാവിൻറ് കൊട്ടാരത്തിലേക്ക് അരലക്ഷത്തോളം ജനങ്ങൾ പങ്കെടുത്ത\r\nഅക്കാമ്മ ചെറിയാൻനയിച്ച ജാഥ നടന്ന വർഷം ?\r\n",
    "answerText": " 1938 ഒക്ടോബര് 23 "
  },
  {
    "questionNum": 35030,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര സേനാനിയായ വി ടി വർക്കിയുടെ ഭാര്യ ?.\r\n",
    "answerText": " അക്കാമ്മ ചെറിയാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35031,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിന്റെ ത്ഥാൻസീറാണി എന്നറിയപ്പെടുന്ന\r\nഅക്കാമ്മ ചെറിയാൻ വിവാഹം ചെയ്തത് ആരെ ?\r\n",
    "answerText": " സ്വതന്ത്ര സേനാനിയായ വി ടി വർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 35032,
    "questionText": " വിവാഹത്തിനു ശേഷം അക്കാമ്മ ചെറിയാൻ അറിയപ്പെട്ടത് ?\r\n",
    "answerText": " അക്കാമ്മ വർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 35033,
    "questionText": " അക്കാമ്മ ചെറിയാൻ ജനിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1909
  },
  {
    "questionNum": 35034,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ അമ്യൂസ്മെന്റ് പാർക്കായ ഫാന്റസി പാർക്ക് സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " മലമ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 35035,
    "questionText": " സൈലന്റ് വാലിയിൽ താമസിക്കുന്ന ഗോത്രവിഭാഗക്കാർ? ",
    "answerText": " ഇരുളർ, മുദുകർ "
  },
  {
    "questionNum": 35036,
    "questionText": " തമിഴ്‌നാട്ടിൽ നിന്നു മാത്രം പ്രവേശിക്കാൻ സാധിക്കുന്ന കേരളത്തിലെ വന്യജീവി സങ്കേതം? ",
    "answerText": " പറമ്പിക്കുളം വന്യജീവി സങ്കേതം "
  },
  {
    "questionNum": 35037,
    "questionText": " പറമ്പിക്കുളം വന്യജീവി സങ്കേതത്തിനോട് ചേർന്ന് സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന തമിഴ്‌നാട്ടിലെ വന്യജീവി സങ്കേതം? ",
    "answerText": " അണ്ണാമലൈ വന്യജീവി സങ്കേതം "
  },
  {
    "questionNum": 35038,
    "questionText": " കേരള സർക്കാർ കയർ വർഷമായി ആചരിച്ചത്? ",
    "answerText": 2010
  },
  {
    "questionNum": 35039,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഓറഞ്ച് കൃഷി ചെയ്യുന്ന പ്രദേശം? ",
    "answerText": " നെല്ലിയാമ്പതി "
  },
  {
    "questionNum": 35040,
    "questionText": " പാലക്കാട് ചുരത്തിലൂടെ കടന്നുപോകുന്ന ദേശീയപാത? ",
    "answerText": " എൻ.എച്ച്. 544 "
  },
  {
    "questionNum": 35041,
    "questionText": " അട്ടപ്പാടി ബ്ലാക്ക് ഏത് സങ്കരയിനം ജീവിയാണ്? ",
    "answerText": " ആട് "
  },
  {
    "questionNum": 35042,
    "questionText": " കയറുത്‌പന്നങ്ങളുടെ വിപണനവും കയറ്റുമതിയും ലക്ഷ്യമിട്ട് കേന്ദ്ര സർക്കാർ രൂപം നൽകിയ സ്ഥാപനം? ",
    "answerText": " കയർ ബോർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 35043,
    "questionText": " അക്കാമ്മ ചെറിയാൻ ജനിച്ച സ്ഥലം ?\r\n",
    "answerText": " കാഞ്ഞിരപ്പള്ളി (കോട്ടയം) "
  },
  {
    "questionNum": 35044,
    "questionText": " അക്കാമ്മ ചെറിയാൻ മരിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": " 1982 മെയ് 5 "
  },
  {
    "questionNum": 35045,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഹൈക്കോടതി ജഡ്ജിയായ ആദ്യ വനിത?\r\n",
    "answerText": " അന്നാ ചാണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 35046,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ വനിതാ അഭിഭാഷക ?\r\nഅന്നാ ചാണ്ടി ",
    "answerText": " അന്നാ ചാണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 35047,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ വനിതാ അഭിഭാഷക ?\r\n",
    "answerText": " അന്നാ ചാണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 35048,
    "questionText": " ‘ശ്രീമതി’ എന്ന കേരളത്തിലെ ആദ്യകാല വനിതാമാസികയുടെ സ്ഥാപക: ",
    "answerText": " അന്നാ ചാണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 35049,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ നിയമസഭാംഗം ആയിരുന്ന ഹൈക്കോടതി വനിത ജഡ്ജി? ",
    "answerText": " അന്നാ ചാണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 35050,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഹൈക്കോടതി ജഡ്ജിയായ ആദ്യ വനിത അന്നാ ചാണ്ടി\r\nജനിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " 1905 മെയ് 4 തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 35051,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഹൈക്കോടതി ജഡ്ജിയായ ആദ്യ വനിത അന്നാ ചാണ്ടി\r\nമരിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " 1994 ജൂലായ് 20 "
  },
  {
    "questionNum": 35052,
    "questionText": " മീൻവല്ലം പദ്ധതി സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന നദി? ",
    "answerText": " തൂതപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 35053,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ കംപ്യൂട്ടർവത്‌കൃത താലൂക്ക് ആഫീസ്? ",
    "answerText": " ഒറ്റപ്പാലം "
  },
  {
    "questionNum": 35054,
    "questionText": " കുമാരനാശാൻ വീണപൂവ് രചിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ജൈനിമേട്. "
  },
  {
    "questionNum": 35055,
    "questionText": " ഒർലാണ്ടോ മസോട്ട എന്ന പേരിൽ ജർമ്മനിയിൽ അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന ഇന്ത്യൻ ദേശീയ നേതാവ്? ",
    "answerText": " നേതാജി സുഭാഷ്‌ചന്ദ്രബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 35056,
    "questionText": " രണ്ടുതവണ രാഷ്ട്രപതിയായ ഏക വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ഡോ. രാജേന്ദ്രപ്രസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 35057,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യമായി ട്രോളിംഗ് നിരോധനം ഏർപ്പെടുത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1988
  },
  {
    "questionNum": 35058,
    "questionText": " ക്ളോണിങ്ങിലൂടെ സൃഷ്ടിക്കപ്പെട്ട ആദ്യത്തെ പൂച്ച? ",
    "answerText": " കോപ്പികാറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 35059,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ മാജിക് അക്കാദമി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " പൂജപ്പുര (തിരുവനന്തപുരം) "
  },
  {
    "questionNum": 35060,
    "questionText": " ഇന്തോനേഷ്യയുടെ പുതിയ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കാലിമൻതാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35061,
    "questionText": " 2003ൽ റോസ് വിപ്ളവം എന്നറിയപ്പെട്ട ജനകീയ പ്രക്ഷോഭം നടന്ന രാജ്യം? [2003l rosu viplavam ennariyappetta janakeeya prakshobham nadanna raajyam?]",
    "answerText": " ജോർജിയ "
  },
  {
    "questionNum": 35062,
    "questionText": " വാലന്റീന തെരഷ്‌കോവ ബഹിരാകാശ യാത്ര നടത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1963
  },
  {
    "questionNum": 35063,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ബഹിരാകാശ വിനോദസഞ്ചാരി ആര്? ",
    "answerText": " ഡെന്നിസ് ടിറ്റോ "
  },
  {
    "questionNum": 35064,
    "questionText": " ബഹിഷ്‌കൃത് ഭാരത് എന്ന പത്രം ആരംഭി​ച്ചത്? ",
    "answerText": " ഡോ. ബി​.ആർ. അംബേദ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 35065,
    "questionText": " ന്യായം, വൈശേഷികം, സാംഖ്യം, യോഗ, മീമാംസ, വേദാന്തം എന്നീ ആറ് ദർശനങ്ങൾക്ക് പൊതുവായി പറയുന്ന പേര്? ",
    "answerText": " ഷഡ് ദർശനങ്ങൾ. "
  },
  {
    "questionNum": 35066,
    "questionText": " കാസ്റ്റിംഗ് വോട്ട് ഉപയോഗിച്ച ആദ്യത്തെ കേരള നിയമസഭാ സ്പീക്കർ? ",
    "answerText": " എ.സി. ജോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 35067,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്തെ പ്രധാനമന്ത്രിയുടെ ഔദ്യോഗിക വസതിയാണ് ദി ലോഡ്ജ്? ",
    "answerText": " ആസ്ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 35068,
    "questionText": " ഏത് ജീവിയുടെ ശാസ്ത്രീയ നാമമാണ് കാനിസ് ലുപസ് ഫെമിലിയാരിസ്? ",
    "answerText": " നായ "
  },
  {
    "questionNum": 35069,
    "questionText": " ദി ലാസ്റ്റ് എമ്പറർ എന്ന സിനിമയുടെ സംവിധായകൻ? ",
    "answerText": " ബർനാഡോ ബർട്ടലൂച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 35070,
    "questionText": " Bt വഴുതനയിലെ Bt യുടെ പൂർണ രൂപം? ",
    "answerText": " ബാസില്ലസ് തുറിഞ്ചിയൻസിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 35071,
    "questionText": " അൺ ടു ദിസ് ലാസ്റ്റ് എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോൺ റസ്കിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35072,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സൈബർ ക്രൈം പൊലീസ് സ്റ്റേഷൻ ആരംഭിച്ചതെവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ബംഗളൂരു. "
  },
  {
    "questionNum": 35073,
    "questionText": " ലോകഹിതവാദി എന്നറിയപ്പെട്ട സാമൂഹിക പരിഷ്കർത്താവ്? ",
    "answerText": " ഗോപാൽ ഹരി ദേശ്മുഖ് "
  },
  {
    "questionNum": 35074,
    "questionText": " ആധുനിക ബാക്ടീരിയോളജിയുടെ പിതാവ് ? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് കോച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 35075,
    "questionText": " 2018-ലെ സരസ്വതി സമ്മാനം നേടിയത്? ",
    "answerText": " കെ. ശിവറെഡ്ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 35076,
    "questionText": " വെളുത്ത സ്വർണം എന്നറിയപ്പെടുന്ന കാർഷിക വിള? ",
    "answerText": " കശുഅണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 35077,
    "questionText": " കേരള സ്റ്റേറ്റ് എയ്‌ഡ്സ് കൺട്രോൾ സൊസൈറ്റിയുടെ സന്ദേശം? ",
    "answerText": " ജീവിതത്തിൽ റീടേക്കുകളില്ല "
  },
  {
    "questionNum": 35078,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള രാജവാഴ്ച നിലനിൽക്കുന്നത് ഏത് രാജ്യത്താണ്? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35079,
    "questionText": " ഹൈദരാബാദ് ഹൗസ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 35080,
    "questionText": " ജസ്റ്റിസ് നാനാവതി കമ്മിഷന്റെ അന്വേഷണവിഷയം എന്തായിരുന്നു? ",
    "answerText": " 1984-ലെ സിക്ക് വിരുദ്ധ കലാപം "
  },
  {
    "questionNum": 35081,
    "questionText": " കീടനാശിനി പാക്കറ്റുകളിൽ ചുവപ്പ് ത്രികോണം സൂചിപ്പിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " മാരക വിഷാംശം "
  },
  {
    "questionNum": 35082,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി പെട്രോളിയം ഖനനം നടന്നത് ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് ? ",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 35083,
    "questionText": " കുഞ്ഞമ്മയും കൂട്ടുകാരും എന്ന നോവൽ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഉറൂബ് (പി.സി. കുട്ടികൃഷ്ണൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 35084,
    "questionText": " കൂടംകുളം ആണവ നിലയം തമിഴ്‌‌നാട്ടിലെ ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " തിരുനെൽവേലി "
  },
  {
    "questionNum": 35085,
    "questionText": " ദേശീയ മനുഷ്യാവകാശ കമ്മിഷന്റെ ഇപ്പോഴത്തെ അദ്ധ്യക്ഷൻ? ",
    "answerText": " എച്ച്. എൽ. ദത്തു "
  },
  {
    "questionNum": 35086,
    "questionText": " പുഴ കടന്നു മരങ്ങളുടെ ഇടയിലേക്ക് എന്ന ചെറുകഥാസമാഹാരം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ടി. പത്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35087,
    "questionText": " ബൈസിക്കിൾ തീവ്‌സ് എന്ന വിഖ്യാത സിനിമയുടെ സംവിധായകൻ? ",
    "answerText": " വിറ്റോറിയോ ഡിസിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 35088,
    "questionText": " കെആർനാരായണൻ ഇന്ത്യയുടെ രാഷ്ട്രപതിയായി ചുമതലയേറ്റ വർഷം? ",
    "answerText": 1997
  },
  {
    "questionNum": 35089,
    "questionText": " പ്രതിമയും രാജകുമാരിയും എന്ന നോവൽ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " പി. പത്മരാജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35090,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്തിനെതിരെ ഉണ്ടായ നടപടിയാണ് ഖിലാഫത്ത് പ്രസ്ഥാനത്തിന് കാരണമായത്? ",
    "answerText": " തുർക്കി. "
  },
  {
    "questionNum": 35091,
    "questionText": " മറാഠാ സാമ്രാജ്യസ്ഥാപകനായ ശിവജിയുടെ കിരീടധാരണം നടന്ന കോട്ട? ",
    "answerText": " റായ്‌ഗർ "
  },
  {
    "questionNum": 35092,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ പേപ്പർ മിൽ ഏതാണ്? ",
    "answerText": " പുനലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 35093,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ച് വിപ്ളവത്തിന്റെ നൂറാം വാർഷികത്തോടനുബന്ധിച്ച് നിർമ്മിച്ച സ്മാരകം? ",
    "answerText": " ഈഫൽ ഗോപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 35094,
    "questionText": " യന്ത്രസഹായത്താൽ മനുഷ്യശരീരത്തിലെ രക്തം ശുദ്ധിചെയ്യുന്ന പ്രക്രിയ? ",
    "answerText": " ഡയാലിസിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 35095,
    "questionText": " രവീന്ദ്രനാഥ ടാഗോറിന് ആദരമർപ്പിച്ചുകൊണ്ട് കുമാരനാശാൻ രചിച്ച കവിത? ",
    "answerText": " ദിവ്യകോകിലം "
  },
  {
    "questionNum": 35096,
    "questionText": " ശ്രീബുദ്ധന്റെ സ്വകാര്യ വൈദ്യൻ ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ജീവക "
  },
  {
    "questionNum": 35097,
    "questionText": " കേരള സൂർദാസ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പൂന്താനം "
  },
  {
    "questionNum": 35098,
    "questionText": " ഇരുപതാം നൂറ്റാണ്ടിന്റെ ഇതിഹാസം എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " അക്കിത്തം അച്യുതൻ നമ്പൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 35099,
    "questionText": " കുലശേഖരഭരണകാലത്ത് അടിമകളെ സൂക്ഷിക്കുന്നവർ നൽകേണ്ടിയിരുന്ന നികുതി? ",
    "answerText": " ആൾക്കാശ് "
  },
  {
    "questionNum": 35100,
    "questionText": " ഇഞ്ചിഗവേഷണകേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " അമ്പലവയൽ (വയനാട്) "
  },
  {
    "questionNum": 35101,
    "questionText": " ജ്ഞാനപീഠം പുരസ്കാരം നേടിയ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " ആശാപൂർണാദേവി "
  },
  {
    "questionNum": 35102,
    "questionText": " ബാങ്കിംഗ് റഗുലേഷൻ ആക്ട് നടപ്പാക്കിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1949
  },
  {
    "questionNum": 35103,
    "questionText": " സാർവദേശീയ മനുഷ്യാവകാശ ദിനമായി ആചരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 10 "
  },
  {
    "questionNum": 35104,
    "questionText": " ദി കൗണ്ട് ഒഫ് മോണ്ടിക്രിസ്റ്റോ എന്ന നോവൽ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " അലക്സാണ്ടർ ഡ്യൂമാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 35105,
    "questionText": " സമരം തന്നെ ജീവിതം എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വി.എസ്. അച്യുതാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35106,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ജനതാപാർട്ടി അധികാരത്തിലേറിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1977
  },
  {
    "questionNum": 35107,
    "questionText": " കുന്നലക്കോനാതിരി എന്ന സ്ഥാനപ്പേര് സ്വീകരിച്ച ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് സാമൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 35108,
    "questionText": " മിലേ സൂർ മേരാ തുമാരാ എന്നാരംഭിക്കുന്ന പ്രശസ്തമായ ദേശീയോദ്‌ഗ്രഥന ഗാനം ചിട്ടപ്പെടുത്തിയത്? ",
    "answerText": " അശോക് പട്‌കി. "
  },
  {
    "questionNum": 35109,
    "questionText": " വി.ടി.ഭട്ടതിരിപ്പാടിൻറെ യഥാർത്ഥ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " വെള്ളിത്തിരുത്തിതാഴത്ത് രാമൻ ഭട്ടതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 35110,
    "questionText": " ’അടുക്കളയിൽ നിന്നു അരങ്ങത്തേക്ക് ‘ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " വി.ടി.ഭട്ടതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 35111,
    "questionText": " ’സത്യമെന്നത് ഇവിടെ മനുഷ്യനാകുന്നു’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " വി.ടി.ഭട്ടതിരിപ്പാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35112,
    "questionText": " ’വിശക്കാത്ത ദൈവവും വിശക്കുന്ന മനുഷ്യനും’ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " വി.ടി.ഭട്ടതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 35113,
    "questionText": " ’വെടിവട്ടം’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " വി.ടി.ഭട്ടതിരിപ്പാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35114,
    "questionText": " ’കണ്ണീരും കിനാവും’ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " വി.ടി.ഭട്ടതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 35115,
    "questionText": " വി.ടി.ഭട്ടതിരിപ്പാടിൻറെ ആത്മകഥയുടെ പേരെന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണീരും കിനാവും "
  },
  {
    "questionNum": 35116,
    "questionText": " ’അടുക്കളയിൽ നിന്നു അരങ്ങത്തേക്ക്’,’സത്യമെന്നത് ഇവിടെ മനുഷ്യനാകുന്നു’,’വിശക്കാത്ത ദൈവവും വിശക്കുന്ന മനുഷ്യനും’,’വെടിവട്ടം’,’കണ്ണീരും കിനാവും’ എന്നിവ ആരുടെ കൃതികളാണ്?\r\n",
    "answerText": " വി.ടി.ഭട്ടതിരിപ്പാടിൻറെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35117,
    "questionText": " നമ്പൂതിരി സമുദായ പരിഷകർത്താവ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന സാഹിത്യകാരൻ ആര്?\r\n",
    "answerText": " വി.ടി.ഭട്ടതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 35118,
    "questionText": " നമ്പൂതിരി സമുദായത്തിലെ ആദ്യവിധവാ വിവാഹത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " വി.ടി.ഭട്ടതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 35119,
    "questionText": " നമ്പൂതിരി സമുദായത്തിലെ ആദ്യവിധവാ വിവാഹത്തിന് വി.ടി.ഭട്ടതിരിപ്പാട് നേതൃത്വം നൽകിയ വർഷം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " 1934-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35120,
    "questionText": " 1931-ൽ യാചനായാത്ര നടത്തിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " വി.ടി.ഭട്ടതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 35121,
    "questionText": " വി.ടി.ഭട്ടതിരിപ്പാട് യാചനായാത്ര നടത്തിയതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1931-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35122,
    "questionText": " വി.ടി.ഭട്ടതിരിപ്പാടിൻറെ ജന്മസ്ഥലം?\r\n",
    "answerText": " തൃത്താല,പൊന്നാനി "
  },
  {
    "questionNum": 35123,
    "questionText": " വി.ടി.ഭട്ടതിരിപ്പാട് ജനിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1896 മാർച്ച് 26 "
  },
  {
    "questionNum": 35124,
    "questionText": " വി.ടി.ഭട്ടതിരിപ്പാട് അന്തരിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1982 ഫിബ്രവരി 12-ന് "
  },
  {
    "questionNum": 35125,
    "questionText": " മാവേലിക്കരയ്ക്കടുത്ത് ചെന്നിത്തലയിൽ വെച്ച് കാഷായം ധരിച്ച് ശുഭാ നന്ദൻ എന്ന പേരു സ്വീകരിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " ശുഭാനന്ദഗുരുദേവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35126,
    "questionText": " ’ആത്മബോധോദയ സംഘം’ രൂപീകരിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": 1926
  },
  {
    "questionNum": 35127,
    "questionText": " ’ആത്മബോധിനി സംഘം’ രൂപീകരിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": 1932
  },
  {
    "questionNum": 35128,
    "questionText": " ’ആത്മബോധോദയ സംഘം’ രൂപീകരിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " ശുഭാനന്ദഗുരുദേവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35129,
    "questionText": " വൈക്കം സത്യാഗ്രഹത്തിന്റെ മുഖ്യസംഘാടകൻ?\r\n",
    "answerText": " ടി.കെ മാധവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35130,
    "questionText": " ധർമമട സംഘം ആരംഭിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ടി.കെ മാധവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35131,
    "questionText": " ദേശാഭിമാനിപത്രം ആരംഭിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ടി.കെ മാധവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35132,
    "questionText": " ടി.കെ മാധവൻ ജനിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " 1885 സപ്തംബർ 2 ന് മാവേലിക്കര കണ്ണമംഗലത്ത് (ആലപ്പുഴ) "
  },
  {
    "questionNum": 35133,
    "questionText": " ടി.കെ മാധവൻ മരിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " 1930 ഏപ്രിൽ 27 "
  },
  {
    "questionNum": 35134,
    "questionText": " ’പഞ്ചകല്യാണിനിരുപണം’ രചിച്ചതാര് ?\r\n",
    "answerText": " മന്നത്ത് പത്ഭനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35135,
    "questionText": " .’ചങ്ങനാശ്ശേരിയുടെ ജീവചരിത്രനിരുപണം’ രചിച്ചതാര് ?\r\n",
    "answerText": " മന്നത്ത് പത്ഭനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35136,
    "questionText": " ’ഞങ്ങളുടെ എഫ്.എം.എസ്. യാത്ര’ രചിച്ചതാര് ?\r\n",
    "answerText": " മന്നത്ത് പത്ഭനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35137,
    "questionText": " ’എന്റെ ജീവിത സ്മരണകൾ ’ ആരുടെ ആത്മക്കഥ ആണ്?\r\n",
    "answerText": " മന്നത്ത് പത്ഭനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35138,
    "questionText": " മന്നത്ത് പത്ഭനാഭന്റെ പ്രധാന കൃതികൾ:\r\n",
    "answerText": " പഞ്ചകല്യാണിനിരുപണം,ചങ്ങനാശ്ശേരിയുടെ ജീവചരിത്രനിരുപണം, ഞങ്ങളുടെ എഫ്.എം.എസ്. യാത്ര,എന്റെ ജീവിത സ്മരണകൾ (ആത്മക്കഥ) "
  },
  {
    "questionNum": 35139,
    "questionText": " ’ആത്മബോധിനി സംഘം’ രൂപീകരിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " ശുഭാനന്ദഗുരുദേവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35140,
    "questionText": " തട്ടാരമ്പലം എന്ന സ്ഥലത്തുവെച്ച് ശുഭാനന്ദന്റെ നേതൃത്വത്തിൽ മഹാത്മാഗാന്ധിയെ സ്വീകരിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1934 ജനവരി 19 "
  },
  {
    "questionNum": 35141,
    "questionText": " 1934 ജനവരി 19 ന് തട്ടാരമ്പലം എന്ന സ്ഥലത്തുവെച്ച് ശുഭാനന്ദന്റെ നേതൃത്വത്തിൽ ആരെയാണ് സ്വീകരിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " മഹാത്മാഗാന്ധിയെ "
  },
  {
    "questionNum": 35142,
    "questionText": " ശുഭാനന്ദഗുരുദേവന്റെ നേതൃത്വത്തിൽ 101 അനുയായികൾ തിരുവനന്തപുരത്തേക്ക് പദയാത്ര നടത്തിയതിന്റെ ലക്ഷ്യമെന്തായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ക്ഷേത്രപ്രവേശന വിളംബരം പുറപ്പെടുവിക്കണമെന്ന ആവശ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 35143,
    "questionText": " ക്ഷേത്രപ്രവേശന വിളംബരം പുറപ്പെടുവിക്കണമെന്നാവശ്യപ്പെട്ട് ശുഭാനന്ദഗുരുദേവന്റെ നേതൃത്വത്തിൽ 101 അനുയായികൾ എങ്ങോട്ടാണ് പദയാത്ര നടത്തിയത്?\r\n",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരത്തേക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 35144,
    "questionText": " ശുഭാനന്ദഗുരുദേവന്റെ ജനനം എന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1882 ഏപ്രിൽ 28 ന് ബുധനൂർ ചെങ്ങന്നൂർ(ആലപ്പുഴ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35145,
    "questionText": " ശുഭാനന്ദഗുരുദേവൻ സമാധിയായതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1950 ജൂലായ് 29-ന് "
  },
  {
    "questionNum": 35146,
    "questionText": " ’വിവേകാനന്ദ സന്ദേശം’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " സ്വാമി ആഗമാനന്ദന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 35147,
    "questionText": " ’ശ്രീശങ്കരഭവദ്ഗീത വ്യാഖ്യാനം’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " സ്വാമി ആഗമാനന്ദന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 35148,
    "questionText": " എവിടെ വെച്ചാണ് സ്വാമി ആഗമാനന്ദൻ സന്യാസം സ്വീകരിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീരാമകൃഷ്ണാശ്രമത്തിൽ വെച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 35149,
    "questionText": " ആരിൽ നിന്നുമാണ് സ്വാമി ആഗമാനന്ദൻ സന്യാസം സ്വീകരിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " സ്വാമി നിർമലാനന്ദയിൽ നിന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 35150,
    "questionText": " ബാംഗ്ലൂരിലെ ശ്രീരാമകൃഷ്ണാശ്രമത്തിൽ വെച്ച് സ്വാമി നിർമലാനന്ദയിൽ നിന്നു സന്യാസം സ്വീകരിച്ച് ആഗമാനന്ദനായ വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1928
  },
  {
    "questionNum": 35151,
    "questionText": " കാലടിയിൽ ശ്രീരാമകൃഷ്ണാശ്രമം സ്ഥാപിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " സ്വാമി ആഗമാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35152,
    "questionText": " കാലടിയിൽ ശ്രീരാമകൃഷ്ണാശ്രമം സ്ഥാപിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": 1928
  },
  {
    "questionNum": 35153,
    "questionText": " ’അമൃതവാണി’ എന്ന മാസിക ആരംഭിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " സ്വാമി ആഗമാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35154,
    "questionText": " ’പ്രബുദ്ധകേരളം’ എന്ന മാസിക ആരംഭിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " സ്വാമി ആഗമാനന്ദൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35155,
    "questionText": " ’സർവമത സമഭാവന’ എന്ന ആശയം പ്രചരിപ്പിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " സ്വാമി ആഗമാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35156,
    "questionText": " ’സർവമത സമഭാവന, സ്ത്രീപുരുഷ സമത്വം ‘തുടങ്ങിയ ആശയങ്ങൾ പ്രചരിപ്പിച്ച സന്ന്യാസി ആര്?\r\n",
    "answerText": " സ്വാമി ആഗമാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35157,
    "questionText": " സ്വാമി ആഗമാനന്ദന്റെ ജനനം എന്ന്‌?\r\n",
    "answerText": " 1896-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35158,
    "questionText": " സ്വാമി ആഗമാനന്ദൻ ജനിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " പന്മന,കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 35159,
    "questionText": " നായർ സർവീസ് സൊസൈറ്റിയുടെ (NSS) ആദ്യസെക്രട്ടറി?\r\n",
    "answerText": " മന്നത്ത് പത്ഭനാഭൻ.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35160,
    "questionText": " വൈക്കം സത്യാഗ്രഹകാലത്ത് സവർണ ജാഥ നയിച്ച സാഹിത്യകാരൻ?\r\n",
    "answerText": " മന്നത്ത് പത്ഭനാഭൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35161,
    "questionText": " മന്നത്ത് പത്ഭനാഭൻ ജനിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " 1878 ജനുവരി 2-ന് ചങ്ങനാശ്ശേരിയിൽ (കോട്ടയം) "
  },
  {
    "questionNum": 35162,
    "questionText": " മന്നത്ത് പത്ഭനാഭൻ\r\nമരിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " 1970 ഫിബ്രവരി 25 "
  },
  {
    "questionNum": 35163,
    "questionText": " ’ജന്മ സമരം’ ആരുടെ ആത്മക്കഥ ആണ്?\r\n",
    "answerText": " സി.കേശവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35164,
    "questionText": " ഉത്തരവാദപ്രക്ഷോഭത്തിനിടെ കോഴഞ്ചേരി പ്രസംഗത്തിലൂടെ രാജ്യദ്രോഹകുറ്റമാരോപിച്ച് ജയിൽവാസം അനുഭവിച്ചത്‌ ആര്?\r\n",
    "answerText": " സി.കേശവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35165,
    "questionText": " 1951 ൽ തിരു- കൊച്ചി മുഖ്യമന്ത്രി ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " സി.കേശവൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35166,
    "questionText": " സി.കേശവൻ തിരു- കൊച്ചി മുഖ്യമന്ത്രിയായിരുന്ന വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1951
  },
  {
    "questionNum": 35167,
    "questionText": " സി.കേശവൻ ജനിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " 1891മെയ് 23 മയ്യനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 35168,
    "questionText": " സി.കേശവൻ മരിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " 1969 ജൂലായ് 7 "
  },
  {
    "questionNum": 35169,
    "questionText": " സ്വാമി ആഗമാനന്ദൻ സമാധിയായതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1961-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35170,
    "questionText": " ’നമ്പൂതിരി സമുദായത്തില നവോത്ഥാന നായിക’ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " പാർവതി നെന്മിനിമംഗലം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35171,
    "questionText": " പാർവതി നെന്മിനിമംഗലം ഏതു പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " നമ്പൂതിരി സമുദായത്തില നവോത്ഥാന നായിക "
  },
  {
    "questionNum": 35172,
    "questionText": " കൊച്ചി നിയമസഭയിൽ അവതരിപ്പിക്കപ്പെട്ട നമ്പൂതിരി ബില്ലിനെ സംബന്ധിച്ച് അന്തർജനങ്ങളുടെ പ്രതിനിധിയായി സർക്കാർ നാമനിർദേശം ചെയ്തതാരെ?\r\n",
    "answerText": " പാർവതി നെന്മിനിമംഗലത്തെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35173,
    "questionText": " എന്നാണ് പാർവതി നെന്മിനിമംഗലം ജനിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": 1911
  },
  {
    "questionNum": 35174,
    "questionText": " എവിടെയാണ് പാർവതി നെന്മിനിമംഗലം ജനിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " ഇരിഞ്ഞാലക്കുട നടുവരമ്പത്ത് (ത്യശൂർ) "
  },
  {
    "questionNum": 35175,
    "questionText": " പാർവതി നെന്മിനിമംഗലം അന്തരിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1947-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35176,
    "questionText": " വള്ളുവനാട്ടിലെ കീഴാളസ്ത്രീകളെ സംഘടിപ്പിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " ആര്യാപള്ളം "
  },
  {
    "questionNum": 35177,
    "questionText": " അധഃസ്ഥിത സ്ത്രീകളെ ക്ഷേത്ര കുളങ്ങളിൽ കുളിപ്പിച്ച് ക്ഷേത്രാരാധന നടത്തുന്നതിന് നേതൃത്വം നൽകിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " ആര്യാപള്ളം "
  },
  {
    "questionNum": 35178,
    "questionText": " പാലിയം സത്യാഗ്രഹത്തിൽ പങ്കെടുക്കവെ മർദനത്തിനിരയായതാര്?\r\n",
    "answerText": " ആര്യാപള്ളം "
  },
  {
    "questionNum": 35179,
    "questionText": " ആര്യാപള്ളം ജനിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1908-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35180,
    "questionText": " ആര്യാപള്ളം അന്തരിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1988 ഫെബ്രുവരി 8-ന് "
  },
  {
    "questionNum": 35181,
    "questionText": " ’ജാതിക്കുമ്മി’ രചിച്ചതാര് ?\r\n",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35182,
    "questionText": " ’ബാലാകലേശം’ രചിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35183,
    "questionText": " ’ഉദ്യാനവിരുന്ന്’ രചിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35184,
    "questionText": " ’അരയപ്രശസ്തി’ രചിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35185,
    "questionText": " ’ബാലോദ്യാനം’ രചിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35186,
    "questionText": " കൊച്ചി മഹാരാജാവിൽ നിന്ന് കവിതിലകം ബഹുമതി ലഭിച്ച കൃതിയായ ‘കൈരളീകൗതുകം’ രചിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35187,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പന്റെ പ്രധാന കൃതികൾ:\r\n",
    "answerText": " ജാതിക്കുമ്മി, ബാലാകലേശം, ഉദ്യാനവിരുന്ന്, അരയപ്രശസ്തി,ബാലോദ്യാനം,കൈരളീകൗതുകം( കൊച്ചി മഹാരാജാവിൽനിന്ന് കവിതിലകം ബഹുമതി ലഭിച്ചു ) "
  },
  {
    "questionNum": 35188,
    "questionText": " 1907-ൽ അരയസമാജം സ്‌ഥാപിച്ചത്‌ ആര് ?\r\n",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35189,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പൻ അരയസമാജം സ്‌ഥാപിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1907
  },
  {
    "questionNum": 35190,
    "questionText": " വാല സമുദായ പരിഷ്കരണി സഭ(തേവര 1910) രൂപീകരിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35191,
    "questionText": " വാല സമുദായ പരിഷ്കരണി സഭ രൂപീകരിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1910
  },
  {
    "questionNum": 35192,
    "questionText": " 1910 -ൽ പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പൻ തേവരയിൽ രൂപീകരിച്ച സഭ?\r\n",
    "answerText": " വാല സമുദായ പരിഷ്കരണി സഭ "
  },
  {
    "questionNum": 35193,
    "questionText": " കല്യാണ ദയാനി സഭ (ആനാപ്പുഴ) രൂപീകരിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35194,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പൻ ആനാപ്പുഴയിൽ രൂപീകരിച്ച സഭ?\r\n",
    "answerText": " കല്യാണ ദയാനി സഭ "
  },
  {
    "questionNum": 35195,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പൻ ജനിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " 1885 മെയ് 24 ചേരനല്ലൂർ എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 35196,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പൻ മരിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " 1938 മാർച്ച് 23 "
  },
  {
    "questionNum": 35197,
    "questionText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പന്റെ കൃതികളുടെ പ്രത്യേകത ?\r\n",
    "answerText": " ആശയ പ്രചാരണത്തിനായി പുതിയ പദങ്ങളും ശൈലിങ്ങളും ഉപയോഗിച്ചു "
  },
  {
    "questionNum": 35198,
    "questionText": " ’അവനവനിസം’ രചിച്ചതാര് ?\r\n",
    "answerText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35199,
    "questionText": " ’ജാതി കുശുമ്പ്’ രചിച്ചതാര് ?\r\n",
    "answerText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35200,
    "questionText": " ’ആൾദൈവം ’ രചിച്ചതാര് ?\r\n",
    "answerText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35201,
    "questionText": " ’തിരുവിതാം കോട്ടൈ’ എഴുതിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " ഡോ.ടി പൽപ്പു "
  },
  {
    "questionNum": 35202,
    "questionText": " ’തീയൻ ലേഖനം (മദ്രാസ് മെയിൽ പത്രം)’ എഴുതിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " ഡോ.ടി പൽപ്പു "
  },
  {
    "questionNum": 35203,
    "questionText": " ’ട്രീറ്റ്മെൻറ് ഓഫ് തീയാസ് ഇൻ ട്രാവൻകൂർ’ എഴുതിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " ഡോ.ടി പൽപ്പു "
  },
  {
    "questionNum": 35204,
    "questionText": " എസ്.എൻ.ഡി.പി യോഗത്തിന്റെ ആദ്യ ഉപാധ്യക്ഷൻ ആര്?\r\n",
    "answerText": " ഡോ.ടി പൽപ്പു "
  },
  {
    "questionNum": 35205,
    "questionText": " മലയാളി മെമ്മോറിയലിന്റെ ആദ്യ ഉപാധ്യക്ഷൻ ആര്?\r\n",
    "answerText": " ഡോ.ടി പൽപ്പു "
  },
  {
    "questionNum": 35206,
    "questionText": " ഈഴവ മെമ്മോറിയലിന്റെ ആദ്യ ഉപാധ്യക്ഷൻ ആര്?\r\n",
    "answerText": " ഡോ.ടി പൽപ്പു "
  },
  {
    "questionNum": 35207,
    "questionText": " ഡോ.ടി പൽപ്പു ജനിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": 1863
  },
  {
    "questionNum": 35208,
    "questionText": " ഡോ.ടി പൽപ്പു ജനിച്ചതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " പേട്ട (തിരുവന്തപുരം) "
  },
  {
    "questionNum": 35209,
    "questionText": " ഡോ.ടി പൽപ്പു അന്തരിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " ജനുവരി 25 ന് "
  },
  {
    "questionNum": 35210,
    "questionText": " വക്കം അബ്ദുൽ ഖദർ മൗലവി ജനിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": 1873
  },
  {
    "questionNum": 35211,
    "questionText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പന്റെ പ്രധാന കൃതികൾ:\r\n",
    "answerText": " ‘അവനവനിസം’, ‘ ജാതി കുശുമ്പ്’, ‘ ആൾദൈവം’ "
  },
  {
    "questionNum": 35212,
    "questionText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ നേതൃത്ത്വം വഹിച്ച പ്രസ്ഥാനങ്ങൾ :\r\n",
    "answerText": " മിശ്രഭോജനം, മിശ്രവിവാഹം, ആചാര\r\nനിരാകരണം "
  },
  {
    "questionNum": 35213,
    "questionText": " 1917-ൽ കേരളം സഹോദര സംഘം സ്ഥാപിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35214,
    "questionText": " 1971-ൽ സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ സ്ഥാപിച്ച സംഘം?\r\n",
    "answerText": " കേരളം സഹോദര സംഘം "
  },
  {
    "questionNum": 35215,
    "questionText": " സഹോദരൻ മാസികയുടെ സ്ഥാപകൻ ?\r\n",
    "answerText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35216,
    "questionText": " ജാതിയെ ഉന്മൂലനം ചെയ്യാനായി 'ജാതി രക്ഷ സദഹനം’ സംഘടിപ്പിച്ചത് ആര് ? ",
    "answerText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35217,
    "questionText": " ജാതിയെ ഉന്മൂലനം ചെയ്യാനായി സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ സംഘടിപ്പിച്ച\r\nപ്രക്ഷോഭം ?\r\n",
    "answerText": " 'ജാതി രക്ഷ സദഹനം’ "
  },
  {
    "questionNum": 35218,
    "questionText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ ജനിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " 1889 ആഗസ്ത് 21 ചെറായി എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 35219,
    "questionText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ മരിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " 1968 മാർച്ച് 6 "
  },
  {
    "questionNum": 35220,
    "questionText": " അയിത്തോച്ചാടനത്തിനായി പ്രവർത്തിച്ച പ്രമുഖൻ ?\r\n",
    "answerText": " ആനന്ദതീർഥൻ (ആനന്ദ ഷേണായ് )\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35221,
    "questionText": " ആനന്ദ ഷേണായ് സന്ന്യാസിയായ വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1928
  },
  {
    "questionNum": 35222,
    "questionText": " 1933-ൽ ജാതിനാശിനിസഭ സ്ഥാപിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " ആനന്ദതീർഥൻ (ആനന്ദ ഷേണായ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 35223,
    "questionText": " 1931-ൽ പയ്യന്നൂർ ശ്രീനാരായണ വിദ്യാലയം സ്ഥാപിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " ആനന്ദതീർഥൻ (ആനന്ദ ഷേണായ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 35224,
    "questionText": " 1931-ൽ ആനന്ദതീർഥൻ (ആനന്ദ ഷേണായ് ) സ്ഥാപിച്ച വിദ്യാലയം?\r\n",
    "answerText": " പയ്യന്നൂർ ശ്രീനാരായണ വിദ്യാലയം "
  },
  {
    "questionNum": 35225,
    "questionText": " ആനന്ദതീർഥൻ (ആനന്ദ ഷേണായ് ) പയ്യന്നൂർ ശ്രീനാരായണ വിദ്യാലയം സ്ഥാപിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1931
  },
  {
    "questionNum": 35226,
    "questionText": " ആനന്ദതീർഥൻ (ആനന്ദ ഷേണായ് ) ജനിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " 1905 ജനുവരി 2 തലശ്ശേരി (കണ്ണൂർ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35227,
    "questionText": " ആനന്ദതീർഥൻ (ആനന്ദ ഷേണായ് ) സമാധിയായത്?\r\n",
    "answerText": " 1987 നവംബർ 21\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35228,
    "questionText": " ’തിരുവിതാംകൂർ ചേരമാർ മഹാജനസഭ’ രചിച്ചതാര് ?\r\n",
    "answerText": " പാമ്പാടി ജോൺ ജോസഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 35229,
    "questionText": " ’സാധുജന ദൂതൻ ’ മാസികയുടെ സ്ഥാപകൻ ?\r\n",
    "answerText": " പാമ്പാടി ജോൺ ജോസഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 35230,
    "questionText": " .’സവർണ ക്രിസ്ത്യാനികളും അവർണ്ണ ക്രിസ്ത്യാനികളും’ രചിച്ചതാര് ?\r\n",
    "answerText": " പാമ്പാടി ജോൺ ജോസഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 35231,
    "questionText": " വക്കം അബ്ദുൽ ഖദർ മൗലവി ജനിച്ചവിടെ?\r\n",
    "answerText": " ചിറയിൻകീഴ്,വക്കം (തിരുവന്തപുരം) "
  },
  {
    "questionNum": 35232,
    "questionText": " വക്കം അബ്ദുൽ ഖദർ മൗലവി അന്തരിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1932 ആഗസ്റ്റ് 23 ന് "
  },
  {
    "questionNum": 35233,
    "questionText": " ’ഇസ്ല്ലാം മതസിദ്ധാന്തസംഗ്രഹം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " വക്കം അബ്ദുൽ ഖദർ മൗലവി "
  },
  {
    "questionNum": 35234,
    "questionText": " ’ഭൗമസ്വബാഹ്’ എന്ന കൃതി രചിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " വക്കം അബ്ദുൽ ഖദർ മൗലവി "
  },
  {
    "questionNum": 35235,
    "questionText": " സ്വദോശിമാനി പത്രം ഉടമയായിരുന്ന മുസ്‌ലിം സാഹിത്യകാരൻ ആര്?\r\n",
    "answerText": " വക്കം അബ്ദുൽ ഖദർ മൗലവി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35236,
    "questionText": " അൽ ഇസ്ലാം അറബി-മലയാളം മാസികയുടെ ഉടമയായിരുന്ന മുസ്‌ലിം സാഹിത്യകാരൻ ആര്?\r\n",
    "answerText": " വക്കം അബ്ദുൽ ഖദർ മൗലവി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35237,
    "questionText": " ’അഖില തിരൂവിതാംകൂർ മുസ്ലിംസഭ’യുടെ നേതാവാരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " വക്കം അബ്ദുൽ ഖദർ മൗലവി "
  },
  {
    "questionNum": 35238,
    "questionText": " മേരികോം ഏതു കായികയിനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്ന താരമാണ് ? ",
    "answerText": " ബോക്സിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 35239,
    "questionText": " എെക്യമുസ്ലിം സംഘത്തിന്റെ തലവൻ ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " വക്കം അബ്ദുൽ ഖദർ മൗലവി "
  },
  {
    "questionNum": 35240,
    "questionText": " ’അനസ് തസ്യയുടെ രക്ത സാക്ഷ്യം’ എന്ന കൃതി ആരുടേതാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചാവറ കുരിയാക്കോസ് ഏലിയാസ് അച്ചൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35241,
    "questionText": " ’ഒരു നല്ല അപ്പന്റെ ചാവരുൾ’ എന്ന കൃതി ആരുടേതാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചാവറ കുരിയാക്കോസ് ഏലിയാസ് അച്ചൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35242,
    "questionText": " ’നാളാ​ഗമങ്ങൾ’ എന്ന കൃതി ആരുടേതാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചാവറ കുരിയാക്കോസ് ഏലിയാസ് അച്ചൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35243,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ കത്തോലിക്ക സംസ്കൃത സ്കൂൾ സ്ഥാപിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " ചാവറ കുരിയാക്കോസ് ഏലിയാസ് അച്ചൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35244,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ കത്തോലിക്ക സംസ്കൃത സ്കൂൾ സ്ഥാപിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": 1846
  },
  {
    "questionNum": 35245,
    "questionText": " പള്ളികളോടുചേർന്ന പള്ളിക്കുടങ്ങൾ സ്ഥാപിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " ചാവറ കുരിയാക്കോസ് ഏലിയാസ് അച്ചൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35246,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ മൂന്നാമത്തെ അച്ചടിശാല മാന്നാനത്ത് സ്ഥാപിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " ചാവറ കുരിയാക്കോസ് ഏലിയാസ് അച്ചൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35247,
    "questionText": " ചാവറ കുരിയാക്കോസ് ഏലിയാസ് അച്ചൻ ജനിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1805 ഫെബുവരി 10 "
  },
  {
    "questionNum": 35248,
    "questionText": " ചാവറ കുരിയാക്കോസ് ഏലിയാസ് അച്ചൻ ജനിച്ചതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " കൈനകരി ,ആലപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35249,
    "questionText": " ചാവറ കുരിയാക്കോസ് ഏലിയാസ് അച്ചൻ അന്തരിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1871 ജനുവരി "
  },
  {
    "questionNum": 35250,
    "questionText": " പൊയ്കയിൽ ശ്രീകുമാര ഗുരുദേവന്റെ മറ്റൊരു പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " പൊയ്കയിൽ യോഹന്നാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35251,
    "questionText": " ശ്രീമൂലം പ്രജാസഭാംഗത്തിന്റെ നേതാവ് ആര്?\r\n",
    "answerText": " പൊയ്കയിൽ ശ്രീകുമാര ഗുരുദേവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35252,
    "questionText": " അടിലഹളയുടെ നേതാവാര്?\r\n",
    "answerText": " പൊയ്കയിൽ ശ്രീകുമാര ഗുരുദേവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35253,
    "questionText": " പ്രത്ക്ഷ രക്ഷാ ദൈവസഭ (പി ർ ഡി എസ്) സ്ഥാപിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " പൊയ്കയിൽ ശ്രീകുമാര ഗുരുദേവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35254,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ അയിത്തജാതിക്കാർക്കായി ആദ്യത്തെ ഇംഗ്ലീഷ് സ്കൂൾ സ്ഥാപിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " പൊയ്കയിൽ ശ്രീകുമാര ഗുരുദേവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35255,
    "questionText": " പൊയ്കയിൽ ശ്രീകുമാര ഗുരുദേവൻ ജനിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1879 ഫെബ്രുവരി 11ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35256,
    "questionText": " പൊയ്കയിൽ ശ്രീകുമാര ഗുരുദേവൻ ജനിച്ചതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " ഇരവിപ്പേറൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 35257,
    "questionText": " പൊയ്കയിൽ ശ്രീകുമാര ഗുരുദേവൻ അന്തരിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": 1939
  },
  {
    "questionNum": 35258,
    "questionText": " പൊയ്കയിൽ ശ്രീകുമാര ഗുരുദേവൻ അന്തരിച്ചതെവിടെ വെച്ച്?\r\n",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട, പൊയ്കയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35259,
    "questionText": " വാഗ്ഭടാനന്ദന്റെ മറ്റൊരു പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " കുഞ്ഞിക്കണ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35260,
    "questionText": " കുഞ്ഞിക്കണ്ണൻഎന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നതാര്?\r\n",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35261,
    "questionText": " ’ആത്മവിദ്യ’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദന്റെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35262,
    "questionText": " ’ആത്മവിദ്യാ ലേഘമാല’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 35263,
    "questionText": " ’അദ്ധ്യാത്മ യുദ്ധം’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 35264,
    "questionText": " ’പ്രാര്ഥനാഞ്ജലി’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 35265,
    "questionText": " ’അഭിനവ കേരളം’ ആരുടെ മാസികയാണ്?\r\n",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 35266,
    "questionText": " ’ആത്മവിദ്യാകാഹളം’ആരുടെ മാസികയാണ്?\r\n",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 35267,
    "questionText": " വാഗ്ഭടാനന്ദൻ വാഗ്ഭടാനന്ദൻ രൂപീകരിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1922-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35268,
    "questionText": " വാഗ്ഭടാനന്ദൻ ജനിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1885-ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35269,
    "questionText": " വാഗ്ഭടാനന്ദൻ ജനിച്ചതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " പാട്യം (കണ്ണൂർ) "
  },
  {
    "questionNum": 35270,
    "questionText": " വാഗ്ഭടാനന്ദൻ അന്തരിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1937 മാർച്ച് 30 "
  },
  {
    "questionNum": 35271,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനീ രാമകൃഷ്ണ പിള്ള ജനിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1873-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35272,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനീ രാമകൃഷ്ണ പിള്ള ജനിച്ചതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " നെയ്യാറ്റിൻകര\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35273,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനീ രാമകൃഷ്ണ പിള്ള അന്തരിച്ചതെവിടെ വെച്ച്?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂരിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35274,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനീ രാമകൃഷ്ണ പിള്ള അന്തരിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1916 മാർച്ച് 28-ന് "
  },
  {
    "questionNum": 35275,
    "questionText": " ’മോഹൻദാസ് ഗാന്ധി’ എന്ന കൃതി എഴുതിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " സ്വദേശാഭിമാനീ രാമകൃഷ്ണ പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 35276,
    "questionText": " ’മോഹൻദാസ് ഗാന്ധി’ എന്ന കൃതി പ്രസിദ്ധീകരിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1914
  },
  {
    "questionNum": 35277,
    "questionText": " ’ദ സോക്രട്ടീസ്’ എന്ന കൃതി എഴുതിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " സ്വദേശാഭിമാനീ രാമകൃഷ്ണ പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 35278,
    "questionText": " ’ക്രിസ്റ്റഫർ കൊളംബസ്’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " സ്വദേശാഭിമാനീ രാമകൃഷ്ണ പിള്ളയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 35279,
    "questionText": " ’എന്റെ നാടുകടത്തൽ’ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " സ്വദേശാഭിമാനീ രാമകൃഷ്ണ പിള്ളയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 35280,
    "questionText": " ’ദി ട്രാവൻകൂർ ഡീപോർട്ടേഷൻ’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " സ്വദേശാഭിമാനീ രാമകൃഷ്ണ പിള്ളയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 35281,
    "questionText": " ’വൃത്താന്തപത്രപ്രവർത്തനം’ എന്നത് ആരുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?\r\n",
    "answerText": " സ്വദേശാഭിമാനീ രാമകൃഷ്ണ പിള്ളയുമായി "
  },
  {
    "questionNum": 35282,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനീ പത്രാധിപൻ ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " സ്വദേശാഭിമാനീ രാമകൃഷ്ണ പിള്ള\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35283,
    "questionText": " ബാരിസ്റ്റർ ജി.പി. പിള്ളയുടെ ജനനം എന്ന്?\r\n",
    "answerText": 1864
  },
  {
    "questionNum": 35284,
    "questionText": " ബാരിസ്റ്റർ ജി.പി. പിള്ള ജനിച്ചതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " പള്ളിപ്പുറം (തിരുവനന്തപുരം) "
  },
  {
    "questionNum": 35285,
    "questionText": " ബാരിസ്റ്റർ ജി.പി. പിള്ള അന്തരിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1908 മെയ് 21 "
  },
  {
    "questionNum": 35286,
    "questionText": " ഡോ വേലുക്കുട്ടി അരയൻ ജനിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1894 മാർച്ച് 11ന് "
  },
  {
    "questionNum": 35287,
    "questionText": " ഡോ വേലുക്കുട്ടി അരയൻ ജനിച്ചതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " ചെരഴീക്കൽ (കൊല്ലം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35288,
    "questionText": " ഡോ വേലുക്കുട്ടി അരയൻ അന്തരിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1969-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35289,
    "questionText": " ’രസലക്ഷണ സമുച്ചയം ‘എന്ന കൃതി രചിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " ഡോ വേലുക്കുട്ടി അരയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35290,
    "questionText": " ’വാസ്തവ ദത്താനിർവാണം’ (ആട്ടക്കഥ)എന്ന കൃതി രചിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " ഡോ വേലുക്കുട്ടി അരയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35291,
    "questionText": " ’കുറുക്കൻ കഥകൾ’(ബാലസാഹിത്യം) എന്ന കൃതി രചിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " ഡോ വേലുക്കുട്ടി അരയൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35292,
    "questionText": " ഡോ വേലുക്കുട്ടി അരയന്റെ തുലികാനാമങ്ങൾ ഏവ?\r\n",
    "answerText": " ത്രിവികമൺ, ആലപ്പാടൻ ,ചക്ഷു ശ്രവണൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35293,
    "questionText": " അയവംശപരിപാലന യോഗത്തിന്റെ തലവൻ ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ഡോ വേലുക്കുട്ടി അരയൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35294,
    "questionText": " സമസ്ത കേരള അരയ മഹാജനയോഗത്തിന്റെ തലവൻ ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ഡോ വേലുക്കുട്ടി അരയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35295,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ രാഷ്ട്രിയമഹാസഭയുടെ സ്ഥാപകൻ ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ഡോ വേലുക്കുട്ടി അരയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35296,
    "questionText": " ഉൾനാടൻ മൽസ്യകൃഷിയുടെ വികസനത്തിനായി പ്രവർത്തിച്ച എഴുത്തുകാരൻ?\r\n",
    "answerText": " ഡോ വേലുക്കുട്ടി അരയൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35297,
    "questionText": " അഖില തിരുവിതാംകൂർ നാവിക തൊഴിലാളി സംഘത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ഡോ വേലുക്കുട്ടി അരയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35298,
    "questionText": " 1948 - ൽ ഫിഷറീസ് മാഗസിൻ ആരംഭിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " ഡോ വേലുക്കുട്ടി അരയൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35299,
    "questionText": " ദളിതരുടെ സഞ്ചാര സ്വത്രന്ത്യത്തിനായി കോട്ടയത്ത് സഞ്ചാര സ്വത്രന്ത്യപ്രകടനം നടത്തിയത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " പാമ്പാടി ജോൺ ജോസഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 35300,
    "questionText": " പുലയ വംശത്തിൽപ്പെട്ട ഐക്കര നാട്ടുവഴികൾക്ക് സ്വീകരണം നൽകിയത് ആര്? ",
    "answerText": " പാമ്പാടി ജോൺ ജോസഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 35301,
    "questionText": " പാമ്പാടി ജോൺ ജോസഫ് ജനിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " 1887 തിരുവല്ല (പത്തനാംതിട്ട)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35302,
    "questionText": " പാമ്പാടി ജോൺ ജോസഫ് മരിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " 1940 ജൂലായ്.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35303,
    "questionText": " ഹിന്ദുപുലയ സമാജം സ്ഥാപിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " കുറുമ്പൻ ദൈവത്താൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35304,
    "questionText": " ശ്രീ മൂലം പ്രജാസഭാംഗമായിരിക്കെ ദളിത് കോളനികൾ സ്ഥാപിക്കണമെന്ന് ആവശ്യപ്പെട്ട നേതാവ് ? ",
    "answerText": " കുറുമ്പൻ ദൈവത്താൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35305,
    "questionText": " ക്ഷേത്രപ്രവേശന വിളംബരത്തിന് മുൻപ് 1924-ൽ ചെങ്ങന്നൂർ മഹാദേവൻ ക്ഷേത്രത്തിൽ പ്രവേശനത്തിൽ ദളിതർ ആരാധന നടത്തിയത് ആരുടെ നേതൃത്വത്തിൽ ? ",
    "answerText": " കുറുമ്പൻ ദൈവത്താൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35306,
    "questionText": " കുറുമ്പൻ ദൈവത്താൻ ജനിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " 1880 ഇടയാറന്മുള ചെങ്ങന്നൂർ (ആലപ്പുഴ) "
  },
  {
    "questionNum": 35307,
    "questionText": " കുറുമ്പൻ ദൈവത്താൻ മരിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " 1927ഏപ്രിൽ15 "
  },
  {
    "questionNum": 35308,
    "questionText": " വൈകുണഠ സ്വാമികൾ ജനിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": 1809
  },
  {
    "questionNum": 35309,
    "questionText": " വൈകുണഠ സ്വാമികൾ ജനിച്ചതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " നാഗകോവിലിനടുത്തുള്ള ശാസ്താം കോയിൽ വിള (സ്വാമിത്തോപ്പ്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35310,
    "questionText": " വൈകുണഠ സ്വാമികൾ അന്തരിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1851-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35311,
    "questionText": " ’നിഴൽതങ്ങൾ(ആരാധനാലയങ്ങൾ’ എന്ന കൃതി എഴുതിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " വൈകുണഠ സ്വാമികൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35312,
    "questionText": " ’സമത്വസമാജം’ എന്ന കൃതി എഴുതിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " വൈകുണഠ സ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 35313,
    "questionText": " ’സമത്വസമാജം’ എന്ന കൃതി എഴുതിയതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1836 ന് "
  },
  {
    "questionNum": 35314,
    "questionText": " അയ്യാവഴി (path of father-ചിന്താപദ്ധതി)എഴുതിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " വൈകുണഠ സ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 35315,
    "questionText": " മുതിരിക്കിണർ(പൊതു കിണർ) എഴുതിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " വൈകുണഠ സ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 35316,
    "questionText": " തെക്കാട് അയ്യാഗുരു ജനിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1814-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35317,
    "questionText": " തെക്കാട് അയ്യാഗുരു ജനിച്ചതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " മലബാറിലെ പാമ്പും കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 35318,
    "questionText": " തെക്കാട് അയ്യാഗുരു അന്തരിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1909-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35319,
    "questionText": " ആറാട്ടു പുഴ വേലായുധപണിക്കർ ജനിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": 1825
  },
  {
    "questionNum": 35320,
    "questionText": " പാലിയം സത്യാഗ്രഹത്തിൽ പങ്കെടുക്കവെ പോലീസുമായുണ്ടായ ഏറ്റുമുട്ടലിൽ രക്ത സാക്ഷിത്വം വരിച്ച ഭടൻ ?\r\n",
    "answerText": " എ.ജി. വേലായുധൻ. "
  },
  {
    "questionNum": 35321,
    "questionText": " എ.ജി. വേലായുധൻ പോലീസുമായുണ്ടായ ഏറ്റുമുട്ടലിൽ രക്തസാക്ഷിത്വം വരിച്ച സത്യാഗ്രഹം?\r\n",
    "answerText": " പാലിയം സത്യാഗ്രഹം "
  },
  {
    "questionNum": 35322,
    "questionText": " തന്റെ എത്രാമതു ജന്മദിനത്തിലാണു തിരുവിതാംകൂർ മഹാരാജാവ് ശ്രീ ചിത്തിര തിരുനാൾ ക്ഷേത്ര പ്രവേശന വിളംബരം (1936 നവംബർ 12) പുറപ്പെടുവിപ്പിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " 24 ജന്മദിനത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35323,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ മഹാരാജാവ് ശ്രീ ചിത്തിര തിരുനാൾ ക്ഷേത്ര പ്രവേശന വിളംബരം പുറപ്പെടുവിപ്പിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": " 1936 നവംബർ 12 "
  },
  {
    "questionNum": 35324,
    "questionText": " 1936 നവംബർ 12ന് ക്ഷേത്ര പ്രവേശന വിളംബരം പുറപ്പെടുവിപ്പിച്ച\r\nതിരുവിതാംകൂർ രാജാവ് ?\r\n",
    "answerText": " തിരുവിതാംകൂർ മഹാരാജാവ് ശ്രീ ചിത്തിര തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 35325,
    "questionText": " ക്ഷേത്രപ്രവേശനവിളംബരം എഴുതിത്തയ്യാറാക്കിയാതാര്?\r\n",
    "answerText": " ഉള്ളൂർ എസ്. പരമേശ്വരയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 35326,
    "questionText": " ഉള്ളൂർ എസ്. പരമേശ്വരയ്യർ എഴുതിത്തയ്യാറാക്കിയ പ്രസിദ്ധമായ\r\nവിളംബരം?\r\n",
    "answerText": " ക്ഷേത്രപ്രവേശനവിളംബരം "
  },
  {
    "questionNum": 35327,
    "questionText": " 1891 ജനുവരി 1ന് ശ്രീമൂലം തിരുനാൾ മഹാരാജാവിനു സമർപ്പിച്ച മലയാളി മെമ്മോറിയലിൽ എത്രപേരാണ് ഒപ്പുപതിപ്പിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " 10037 പേർ (കെ.പി. ശങ്കരമേനോനാണ് ഇത് സമർ പ്പിച്ചത്) "
  },
  {
    "questionNum": 35328,
    "questionText": " 1891 ജനുവരി 1ന് 10037 പേർ ഒപ്പു വെച്ച മലയാളി മെമ്മോറിയൽ\r\nശ്രീമൂലം തിരുനാൾ മഹാരാജാവിനു സമർപ്പിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " കെ.പി. ശങ്കരമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35329,
    "questionText": " 10037 പേർ പേർ ഒപ്പു വെച്ച മലയാളി മെമ്മോറിയൽ കെ.പി. ശങ്കരമേനോൻ ശ്രീമൂലം തിരുനാൾ മഹാരാജാവിനു സമർപ്പിച്ചത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 1891 ജനുവരി 1 "
  },
  {
    "questionNum": 35330,
    "questionText": " 1891 ജനുവരി 1ന് 10037 പേർ ഒപ്പു വെച്ച്‌ കെ.പി. ശങ്കരമേനോൻ ശ്രീമൂലം തിരുനാൾ മഹാരാജാവിനു സമർപ്പിച്ച നിവേദനം?\r\n",
    "answerText": " മലയാളി മെമ്മോറിയൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35331,
    "questionText": " 1891 ജനുവരി 1ന് 10037 പേർ ഒപ്പു വെച്ച മലയാളി മെമ്മോറിയൽ\r\nകെ.പി. ശങ്കരമേനോൻ സമർപ്പിച്ചത് ആർക്ക്?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീമൂലം തിരുനാൾ മഹാരാജാവിനു "
  },
  {
    "questionNum": 35332,
    "questionText": " 1896 സപ്തംബർ 3ന് 13,176 പേർ ഒപ്പിട്ട് ശ്രീമൂലം തി\r\nരുനാൾ മഹാരാജാവിനു സമർപ്പിച്ച നിവേദനത്തിന്റെ പേര്? ",
    "answerText": " ഈഴവമെമ്മോറിയൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35333,
    "questionText": " 1896 സപ്തംബർ 3ന് ശ്രീമൂലം തിരുനാൾ മഹാരാജാവിനു സമർപ്പിച്ച ഈഴവ മെമ്മോറിയലിൽ എത്രപേരാണ് ഒപ്പുപതിപ്പിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": 13176
  },
  {
    "questionNum": 35334,
    "questionText": " 13,176 പേർ ഒപ്പു വെച്ച ഈഴവമെമ്മോറിയൽ ശ്രീമൂലം തിരുനാൾ മഹാരാജാവിനു സമർപ്പിച്ചത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 1896 സപ്തംബർ 3 "
  },
  {
    "questionNum": 35335,
    "questionText": " 1896 സപ്തംബർ 3ന് 13,176 ഒപ്പു വെച്ച ഈഴവമെമ്മോറിയൽ സമർപ്പിച്ചത് ആർക്ക്?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീമൂലം തിരുനാൾ മഹാരാജാവിനു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35336,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാന കോൺഗ്രസ് കമ്മിറ്റിയുടെ ആദ്യ കാര്യദർശി ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " കെ.മാധവൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 35337,
    "questionText": " കെ.മാധവൻ നായർ കാര്യദർശി ആയിരുന്ന കമ്മിറ്റി?\r\n",
    "answerText": " കേരള സംസ്ഥാന കോൺഗ്രസ് കമ്മിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 35338,
    "questionText": " ഉപ്പുസത്യാഗ്രഹകാലത്ത് പാലക്കാട്ടുനിന്നും പയ്യന്നൂരിലേക്ക് സത്യാഗ്രഹികളെ നയിച്ചത് ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ടി.ആർ. കൃഷ്ണസ്വാമി അയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 35339,
    "questionText": " സത്യാഗ്രഹികളെ ടി.ആർ. കൃഷ്ണസ്വാമി അയ്യർ പാലക്കാട്ടുനിന്നും പയ്യന്നൂരിലേക്ക് നയിച്ചത് ഏതു സത്യാഗ്രഹകാലത്ത് ആയിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ഉപ്പുസത്യാഗ്രഹകാലത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 35340,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ ദേശീയ സ്വാതന്ത്ര്യസമരത്തിലെ ആദ്യ രക്തസാക്ഷി ആര്?\r\n",
    "answerText": " രാഘവൻ (നെയ്യാറ്റിൻകര വെടിവെപ്പിൽ കൊല്ലപ്പെട്ടു) "
  },
  {
    "questionNum": 35341,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ ദേശീയ സ്വാതന്ത്ര്യസമരത്തിലെ ആദ്യ രക്തസാക്ഷി ആയ രാഘവൻ കൊല്ലപ്പെട്ട വെടിവെപ്പ്?\r\n",
    "answerText": " നെയ്യാറ്റിൻകര വെടിവെപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 35342,
    "questionText": " പ്രജാമണ്ഡലത്തിന്റെ ആഭിമുഖ്യത്തിൽ കൊച്ചിയിൽ ഉത്തരവാദ ഭരണദിനമായി കർക്കടകം 13 ആചരിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1946 ജൂലായ് 29ന് "
  },
  {
    "questionNum": 35343,
    "questionText": " 1946 ജൂലായ് 29ന് കൊച്ചിയിൽ ഉത്തരവാദഭരണദിനമായി കർക്കടകം 13 ആചരിച്ചത് ഏതു മണ്ഡലത്തിന്റെ ആഭിമഖ്യത്തിൽ?\r\n",
    "answerText": " പ്രജാമണ്ഡലം "
  },
  {
    "questionNum": 35344,
    "questionText": " 1922-ൽ കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ തൊഴിലാളി യൂണിയനായ തിരുവിതാംകൂർ ലേബർ അസോസിയേഷൻ രൂപവത്കരിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " വാടപ്പുറം ബാവ "
  },
  {
    "questionNum": 35345,
    "questionText": " വാടപ്പുറം ബാവ രൂപവത്കരിച്ച കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ തൊഴിലാളി യൂണിയനായ തിരുവിതാംകൂർ ലേബർ അസോസിയേഷൻ\r\nരൂപവത്കരിച്ചത് വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1922
  },
  {
    "questionNum": 35346,
    "questionText": " 1922-ൽ വാടപ്പുറം ബാവ രൂപവത്കരിച്ച കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ തൊഴിലാളി യൂണിയൻ?\r\n",
    "answerText": " തിരുവിതാംകൂർ ലേബർ അസോസിയേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35347,
    "questionText": " ‘വാദിക്കാനും ജയിക്കാനുമല്ല അറിയാനും അറിയിക്കാനുമാണ്’ എന്ന് ശ്രീനാരായണഗുരു പ്രഖ്യാപിച്ചത് ഏത് സമ്മേളനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടാണ്?\r\n",
    "answerText": " ആലുവ അദ്വൈതാശ്രമത്തിൽ നടന്ന സർവ്വമത സമ്മേളനം (1924) "
  },
  {
    "questionNum": 35348,
    "questionText": " 1924-ൽ ആലുവ അദ്വൈതാശ്രമത്തിൽ നടന്ന സർവ്വമത സമ്മേളനത്തിൽ ‘വാദിക്കാനും ജയിക്കാനുമല്ല അറിയാനും അറിയിക്കാനുമാണ്’ എന്ന് പ്രഖ്യാപിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 35349,
    "questionText": " 1924-ൽ ആലുവ അദ്വൈതാശ്രമത്തിൽ നടന്ന സർവ്വമത സമ്മേളനത്തിൽ ശ്രീനാരായണഗുരു പ്രഖ്യാപിച്ച പ്രസിദ്ധ വാചകം ?\r\n",
    "answerText": " ‘വാദിക്കാനും ജയിക്കാനുമല്ല അറിയാനും അറിയിക്കാനുമാണ്’ "
  },
  {
    "questionNum": 35350,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരുവിന്റെ നേതൃത്വത്തിൽ ആലുവ അദ്വൈതാശ്രമത്തിൽ സർവ്വമത സമ്മേളനം നടന്ന വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1924
  },
  {
    "questionNum": 35351,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരുവിന്റെ നേതൃത്വത്തിൽ 1924-ൽ സർവ്വമത സമ്മേളനം നടന്ന ആശ്രമം ?\r\n",
    "answerText": " അദ്വൈതാശ്രമം "
  },
  {
    "questionNum": 35352,
    "questionText": " ‘ ആഴമേറ്റും നിൻ മഹസ്സാമാഴിയിൽ' എന്നുതുടങ്ങുന്ന വരികൾ ശ്രീനാരായണഗുരുവിന്റെ ഏതു കൃതിയിൽനിന്നുള്ളതാണ്?\r\n",
    "answerText": " ദൈവദശകം "
  },
  {
    "questionNum": 35353,
    "questionText": " ’ദൈവദശകം’ ആരുടെ കൃതിയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 35354,
    "questionText": " പൂക്കോട്ടൂർ യുദ്ധം (1921) ഏതു സംഭവവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?\r\n",
    "answerText": " മലബാർ കലാപം "
  },
  {
    "questionNum": 35355,
    "questionText": " മലബാർ കലാപവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടു നടന്ന യുദ്ധം?\r\n",
    "answerText": " പൂക്കോട്ടൂർ യുദ്ധം (1921) "
  },
  {
    "questionNum": 35356,
    "questionText": " മലബാർ കലാപവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടുണ്ടായ പൂക്കോട്ടൂർ യുദ്ധം\r\nനടന്ന വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1921
  },
  {
    "questionNum": 35357,
    "questionText": " കോഴിക്കോട്ട് ഉപ്പുസത്യാഗ്രഹത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് അബ്ദുറഹിമാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35358,
    "questionText": " മുഹമ്മദ് അബ്ദുറഹിമാൻ നേതൃത്വം നൽകിയ കോഴിക്കോട്ട് നടന്ന\r\nസത്യാഗ്രഹം?\r\n",
    "answerText": " ഉപ്പുസത്യാഗ്രഹം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35359,
    "questionText": " കോൺഗ്രസ് സോഷ്യലിസ്റ്റുപാർട്ടി കമ്യൂണിസ്റ്റു പാർട്ടിയായി രൂപപ്പെട്ട വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1939
  },
  {
    "questionNum": 35360,
    "questionText": " 'ഗാന്ധിയും അരാജകത്വവും’ എന്ന കൃതി രചിച്ച മലയാളി?\r\n",
    "answerText": " സി. ശങ്കരൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 35361,
    "questionText": " സി. ശങ്കരൻ നായരുടെ പ്രസിദ്ധ കൃതി?\r\n",
    "answerText": " 'ഗാന്ധിയും അരാജകത്വവും’ "
  },
  {
    "questionNum": 35362,
    "questionText": " തീയരുടെ ബൈബിൾ എന്ന് പരിഹസിക്കപ്പെട്ടിരുന്ന മാസികയേത്?\r\n",
    "answerText": " മിതവാദി "
  },
  {
    "questionNum": 35363,
    "questionText": " മിതവാദി എന്ന പരിഹാസ രൂപേണ വിളിച്ചിരുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " തീയരുടെ ബൈബിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 35364,
    "questionText": " തളി റോഡ് സമരം ഏത് സാമൂഹിക പരിഷ്കർത്താവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?\r\n",
    "answerText": " സി.കൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35365,
    "questionText": " സി.കൃഷ്ണനുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്ന സമരം?\r\n",
    "answerText": " തളി റോഡ് സമരം "
  },
  {
    "questionNum": 35366,
    "questionText": " മലയാള പത്രലോകത്ത് റഷ്യൻ വിപ്ലവനേതാവായ ലെനിന്റെ ചിത്രം ആദ്യമായി അച്ചടിച്ച പത്രം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " സഹോദരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35367,
    "questionText": " കൊച്ചി നിയമസഭയിൽ അവതരികപ്പെട്ട നമ്പൂതിരി ബില്ലു സംബന്ധിച്ച് അന്തർജനങ്ങളുടെ പ്രതി​നിധിയായി സർക്കാർ നാമദേശം ചെയ്ത വനിത?\r\n",
    "answerText": " പാർവതി നെന്മിനിമംഗലം "
  },
  {
    "questionNum": 35368,
    "questionText": " പാർവതി നെന്മിനിമംഗലത്തെ നമ്പൂതിരി ബില്ലു സംബന്ധിച്ച് അന്തർജനങ്ങളുടെ പ്രതി​നിധിയായി സർക്കാർ നാമനിർദേശം ചെയ്ത സഭ ?\r\n",
    "answerText": " കൊച്ചി നിയമസഭ "
  },
  {
    "questionNum": 35369,
    "questionText": " കൊച്ചി നിയമസഭയിൽ പാർവതി നെന്മിനിമംഗലത്തെ സർക്കാർ നാമനിർദേശം ചെയ്തത് എന്തിന്‌?\r\n",
    "answerText": " നമ്പൂതിരി ബില്ലു സംബന്ധിച്ച് അന്തർജനങ്ങളുടെ പ്രതി​നിധിയായി "
  },
  {
    "questionNum": 35370,
    "questionText": " 'വജ്ര സൂചി' എന്ന അപരനാമധേയത്തിൽ എഴുതിയിരുന്നത് ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " മൂർക്കോത്ത് കുമാരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35371,
    "questionText": " മൂർക്കോത്ത് കുമാരൻ എഴുതിയിരുന്ന അപരനാമധേയം?\r\n",
    "answerText": " 'വജ്ര സൂചി' "
  },
  {
    "questionNum": 35372,
    "questionText": " ശ്രീചിത്തിര തിരുനാൾ മഹാരാജാവിന്റെ സംസ്കൃതാധ്യാപകനായി സേവനമനുഷ്ടിച്ച പണ്ഡിതൻ?\r\n",
    "answerText": " ആറ്റുർ കൃഷ്ണപിഷാരടി "
  },
  {
    "questionNum": 35373,
    "questionText": " ആറ്റുർ കൃഷ്ണപിഷാരടി സംസ്കൃതാധ്യാപകനായി സേവനമനുഷ്ടിച്ചത് ആർക്ക് വേണ്ടി ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീചിത്തിര തിരുനാൾ മഹാരാജാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 35374,
    "questionText": " നവഭാരതശില്പികൾ എന്ന ഗ്രന്ഥം രചിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " കെ.പി. കേശവമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35375,
    "questionText": " കെ.പി. കേശവമേനോൻ രചിച്ച പ്രസിദ്ധ ഗ്രന്ഥം ?\r\n",
    "answerText": " നവഭാരതശില്പികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 35376,
    "questionText": " ജവാഹർലാൽ നെഹ്റുവിന്റെ ആത്മകഥ, ഇന്ത്യയെ കണ്ടെത്തൽ എന്നിവ പരിഭാഷപ്പെടുത്തിയത്?\r\n",
    "answerText": " സി.എച്ച് കുഞ്ഞപ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 35377,
    "questionText": " സി.എച്ച് കുഞ്ഞപ്പ പരിഭാഷപ്പെടുത്തിയ കൃതികൾ ?\r\n",
    "answerText": " ജവാഹർലാൽ നെഹ്റുവിന്റെ ആത്മകഥ, ഇന്ത്യയെ കണ്ടെത്തൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35378,
    "questionText": " ക്വിറ്റിന്ത്യാ സമരകാലത്ത് ഗവ. സ്ഥാപനങ്ങളും പാലങ്ങളും തകർക്കാൻ ബോംബുനിർമാണത്തിനു ഗൂഢാലോചന നടത്തി എന്ന പേരിൽ കെ.ബി. മേനോൻ, കുഞ്ഞിരാമൻ കിടാവ് തുടങ്ങി 27 പേരെ പ്രതികളാക്കി ചാർജ് ചെയ്ത കേസ് ഏത്?\r\n",
    "answerText": " കീഴരിയൂർ ബോംബു കേസ് "
  },
  {
    "questionNum": 35379,
    "questionText": " ക്വിറ്റിന്ത്യാ സമരകാലത്ത് കീഴരിയൂർ ബോംബു കേസിൽ പ്രതികളാക്കി ചാർജ് ചെയ്തവർ ആരൊക്കെ ?.\r\n",
    "answerText": " കെ.ബി. മേനോൻ, കുഞ്ഞിരാമൻ കിടാവ് തുടങ്ങി 27 പേരെ "
  },
  {
    "questionNum": 35380,
    "questionText": " ക്വിറ്റിന്ത്യാ സമരകാലത്ത് കീഴരിയൂർ ബോംബു കേസിൽ പ്രതികളാക്കി ചാർജ് ചെയ്തവരുടെ എണ്ണം ?\r\n",
    "answerText": 27
  },
  {
    "questionNum": 35381,
    "questionText": " ഗുരുവായൂർ സത്യാഗ്രഹം ആരംഭിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1931 നവംബർ 1 ന് "
  },
  {
    "questionNum": 35382,
    "questionText": " 1931 നവംബർ 1 ന് ആരംഭിച്ച സത്യാഗ്രഹം?\r\n",
    "answerText": " ഗുരുവായൂർ സത്യാഗ്രഹം "
  },
  {
    "questionNum": 35383,
    "questionText": " 'ജാതി രാക്ഷസ'ന്റെ വൈക്കോൽ പ്രതിമയുണ്ടാക്കി ദഹിപ്പിക്കുന്ന 'ജാതിരാക്ഷസ ദഹനം' സംഘടിപ്പിച്ച പരിഷ്കരണ പ്രസ്ഥാനം ഏതായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " സഹോദര സം​ഘം "
  },
  {
    "questionNum": 35384,
    "questionText": " സഹോദര സം​ഘം നേതൃത്ത്വം വഹിച്ച പരിഷ്കരണം ?\r\n",
    "answerText": " 'ജാതിരാക്ഷസ ദഹനം' "
  },
  {
    "questionNum": 35385,
    "questionText": " 'മൂന്നായ് മുറിഞ്ഞുകിടക്കുമീ കേരളം ഒന്നാക്കുമെന്നായ് പ്രതിജ്ഞ ചെയ്യുന്നു നാം' എന്ന ഐക്യകേരള പ്രതിജ്ഞയുടെ രചയിതാവ് ?\r\n",
    "answerText": " എൻ.വി. കൃഷ്ണവാരിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 35386,
    "questionText": " ആറാട്ടു പുഴ വേലായുധപണിക്കർ ജനിച്ചതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " ആറാട്ടുപുഴ (ആലപ്പുഴ) "
  },
  {
    "questionNum": 35387,
    "questionText": " ആറാട്ടു പുഴ വേലായുധപണിക്കർ വധിക്കപ്പെട്ടതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1874-ൽ 49 വയസിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35388,
    "questionText": " ’അച്ചിപ്പുടവസരം’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ആറാട്ടു പുഴ വേലായുധപണിക്കരുടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35389,
    "questionText": " ’മൂക്കുത്തി സമരം’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ആറാട്ടു പുഴ വേലായുധപണിക്കരുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 35390,
    "questionText": " ചട്ടമ്പി സ്വാമികളുടെ മറ്റ് പേരുകൾ ഏവ?\r\n",
    "answerText": " അയ്യപ്പൻ ,കുഞ്ഞൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35391,
    "questionText": " ചട്ടമ്പി സ്വാമികൾ ജനിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1853 ആഗസ്റ്റ് 25 "
  },
  {
    "questionNum": 35392,
    "questionText": " ചട്ടമ്പി സ്വാമികൾ ജനിച്ചതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണമ്മ‍‍‍ൂല കൊല്ലൂർ(തിരുവനന്തപുരം) "
  },
  {
    "questionNum": 35393,
    "questionText": " ചട്ടമ്പി സ്വാമികൾ അന്തരിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1924 മെയ് 5 "
  },
  {
    "questionNum": 35394,
    "questionText": " ചട്ടമ്പി സ്വാമികൾ അന്തരിച്ചതെവിടെ വെച്ച്?\r\n",
    "answerText": " പന്മനയിൽവച്ച് സമാധിയായി "
  },
  {
    "questionNum": 35395,
    "questionText": " ’പ്രാചീന മലയാളം വേഭാധികാര നിരൂപണം’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചട്ടമ്പി സ്വാമികളുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 35396,
    "questionText": " ’അദ്വൈത ചിന്താപദ്ധതി’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചട്ടമ്പി സ്വാമികളുടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35397,
    "questionText": " ’ക്രിസ്തുമതച്ഛേദനം’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചട്ടമ്പി സ്വാമികളുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 35398,
    "questionText": " ’ജീവകാരുണ്യനിരൂപണം’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചട്ടമ്പി സ്വാമികളുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 35399,
    "questionText": " ’വേദാന്തസാരം’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചട്ടമ്പി സ്വാമികളുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 35400,
    "questionText": " ’ആദിഭാഷ’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചട്ടമ്പി സ്വാമികളുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 35401,
    "questionText": " ’നിജാനന്ത വിലാസം’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചട്ടമ്പി സ്വാമികളുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 35402,
    "questionText": " ’അദ്വൈത പഞ്ജരം’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചട്ടമ്പി സ്വാമികളുടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35403,
    "questionText": " ’ദൈവദശകം’ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീ നാരായണ ഗുരുവിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 35404,
    "questionText": " ’ആരോപദേശശതകം’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീ നാരായണ ഗുരുവിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 35405,
    "questionText": " ’ചിജ്ജഡ’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീ നാരായണ ഗുരുവിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 35406,
    "questionText": " ’ദർശനമാല’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീ നാരായണ ഗുരുവിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 35407,
    "questionText": " ’ജാതിമീമാംസ’ ആരുടെ കൃതിയാണ്? ",
    "answerText": " ശ്രീ നാരായണ ഗുരുവിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 35408,
    "questionText": " ’നിർവൃതി പഞ്ചകം’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീ നാരായണ ഗുരുവിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 35409,
    "questionText": " ’ശിവ ശതകം’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീ നാരായണ ഗുരുവിന്റെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35410,
    "questionText": " അരുവിപ്പുറം ശിവപ്രതിഷ്ട എന്നായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": 1888
  },
  {
    "questionNum": 35411,
    "questionText": " ശ്രീ നാരായണ ധർമപരിപാലന യോഗം എന്നായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " 1903മെയ് 15 ന് "
  },
  {
    "questionNum": 35412,
    "questionText": " സമാധിമന്ദിരം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " ശാരദാമഠം,ശിവ ഗിരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35413,
    "questionText": " ’അദ്വൈതാശ്രമം’ ആരാണ് സ്ഥാപിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീ നാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 35414,
    "questionText": " ’അദ്വൈതാശ്രമം’എവിടെയാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ആലുവ "
  },
  {
    "questionNum": 35415,
    "questionText": " ശ്രീ നാരായണ ഗുരു ജനിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1856 ആ​ഗസറ്റ് 20 "
  },
  {
    "questionNum": 35416,
    "questionText": " ശ്രീ നാരായണ ഗുരു ജനിച്ചതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " ചെമ്പഴന്തി,വയൽവാരത്ത് (തിരുവനന്തപുരം ) "
  },
  {
    "questionNum": 35417,
    "questionText": " ശ്രീ നാരായണ ഗുരുസമാധിയായതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1928 സെപ്റ്റംബർ 20 ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35418,
    "questionText": " ശ്രീ നാരായണ ഗുരു സമാധിയായതെവിടെ വെച്ച്?\r\n",
    "answerText": " ശിവഗിരിയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35419,
    "questionText": " അയ്യൻ‌ങ്കാളി ജനിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " ജനിച്ചതെന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 35420,
    "questionText": " അയ്യൻ‌ങ്കാളി ജനിച്ചതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " വെങ്ങാനൂർ(തിരുവനന്തപുരം )\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35421,
    "questionText": " അയ്യൻ‌ങ്കാളി അന്തരിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": " 1941-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35422,
    "questionText": " 1914 മുതൽ തിരുവിതാംകൂർ ശ്രീമൂലം പ്രജാ സഭാംഗമായിരുന്നത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " അയ്യൻ‌ങ്കാളി "
  },
  {
    "questionNum": 35423,
    "questionText": " വില്ലുവണ്ടി സമരത്തിന് നേതൃത്വം വഹിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " അയ്യൻ‌ങ്കാളി "
  },
  {
    "questionNum": 35424,
    "questionText": " സാധുജന പരിപാലന സംഘം രൂപീകരിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " അയ്യൻ‌ങ്കാളി "
  },
  {
    "questionNum": 35425,
    "questionText": " സാധുജന പരിപാലന സംഘം രൂപീകരിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": 1907
  },
  {
    "questionNum": 35426,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ കർഷകത്തൊഴിലാളി സമരത്തിനു നേതൃത്വം വഹിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " അയ്യൻ‌ങ്കാളി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35427,
    "questionText": " തൊണ്ണൂറാമാണ്ടു ലഹള ആരുടെ നേതൃത്വത്തിലായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " അയ്യൻ‌ങ്കാളി "
  },
  {
    "questionNum": 35428,
    "questionText": " ’ബ്രഹ്മാനന്ദശിവയോഗി’യുടെ യഥാർത്ഥ പേര് എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " കാരാട്ട് ഗോവിന്ദ മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35429,
    "questionText": " കാരാട്ട് ഗോവിന്ദ മേനോന്റെ മറ്റൊരു പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദശിവയോഗി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35430,
    "questionText": " ’സ്ത്രീവിദ്യപോഷിണി’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാരാട്ട് ഗോവിന്ദ മേനോന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 35431,
    "questionText": " വിജേന്ദർ കുമാർ ഏതു കായികയിനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്ന താരമാണ് ? ",
    "answerText": " ബോക്സിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 35432,
    "questionText": " ’സിദ്ധനുഭുതി’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാരാട്ട് ഗോവിന്ദ മേനോന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 35433,
    "questionText": " കളിക്കാർ കുതിരപ്പുറത്തെത്തി പന്തടിച്ചു നീക്കുന്ന കളിയാണ് : ",
    "answerText": " പോളോ "
  },
  {
    "questionNum": 35434,
    "questionText": " ’ആനന്ദഗണം’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാരാട്ട് ഗോവിന്ദ മേനോന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 35435,
    "questionText": " എന്താണ് പോളോ കളി ? ",
    "answerText": " കളിക്കാർ കുതിരപ്പുറത്തെത്തി പന്തടിച്ചു നീക്കുന്ന കളി "
  },
  {
    "questionNum": 35436,
    "questionText": " ’ആനന്ദഗുരുഗീത’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാരാട്ട് ഗോവിന്ദ മേനോന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 35437,
    "questionText": " ’വിഗ്രഹാരാധന ഖണ്ഡനം’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാരാട്ട് ഗോവിന്ദ മേനോന്റെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35438,
    "questionText": " പോളോ കളിക്ക് ഉപയോഗിക്കുന്ന മൃഗം ? ",
    "answerText": " കുതിര "
  },
  {
    "questionNum": 35439,
    "questionText": " ഒരു പോളോ കളിയുടെ ടീമിൽ എത്ര കളിക്കാരുണ്ടാവും ? ",
    "answerText": 4
  },
  {
    "questionNum": 35440,
    "questionText": " ആനന്ദ മതം തുടങ്ങിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " കാരാട്ട് ഗോവിന്ദ മേനോന്റെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35441,
    "questionText": " ’സിദ്ധാശ്രമം’ തുടങ്ങിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " കാരാട്ട് ഗോവിന്ദ മേനോന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 35442,
    "questionText": " ’സിദ്ധാശ്രമം’ തുടങ്ങിയതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": 1893
  },
  {
    "questionNum": 35443,
    "questionText": " ’ആനന്ദ മഹാസഭ’ തുടങ്ങിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " കാരാട്ട് ഗോവിന്ദ മേനോന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 35444,
    "questionText": " ’ആനന്ദ മഹാസഭ’ തുടങ്ങിയതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": 1918
  },
  {
    "questionNum": 35445,
    "questionText": " ഒരു പോളോ മത്സരത്തിന്റെ ദൈർഘ്യം എത്രയാണ് ? ",
    "answerText": " നാലു മുതൽ ആറു ചക്കർ വരെയാണ്( ഒരു ചക്കർ എന്നത് ഏഴു മിനുട്ടാണ്) "
  },
  {
    "questionNum": 35446,
    "questionText": " പോളോ മത്സരത്തിലെ ഒരു ചക്കറിന്റെ ദൈർഘ്യം എത്രയാണ് ? ",
    "answerText": " ഏഴു മിനുട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 35447,
    "questionText": " ബ്രഹ്മാനന്ദശിവയോഗി അന്തരിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1929 സെപ്റ്റംമ്പർ 10ന് "
  },
  {
    "questionNum": 35448,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരുവിനെ കേന്ദ്രകഥാപാത്രമാക്കി ആർ. സുകുമാരൻ സംവിധാനം ചെയ്ത സിനിമ?\r\n",
    "answerText": " യുഗപുരുഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35449,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരുവിനെ കേന്ദ്രകഥാപാത്രമാക്കി ചെയ്ത സിനിമയായ\r\n‘യുഗപുരുഷൻ’ സംവിധാനം ചെയ്തത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ആർ. സുകുമാരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35450,
    "questionText": " ആർ. സുകുമാരൻ സംവിധാനം ചെയ്ത ‘യുഗപുരുഷൻ’ ആരെ ആസ്പദമാക്കി ചെയ്തതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 35451,
    "questionText": " 1968-ൽ അന്തരിച്ച സഹോദരൻ അയ്യപ്പന്റെ സ്മാരകം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെ?\r\n",
    "answerText": " ചെറായിയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35452,
    "questionText": " ചെറായിയിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സ്മാരകം ആരുടെ ?\r\n",
    "answerText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35453,
    "questionText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ അന്തരിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1968
  },
  {
    "questionNum": 35454,
    "questionText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദൻ, അയ്യങ്കാളി, ഡോ. പൽപ്പു\r\nഎന്നിവർ ജനിച്ചത് ഒരേവർഷമാണ് ഏത്?\r\n",
    "answerText": 1863
  },
  {
    "questionNum": 35455,
    "questionText": " ഡോ. പൽപ്പു ശ്രീനാരായണഗുരുവിനെ ‘പെരിയ സ്വാമി' എന്ന് വിളിച്ചപ്പോൾ കുമാരനാശാനെ വിളി ച്ച പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ചിന്നസ്വമി "
  },
  {
    "questionNum": 35456,
    "questionText": " ഡോ. പൽപ്പു ‘പെരിയ സ്വാമി' എന്ന് അഭിസംബോദന ചെയ്തത് ആരെ ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35457,
    "questionText": " ഡോ. പൽപ്പു ‘ചിന്നസ്വമി’ എന്ന് അഭിസംബോദന ചെയ്തത് ആരെ ?\r\n",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35458,
    "questionText": " 1921-ൽ പാമ്പാടി ജോൺ ജോസഫ് ആരംഭിച്ച പ്രസ്ഥാനം?\r\n",
    "answerText": " ചേരമർ മഹാസഭ "
  },
  {
    "questionNum": 35459,
    "questionText": " 1921-ൽ ചേരമർ മഹാസഭ ആരംഭിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " പാമ്പാടി ജോൺ ജോസഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 35460,
    "questionText": " പാമ്പാടി ജോൺ ജോസഫ് ആരംഭിച്ച ചേരമർ മഹാസഭ ആരംഭിച്ച\r\nവർഷം ?\r\n",
    "answerText": 192
  },
  {
    "questionNum": 35461,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസ്സിന്റെ ആദ്യസമ്മേളനത്തിൽ പങ്കെടുത്ത ഏക മലയാളി?\r\n",
    "answerText": " ബാരിസ്റ്റർ ജി.പി. പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 35462,
    "questionText": " .’വിദ്യാലയം' എന്ന പ്രസിദ്ധീകരണമാരംഭിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " മൂർക്കോത്ത് കുമാരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35463,
    "questionText": " മൂർക്കോത്ത് കുമാരൻ ആരംഭിച്ച പ്രസിദ്ധീകരണം?\r\n",
    "answerText": " ’വിദ്യാലയം' "
  },
  {
    "questionNum": 35464,
    "questionText": " പന്മന ആശ്രമം സ്ഥാപിച്ച രാഷ്ട്രീയനേതാവ്?\r\n",
    "answerText": " കുമ്പളത്ത് ശങ്കുപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 35465,
    "questionText": " കുമ്പളത്ത് ശങ്കുപ്പിള്ള സ്ഥാപിച്ച ആശ്രമം?\r\n",
    "answerText": " പന്മന ആശ്രമം "
  },
  {
    "questionNum": 35466,
    "questionText": " നമ്പൂതിരി സമുദായത്തിലെ ആദ്യ വിധവാവിവാഹത്തിലെ വധൂവരന്മാർ ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " എം.ആർ.ബി.-ഉമ "
  },
  {
    "questionNum": 35467,
    "questionText": " എം.ആർ.ബി.-ഉമ ഇവരുടെ വിവാഹം അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " നമ്പൂതിരി സമുദായത്തിലെ ആദ്യ വിധവാവിവാഹം "
  },
  {
    "questionNum": 35468,
    "questionText": " 1968-ൽ മിശ്രവിവാഹ പ്രചാരണത്തിനായി കാ‍ഞ്ഞങ്ങാട്ടുനിന്നും ചെമ്പഴന്തിവരെ വി.ടി. ഭട്ടതിരിപ്പാട് നയിച്ച ജാഥ അറിയപ്പെടുന്ന പേര്?\r\n",
    "answerText": " സാമൂഹികപരിഷ്കരണ ജാഥ "
  },
  {
    "questionNum": 35469,
    "questionText": " 1968-ൽ മിശ്രവിവാഹ പ്രചാരണത്തിനായി കാ‍ഞ്ഞങ്ങാട്ടുനിന്നും ചെമ്പഴന്തിവരെ ‘സാമൂഹികപരിഷ്കരണ ജാഥ ’ നയിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " വി.ടി. ഭട്ടതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 35470,
    "questionText": " മിശ്രവിവാഹ പ്രചാരണത്തിനായി കാ‍ഞ്ഞങ്ങാട്ടുനിന്നും ചെമ്പഴന്തിവരെ വി.ടി. ഭട്ടതിരിപ്പാട് നയിച്ച ‘സാമൂഹികപരിഷ്കരണ ജാഥ’ നടന്ന വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1968
  },
  {
    "questionNum": 35471,
    "questionText": " ‘ശങ്കരൻ’ എന്നത് ആരുടെ ബാല്യകാല നാമമായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കെ.പി. കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35472,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ് കെ.പി. കറുപ്പന്റെ ബാല്യകാല നാമം ?\r\n",
    "answerText": " ‘ശങ്കരൻ’ "
  },
  {
    "questionNum": 35473,
    "questionText": " സുരേന്ദ്രൻ, എസ്. പരമേശ്വരൻ, പി.എസ്. ചെറിയാൻ തുടങ്ങിയ തൂലികാനാമങ്ങളിൽ എഴുതിയത് ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇ.എം.എസ്. നമ്പൂതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 35474,
    "questionText": " ഇ.എം.എസ്. നമ്പൂതിരിപ്പാടിന്റെ തൂലികാനാമങ്ങൾ എന്തെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " സുരേന്ദ്രൻ, എസ്. പരമേശ്വരൻ, പി.എസ്. ചെറിയാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35475,
    "questionText": " സുരേന്ദ്രൻ എന്ന തൂലികാനാമത്തിൽ എഴുതിയത് ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇ.എം.എസ്. നമ്പൂതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 35476,
    "questionText": " എസ്. പരമേശ്വരൻ എന്ന തൂലികാനാമത്തിൽ എഴുതിയത് ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇ.എം.എസ്. നമ്പൂതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 35477,
    "questionText": " .പി.എസ്. ചെറിയാൻ എന്ന തൂലികാനാമത്തിൽ എഴുതിയത് ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇ.എം.എസ്. നമ്പൂതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 35478,
    "questionText": " നമ്പൂതിരിസ്ത്രീകൾ മൂടുപടം ധരിക്കാതെ പുറത്തിറങ്ങുന്നതിനെ വിലക്കിക്കൊണ്ടുള്ള ആചാരത്തിന്റെ പേര്?\r\n",
    "answerText": " ഘോഷ (ചേലപ്പുതപ്പ്) "
  },
  {
    "questionNum": 35479,
    "questionText": " ഘോഷ (ചേലപ്പുതപ്പ്) ആചാരം എന്നാൽ എന്ത് ? ",
    "answerText": "\r\nനമ്പൂതിരിസ്ത്രീകൾ മൂടുപടം ധരിക്കാതെ പുറത്തിറങ്ങുന്നതിനെ വിലക്കിക്കൊണ്ടുള്ള ആചാരം "
  },
  {
    "questionNum": 35480,
    "questionText": " നമ്പൂതിരി സമുദായത്തിലെ ആദ്യ വിധവാവിവാഹം നടന്നതെന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 1934 സപ്തംബർ 13 "
  },
  {
    "questionNum": 35481,
    "questionText": " 1947-ൽ 36-വയസ്സിൽ മരണപ്പെട്ട നമ്പൂതിരി സമുദായ പരിഷ്കർത്താവായ വനിത?\r\n",
    "answerText": " നെന്മിനിമം​ഗലം "
  },
  {
    "questionNum": 35482,
    "questionText": " നമ്പൂതിരി സമുദായ പരിഷ്കർത്താവായ നെന്മിനിമം​ഗലം എത്രാമത്തെ വയസ്സിലാണ് മരണപ്പെട്ടത് ?\r\n",
    "answerText": 36
  },
  {
    "questionNum": 35483,
    "questionText": " ‘നഷ്ടബോധങ്ങളില്ലാതെ', 'കാലപ്പകർച്ചകൾ' എന്നീ കൃതികളുടെ രചയിതാവായ വനിത?\r\n",
    "answerText": " നെന്മിനിമം​ഗലം "
  },
  {
    "questionNum": 35484,
    "questionText": " നെന്മിനിമം​ഗലത്തിന്റെ പ്രധാന കൃതികൾ ?\r\n",
    "answerText": " ‘നഷ്ടബോധങ്ങളില്ലാതെ', 'കാലപ്പകർച്ചകൾ' "
  },
  {
    "questionNum": 35485,
    "questionText": " കോമൺവെൽത്ത് രാഷ്ട്രങ്ങളിൽ മുൻസിഫ് പദവിയിലെത്തിയ ആദ്യവനിത മലയാളത്തിലെ ആദ്യകാല വനിതാമാസികയുടെ സ്ഥാപക പത്രാധിപകൂടിയായിരുന്നു. പേര്?\r\n",
    "answerText": " അന്നാചാണ്ടി (‘ശ്രീമതി’ എന്നായിരുന്നു മാസികയുടെ പേര്) "
  },
  {
    "questionNum": 35486,
    "questionText": " കോമൺവെൽത്ത് രാഷ്ട്രങ്ങളിൽ മുൻസിഫ് പദവിയിലെത്തിയ ആദ്യവനിത?\r\n",
    "answerText": " അന്നാചാണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 35487,
    "questionText": " അന്നാചാണ്ടി സ്ഥാപക പത്രാധിപയായിരുന്ന മലയാളത്തിലെ ആദ്യകാല വനിതാമാസിക?\r\n",
    "answerText": " ‘ശ്രീമതി’ "
  },
  {
    "questionNum": 35488,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ പ്രസിദ്ധയായ ഒരു എഴുത്തുകാരിയുടെ ആത്മകഥയുടെ പേരാണ് 'ആത്മകഥയ്ക്കൊരു ആമുഖം' എഴുത്തുകാരി?\r\n",
    "answerText": " ലളിതാംബിക അന്തർജനം "
  },
  {
    "questionNum": 35489,
    "questionText": " ലളിതാംബിക അന്തർജനത്തിന്റെ ആത്മകഥ?\r\n",
    "answerText": " 'ആത്മകഥയ്ക്കൊരു ആമുഖം' "
  },
  {
    "questionNum": 35490,
    "questionText": " ജയിലിൽ അടയ്ക്കപ്പെടുമ്പോൾ അധികാരികൾക്ക് താലിമാല ഊരി നൽകാൻ വിസമ്മതിച്ച 'താലിക്കേസു'മായി ബന്ധപ്പെട്ട സമരനായിക?\r\nകമലാ പ്രഭു ",
    "answerText": " കമലാ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 35491,
    "questionText": " കമലാ പ്രഭു പ്രസിദ്ധമായത് ?\r\n",
    "answerText": " ജയിലിൽ അടയ്ക്കപ്പെടുമ്പോൾ അധികാരികൾക്ക് താലിമാല ഊരി നൽകാൻ വിസമ്മതിച്ച 'താലിക്കേസു'മായി ബന്ധപ്പെട്ട സമരനായിക "
  },
  {
    "questionNum": 35492,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാമന്ത്രിയും ആദ്യ വനിതാ ലോക്സഭാംഗവുമായ വ്യക്തി?\r\n",
    "answerText": " ആനിമസ്ക്രീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35493,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ഗൗരിയമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 35494,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ വനിതാ ലോക്സഭാംഗവുമായ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ആനിമസ്ക്രീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35495,
    "questionText": " 'തീയരുടെ വക ഒരു മലയാള മാസിക’ എന്ന പേരിൽ പ്രസിദ്ധീകരിച്ചിരുന്ന മാസിക ഏത്?\r\n",
    "answerText": " മിതവാദി (സി. കൃഷ്ണനായിരുന്നു പത്രാധിപർ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35496,
    "questionText": " 'തീയരുടെ വക ഒരു മലയാള മാസിക’ എന്ന പേരിൽ പ്രസിദ്ധീകരിച്ച മാസികയുടെ പത്രാധിപർ?\r\n",
    "answerText": " സി. കൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35497,
    "questionText": " സി. കൃഷ്ണൻ പത്രാധിപർ ആയിരുന്ന മിതവാദി മാസിക പ്രസിദ്ധീകരിച്ചിരുന്ന പേര് ?\r\n",
    "answerText": " 'തീയരുടെ വക ഒരു മലയാള മാസിക’ "
  },
  {
    "questionNum": 35498,
    "questionText": " ‘കുമാരനാശാന്റെ ' വീണപൂവ് ആദ്യം പ്രസിദ്ധീകരിച്ച മാസിക?\r\n",
    "answerText": " മിതവാദി "
  },
  {
    "questionNum": 35499,
    "questionText": " ‘മിതവാദി’മാസിക പ്രസിദ്ധീകരിച്ച കുമാരനാശാന്റെ പ്രസിദ്ധ കവിത ?\r\n",
    "answerText": " ' വീണപൂവ് ‘ "
  },
  {
    "questionNum": 35500,
    "questionText": " ' വീണപൂവ് ‘ രചിച്ചതാര് ?\r\n",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35501,
    "questionText": " 1924-ലെ വൈക്കം സത്യാഗ്രഹകാലത്ത് സത്യാഗ്രഹാശ്രമമായി പ്രവർത്തിച്ചത് ശ്രീനാരായണ ഗുരുവിന്റെ വൈക്കത്തുള്ള ഒരു മഠമായിരുന്നു. പേര്?\r\n",
    "answerText": " വെല്ലൂർമഠം "
  },
  {
    "questionNum": 35502,
    "questionText": " വൈക്കത്തുള്ള വെല്ലൂർമഠം ആരുടേതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 35503,
    "questionText": " വൈക്കം സത്യാഗ്രഹം നടന്ന വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1924
  },
  {
    "questionNum": 35504,
    "questionText": " വൈക്കം സത്യാഗ്രഹകാലത്ത് അന്തരിച്ച തിരുവിതാംകൂർ മഹാരാജാവ്?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീമൂലം തിരുനാൾ (ശ്രീചിത്തിര തിരുനാളിന് പ്രായപൂർത്തിയെത്താത്തതിനാൽ സേതുലക്ഷ്മി ബായ് റീജൻറായി ഭരണമേറ്റു) "
  },
  {
    "questionNum": 35505,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ മഹാരാജാവ് ശ്രീമൂലം തിരുനാൾ അന്തരിച്ചത്\r\nഏതു സത്യാഗ്രഹകാലത്താണ്?\r\n",
    "answerText": " വൈക്കം സത്യാഗ്രഹം "
  },
  {
    "questionNum": 35506,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ മഹാരാജാവ് ശ്രീമൂലം തിരുനാൾ അന്തരിച്ചത്തിനു ശേഷം ബായ് റീജൻറായി ഭരണമേറ്റത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " സേതുലക്ഷ്മി "
  },
  {
    "questionNum": 35507,
    "questionText": " വിജയകരമായി അവസാനിച്ച വൈക്കം സത്യാഗ്രഹം എത്ര മാസം നീണ്ടുനിന്നു?\r\n",
    "answerText": " 20 മാസം "
  },
  {
    "questionNum": 35508,
    "questionText": " ഗുരുവായൂർ സത്യാഗ്രഹകാലത്ത് ക്രൂരമർദനത്തിനിരയായ സത്യാഗ്രഹത്തിന്റെ വളണ്ടിയർ ക്യാപ്റ്റൻ?\r\n",
    "answerText": " എ.കെ. ഗോപാലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35509,
    "questionText": " എ.കെ. ഗോപാലൻ വളണ്ടിയർ ക്യാപ്റ്റൻ ആയിരുന്ന സത്യാഗ്രഹം ?\r\n",
    "answerText": " ഗുരുവായൂർ സത്യാഗ്രഹം "
  },
  {
    "questionNum": 35510,
    "questionText": " ഗുരുവായൂർ സത്യാഗ്രഹത്തിന്റെ ഭാഗമായി 1932 സപ്തംബർ 22-ന് ക്ഷേത്ര നടയിൽ മരണം വരെ ഉപവാസം ആരംഭിച്ച സത്യാഗഹി?\r\n",
    "answerText": " കെ. കേളപ്പൻ (ഗാന്ധിജി ഇടപെട്ടതിനെ തുടർന്ന് ഒക്ടോബർ 2-ന് ഉപവാസം അവസാനിപ്പിച്ചു) "
  },
  {
    "questionNum": 35511,
    "questionText": " ഗുരുവായൂർ സത്യാഗ്രഹത്തിന്റെ ഭാഗമായി 1932 സപ്തംബർ 22-ന് ക്ഷേത്ര നടയിൽ മരണം വരെ ഉപവാസം ആരംഭിച്ച കെ. കേളപ്പൻ ഉപവാസം അവസാനിപ്പിച്ചത് ആരുടെ ഇടപെടലിനെ തുടർന്നാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി "
  },
  {
    "questionNum": 35512,
    "questionText": " ഗുരുവായൂർ സത്യാഗ്രഹത്തിന്റെ ഭാഗമായി 1932 സപ്തംബർ 22-ന് ക്ഷേത്ര നടയിൽ മരണം വരെ ഉപവാസം ആരംഭിച്ച കെ. കേളപ്പൻ ഉപവാസം അവസാനിപ്പിച്ചത് എന്നാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 35513,
    "questionText": " ക്ഷേത്രപ്രവേശന വിളംബരത്തെപ്പറ്റി ഗാന്ധിജി പറഞ്ഞത് :\r\n",
    "answerText": " “ജനങ്ങളുടെ ആധ്യാത്മിക വിവേചനത്തിന്റെ ആധികാരിക രേഖയായ സ്മൃതി” “ആധുനികകാലത്തെ അത്ഭുതം” "
  },
  {
    "questionNum": 35514,
    "questionText": " “ജനങ്ങളുടെ ആധ്യാത്മിക വിവേചനത്തിന്റെ ആധികാരിക രേഖയായ സ്മൃതി” “ആധുനികകാലത്തെ അത്ഭുതം” പറഞ്ഞതാര്?\r\n",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി "
  },
  {
    "questionNum": 35515,
    "questionText": " മഹാത്മജി തിരുവനന്തപുരത്ത് അഞ്ചാമതായും അവ സാനമായും എത്തിയത് എന്നാണ് ?\r\n",
    "answerText": " 1937 ജനുവരി 3\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35516,
    "questionText": " “ഹരിജനങ്ങൾക്ക് ക്ഷേത്രപ്രവേശനമനുവദിച്ചിടത്തേക്ക് ഒരു തീർത്ഥയാത്ര”\r\nഎന്നു പറഞ്ഞുകൊണ്ട് തിരുവനന്തപുരത്ത് എത്തിയത് ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി "
  },
  {
    "questionNum": 35517,
    "questionText": " ആധുനിക കാലഘട്ടത്തിലെ ഏറ്റവും അഹിംസാത്മകവും രക്തരഹിതവുമായ വിപ്ലവം”എന്ന് പറഞ്ഞതാര്?\r\n[aadhunika kaalaghattatthile ettavum ahimsaathmakavum raktharahithavumaaya viplavam”ennu paranjathaar?\r\n]",
    "answerText": " സി. ഗോപാലചാരി "
  },
  {
    "questionNum": 35518,
    "questionText": " സി. ഗോപാലചാരി പറഞ്ഞതെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " ആധുനിക കാലഘട്ടത്തിലെ ഏറ്റവും അഹിംസാത്മകവും രക്തരഹിതവുമായ വിപ്ലവം [aadhunika kaalaghattatthile ettavum ahimsaathmakavum raktharahithavumaaya viplavam]"
  },
  {
    "questionNum": 35519,
    "questionText": " ”ഇന്ത്യയിൽ നവയുഗത്തിന്റെ ഉദ്ഘാടനമായിരുന്നു ആ പ്രഖ്യാപനം”\r\nഎന്ന് പറഞ്ഞതാര്?\r\n",
    "answerText": " സർദാർ വല്ലഭ്ഭായ് പട്ടേൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35520,
    "questionText": " ദേശാഭിമാനി വാരികയിലൂടെ അയിത്തത്തിനെതിരെ സമരം നടത്തിയ പരിഷ്കർത്താവ് ?\r\n",
    "answerText": " ടി.കെ മാധവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35521,
    "questionText": " ഏതു വാരികയിലൂടെയാണ് അയിത്തത്തിനെതിരെ ടി.കെ മാധവൻ സമരം നടത്തിയത്?\r\n",
    "answerText": " ദേശാഭിമാനി "
  },
  {
    "questionNum": 35522,
    "questionText": " ടി.കെ മാധവൻ ദേശാഭിമാനി വാരികയിലൂടെ എന്തിനെതിരെയാണ് സമരം നടത്തിയത്?\r\n",
    "answerText": " അയിത്തത്തിനെതിരെ "
  },
  {
    "questionNum": 35523,
    "questionText": " വൈക്കം സത്യാഗ്രഹത്തിന്റെ മുഖ്യ സംഘാടകനായിരുന്ന സാമൂഹിക പോരാളി?\r\n",
    "answerText": " ടി.കെ മാധവൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35524,
    "questionText": " ടി.കെ മാധവൻ ഏത് സത്യാഗ്രഹത്തിന്റെ മുഖ്യ സംഘാടകനായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " വൈക്കം സത്യാഗ്രഹത്തിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 35525,
    "questionText": " കണ്ണൻകുളങ്ങര സത്യാഗ്രഹത്തിന്റെ മുഖ്യ സംഘാടകനായിരുന്ന സാമൂഹിക പോരാളി ?\r\n",
    "answerText": " ടി.കെ മാധവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35526,
    "questionText": " തിരുവാർപ്പ് സത്യാഗ്രഹത്തിന്റെ മുഖ്യ സംഘാടകനായിരുന്ന സാമൂഹിക പോരാളി ?\r\n",
    "answerText": " ടി.കെ മാധവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35527,
    "questionText": " എസ്.എൻ. ട്രസ്റ്റിന്റെ ഉടമസ്ഥതയിലുള്ള ടി.കെ.\r\nമാധവൻ മെമ്മോറിയൽ കോളേജ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന എവിടെ?\r\n",
    "answerText": " നങ്ങ്യാർകുളങ്ങര (ഹരിപ്പാട്) "
  },
  {
    "questionNum": 35528,
    "questionText": " മാധവൻ മെമ്മോറിയൽ കോളേജ് ആരുടെ ഉടമസ്ഥതയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " എസ്.എൻ. ട്രസ്റ്റിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 35529,
    "questionText": " 1928- ൽ ആരംഭിച്ച ഏതു മാസികയുടെ ആപ്തവാക്യ\r\nശോകമാണ് സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ രചിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " യുക്തിവാദി. "
  },
  {
    "questionNum": 35530,
    "questionText": " ’യുക്തിവാദി’ മാസികയുടെ ആപ്തവാക്യശോകം രചിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35531,
    "questionText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ ’യുക്തിവാദി’ മാസികയുടെ ആപ്തവാക്യശോകം രചിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1928- ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35532,
    "questionText": " അരയവംശ പരിപാലനയോഗം രൂപവത്കരിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " ഡോ. വേലുക്കുട്ടി അരയൻ. "
  },
  {
    "questionNum": 35533,
    "questionText": " ഡോ. വേലുക്കുട്ടി അരയൻ രൂപവത്കരിച്ച യോഗം എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " അരയവംശ പരിപാലനയോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 35534,
    "questionText": " ഉൾനാടൻ മത്സ്യകൃഷിയുടെ വികസനത്തിനായി ഡോ. വേലുക്കുട്ടി അരയൻ സമർപ്പിച്ച പദ്ധതിയുടെ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ഇൻലാൻഡ് ഫിഷറീസ്സ് സ്ക്രീം. "
  },
  {
    "questionNum": 35535,
    "questionText": " ഉൾനാടൻ മത്സ്യകൃഷിയുടെ വികസനത്തിനായി ആരാണ് ഇൻലാൻഡ് ഫിഷറീസ്സ് സ്ക്രീം സമർപ്പിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " ഡോ. വേലുക്കുട്ടി അരയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35536,
    "questionText": " ’ഇൻലാൻഡ് ഫിഷറീസ്സ് സ്ക്രീം’ എന്തിന്റെ അടിസ്ഥാനത്തിൽ തുടങ്ങിയ പദ്ധതിയാണ്? ",
    "answerText": " ഉൾനാടൻ മത്സ്യകൃഷിയുടെ വികസനത്തിനായി "
  },
  {
    "questionNum": 35537,
    "questionText": " 'ആത്മബോധോദയ സംഘം' രൂപവത്കരിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " ശുഭാനന്ദ ഗുരുദേവൻ.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35538,
    "questionText": " ദളിത് നവോത്ഥാന ചരിത്രത്തിലെ സുപ്രധാന സംഭവമായ ഐക്കര നാടുവാഴിയുടെ സ്വീകരണം സംഘടിപ്പിച്ചതാരാണ്?\r\n",
    "answerText": " പാമ്പാടി ജോൺ ജോസഫ്. "
  },
  {
    "questionNum": 35539,
    "questionText": " പാമ്പാടി ജോൺ ജോസഫ് സംഘടിപ്പിച്ച ദളിത് നവോത്ഥാന ചരിത്രത്തിലെ സുപ്രധാനമായ സംഭവം?\r\n",
    "answerText": " ഐക്കര നാടുവാഴിയുടെ സ്വീകരണം "
  },
  {
    "questionNum": 35540,
    "questionText": " 'സവർണ ക്രിസ്ത്യാനികളും അവർണ ക്രിസ്ത്യാനിക ളും' എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിന്റെ രചയിതാവ്?\r\n",
    "answerText": " പാമ്പാടി ജോൺ ജോസഫ്. "
  },
  {
    "questionNum": 35541,
    "questionText": " ആഗ്രമാനന്ദ സ്വാമിയുടെ യഥാർഥ പേരെന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " കൃഷ്ണൻ നമ്പ്യാതിരി. "
  },
  {
    "questionNum": 35542,
    "questionText": " ’കൃഷ്ണൻ നമ്പ്യാതിരി’ ഏതു പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ആഗ്രമാനന്ദ സ്വാമി "
  },
  {
    "questionNum": 35543,
    "questionText": " 1933-ൽ രൂപം കൊടുത്ത 'ജാതിനാശിനിസഭ'യിലുടെ മിശ്രവിവാഹവും മിശ്രഭോജനവും പ്രോത്സാഹിപ്പിച്ചതാരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ആനന്ദതീർഥൻ. "
  },
  {
    "questionNum": 35544,
    "questionText": " ജാതിനാശിനിസഭ'യിലുടെ മിശ്രവിവാഹവും മിശ്രഭോജനവും രൂപം കൊണ്ടതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1933-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35545,
    "questionText": " 1928 ആഗസ്റ്റ് 8-ന് ശിവഗിരിയിലെ ശാരദാക്ഷേത്രത്തിൽവെച്ച് ആനന്ദഷേണായി സ്വീകരിച്ച പേര്?\r\n",
    "answerText": " ആനന്ദതീർഥൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35546,
    "questionText": " എന്നാണ് ശിവഗിരിയിലെ ശാരദാക്ഷേത്രത്തിൽവെച്ച് ആനന്ദഷേണായി ‘ആനന്ദതീർഥൻ ‘ എന്ന പേര് സ്വീകരിച്ച പേര്?\r\n",
    "answerText": " 1928 ആഗസ്റ്റ് 8-ന് "
  },
  {
    "questionNum": 35547,
    "questionText": " 1928 ആഗസ്റ്റ് 8-ന് എവിടെ വെച്ചാണ് ആനന്ദഷേണായി ‘ആനന്ദതീർഥൻ ‘ എന്ന പേര് സ്വീകരിച്ച പേര്?\r\n",
    "answerText": " ശിവഗിരിയിലെ ശാരദാക്ഷേത്രത്തിൽവെച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 35548,
    "questionText": " ‘ആനന്ദതീർഥ’ന്റെ യഥാർത്ഥ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ആനന്ദഷേണായി "
  },
  {
    "questionNum": 35549,
    "questionText": " 'സർവീസ്’ എന്ന പ്രസിദ്ധീകരണം ഏതു സമുദായ സംഘടനയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?\r\n",
    "answerText": " എൻ.എസ്.എസ്. "
  },
  {
    "questionNum": 35550,
    "questionText": " ’എൻ.എസ്.എസ്.’ എന്ന സമുദായ സംഘടനയുടെ പ്രസിദ്ധീകരണത്തിന്റെ പേര്?\r\n",
    "answerText": " 'സർവീസ്’ "
  },
  {
    "questionNum": 35551,
    "questionText": " 1930-ൽ എ. ബാലകൃഷ്ണപിള്ളയുടെ പത്രാധിപത്യത്തിൽ തിരുവനന്തപുരത്തു നിന്ന് പ്രസിദ്ധീകരിച്ചു തുടങ്ങിയ പത്രം?\r\n",
    "answerText": " കേസരി. "
  },
  {
    "questionNum": 35552,
    "questionText": " 1930-ൽ ആരുടെ പത്രാധിപത്യത്തിൽ ആണ് തിരുവനന്തപുരത്തു നിന്ന് ‘കേസരി’ എന്ന പത്രം പ്രസിദ്ധീകരിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " എ.ബാലകൃഷ്ണപിള്ളയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 35553,
    "questionText": " എ. ബാലകൃഷ്ണപിള്ളയുടെ പത്രാധിപത്യത്തിൽ എന്നാണ് തിരുവനന്തപുരത്തു നിന്ന് ‘കേസരി’ എന്ന പത്രം പ്രസിദ്ധീകരിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " 1930-ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35554,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ സോഷ്യലിസ്റ്റ് പത്രം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " പ്രഭാതം "
  },
  {
    "questionNum": 35555,
    "questionText": " ’പ്രഭാതം’ എന്ന പത്രം ഏതു പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ സോഷ്യലിസ്റ്റ് പത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 35556,
    "questionText": " വിദേശവാർത്തകൾക്കുവേണ്ടി ബ്രിട്ടീഷ് വാർത്താ ഏജൻസിയായ റോയിട്ടേഴ്സുമായി ബന്ധം സ്ഥാപിച്ച ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യൻ പത്രം? ",
    "answerText": " സ്വദേശാഭിമാനി. "
  },
  {
    "questionNum": 35557,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യൻ പത്രമായ സ്വദേശാഭിമാനി ആർക്കു വേണ്ടിയാണ് ബ്രിട്ടീഷ് വാർത്താ ഏജൻസിയായ റോയിട്ടേഴ്സുമായി ബന്ധം സ്ഥാപിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " വിദേശവാർത്തകൾക്കുവേണ്ടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35558,
    "questionText": " വിദേശവാർത്തകൾക്കുവേണ്ടി ആരുമായാണ് സ്വദേശാഭിമാനി ബന്ധം സ്ഥാപിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " ബ്രിട്ടീഷ് വാർത്താ ഏജൻസിയായ റോയിട്ടേഴ്സുമായി "
  },
  {
    "questionNum": 35559,
    "questionText": " ’റോയിട്ടേഴ്സ്’ ഏതു രാജ്യത്തിന്റെ വാർത്ത ഏജൻസി ആണ്?\r\n",
    "answerText": " ബ്രിട്ടീഷ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35560,
    "questionText": " ’മുസ്ലിം മാസികയും’, ’അൽ ഇസ്ലാം’ അറബി മലയാള പത്ര വും പ്രസിദ്ധപ്പെടുത്തിയതാര് ?\r\n",
    "answerText": " വക്കം അബ്ദുൾ ഖാദർ മൗലവി "
  },
  {
    "questionNum": 35561,
    "questionText": " വക്കം അബ്ദുൾ ഖാദർ മൗലവി പ്രസിദ്ധപ്പെടുത്തിയ മാസിക?\r\n",
    "answerText": " മുസ്ലിം മാസിക "
  },
  {
    "questionNum": 35562,
    "questionText": " വക്കം അബ്ദുൾ ഖാദർ മൗലവി പ്രസിദ്ധപ്പെടുത്തിയ അറബി മലയാള പത്രം?\r\n",
    "answerText": " അൽ ഇസ്ലാം "
  },
  {
    "questionNum": 35563,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ സർക്കാർ 1910-ൽ കണ്ടുക്കെട്ടിയ സ്വദേശാഭിമാനി പത്രത്തിന്റെ ഉടമ?\r\n",
    "answerText": " വക്കം അബ്ദുൾഖാദർ മൗലവി "
  },
  {
    "questionNum": 35564,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ സർക്കാർ 1910-ൽ കണ്ടുക്കെട്ടിയ വക്കം അബ്ദുൾഖാദർ മൗലവിയുടെ പത്രം ?\r\n",
    "answerText": " സ്വദേശാഭിമാനി "
  },
  {
    "questionNum": 35565,
    "questionText": " വക്കം അബ്ദുൾഖാദർ മൗലവിയുടെ പത്രം ആയ സ്വദേശാഭിമാനി തിരുവിതാംകൂർ സർക്കാർ കണ്ടുക്കെട്ടിയ വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1910
  },
  {
    "questionNum": 35566,
    "questionText": " എസ്.എൻ.ഡി.പി., എൻ.എസ്.എസ് സമുദായ സംഘടനകളുടെ മാതൃകയിൽ വക്കം മൗലവി ആരംഭിച്ച സംഘടന?\r\n",
    "answerText": " തിരുവിതാംകൂർ മുസ്ലിം മഹാസഭ "
  },
  {
    "questionNum": 35567,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ മുസ്ലിം മഹാസഭ ആരംഭിച്ചത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " വക്കം മൗലവി "
  },
  {
    "questionNum": 35568,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ‘യങ് ഇന്ത്യ’യെ മാതൃകയാകി 1923മാർച്ചിൽ കെ.പി..കേശവ മേനോൻ കോഴിക്കോട്ട് നിന്നു പ്രസിദ്ധീകരിച്ച പത്രം ? ",
    "answerText": " മാതൃഭൂമി "
  },
  {
    "questionNum": 35569,
    "questionText": " മാതൃഭൂമി പത്രം പ്രസിദ്ധീകരിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " കെ.പി..കേശവ മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35570,
    "questionText": " ചക്കർ ഏതു കായികയിനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട പദമാണ് ? ",
    "answerText": " പോളോ "
  },
  {
    "questionNum": 35571,
    "questionText": " പോളോ കളി ഉത്ഭവിച്ചതെവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " പേർഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 35572,
    "questionText": " പോളോ കളിയുടെ ആധുനിക രൂപം 1862ൽ ആരംഭിച്ചതെവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35573,
    "questionText": " പോളോ കളിയുടെ ആധുനിക രൂപം ആരംഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": " 1862(പഞ്ചാബ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 35574,
    "questionText": " അഫ്ഗാനിസ്താന്റെ ദേശീയ കായികവിനോദം ? ",
    "answerText": " ബസ്കാഷി "
  },
  {
    "questionNum": 35575,
    "questionText": " അഫ്ഗാനിസ്താന്റെ ദേശീയ കായികവിനോദമായ ബസ്കാഷിക്ക് ഉപയോഗിക്കുന്ന മൃഗം ? ",
    "answerText": " കുതിര "
  },
  {
    "questionNum": 35576,
    "questionText": " ആനകളെ ഉപയോഗിച്ചുള്ള പോളോ കളിക്ക് പ്രചാരമുള്ള ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35577,
    "questionText": " എന്താണ് സൈക്കിൾ പോളോ കളി ? ",
    "answerText": " കുതിരകൾക്ക് പകരം സൈക്കിൾ ഉപയോഗിച്ചുള്ള പോളോ കളി "
  },
  {
    "questionNum": 35578,
    "questionText": " കുതിരകൾക്ക് പകരം സൈക്കിൾ ഉപയോഗിച്ചുള്ള പോളോ കളി : ",
    "answerText": " സൈക്കിൾ പോളോ "
  },
  {
    "questionNum": 35579,
    "questionText": " കെ.പി .കേശവ മേനോൻ കോഴിക്കോട്ട് നിന്നു പ്രസിദ്ധീകരിച്ച പത്രമായ മാതൃഭൂമി മാതൃകയാകിയ പത്രം ?\r\n",
    "answerText": " ‘യങ് ഇന്ത്യ’ "
  },
  {
    "questionNum": 35580,
    "questionText": " മാതൃഭൂമി പ്രസിദ്ധീകരിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": " 1923 മാർച്ച്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 35581,
    "questionText": " ഈശ്വരൻ തെറ്റു ചെയ്താലും ഞാൻ അതു റിപ്പോർട്ട് ചെയ്യുമെന്ന് പറഞ്ഞ പത്രാധിപർ ?\r\n",
    "answerText": " സ്വദേശാഭിമാനി കെ. രാമകൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 35582,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി കെ. രാമകൃഷ്ണപിള്ളയുടെ പ്രസിദ്ധവാക്യം ?\r\n",
    "answerText": " ‘’ഈശ്വരൻ തെറ്റു ചെയ്താലും ഞാൻ അതു റിപ്പോർട്ട് ചെയ്യും ‘’ "
  },
  {
    "questionNum": 35583,
    "questionText": " കെ. രാമകൃഷ്ണപിള്ളയെ നാട് കടത്തുമ്പോൾ തിരുവിതാകൂർ ഭരിച്ചിരുന്ന രാജാവ് ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീമൂലം തിരുനാൾ (പി. രാജഗോപാലാചാരിയായിരുന്നു ദിവാൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 35584,
    "questionText": " ശ്രീമൂലം തിരുനാൾ രാജാവിന്റെ ദിവാൻ?\r\n",
    "answerText": " പി. രാജഗോപാലാചാരി "
  },
  {
    "questionNum": 35585,
    "questionText": " ഏതു രാജ്യത്തുനിന്നുള്ള മലയാളികളാണ് കെ. രാമകൃഷ്ണപിള്ളക്ക്\r\nസ്വദേശാഭിമാനി ബിരുദം സമ്മാനിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " മലേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 35586,
    "questionText": " മലേഷ്യയിലെ മലയാളികൾ സ്വദേശാഭിമാനി ബിരുദം സമ്മാനിച്ച\r\nവ്യക്തി ?\r\n",
    "answerText": " കെ. രാമകൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 35587,
    "questionText": " മലേഷ്യയിലെ മലയാളികൾ കെ. രാമകൃഷ്ണപിള്ളക്ക് സമ്മാനിച്ച\r\nബിരുദം?\r\n",
    "answerText": " സ്വദേശാഭിമാനി ബിരുദം "
  },
  {
    "questionNum": 35588,
    "questionText": " കണ്ണൂർ പയ്യാമ്പലം കടപ്പുറത്ത് അന്ത്യവിശ്രമം കൊള്ളുന്ന മലയാളി പത്രാധിപർ ?\r\n",
    "answerText": " സ്വദേശാഭിമാനി കെ. രാമകൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 35589,
    "questionText": " മുഹമ്മദ് അബ്ദുൾ റഹിമാന്റെ പത്രാധിപത്യത്തിൽ 1924-ൽ കോഴിക്കോട്ടു നിന്നും പ്രസിദ്ധീകരിച്ചു തുടങ്ങിയ പത്രം?\r\n",
    "answerText": " 'അൽ അമീൻ’. "
  },
  {
    "questionNum": 35590,
    "questionText": " ആരുടെ പത്രാധിപത്യത്തിൽ ആണ് 1924-ൽ കോഴിക്കോട്ടു നിന്നും ‘അൽ അമീൻ’ എന്ന പത്രം പ്രസിദ്ധീകരിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് അബ്ദുൾ റഹിമാന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 35591,
    "questionText": " മുഹമ്മദ് അബ്ദുൾ റഹിമാന്റെ പത്രാധിപത്യത്തിൽ എന്നാണ് കോഴിക്കോട്ടു നിന്നും ‘അൽ അമീൻ’ എന്ന പത്രം പ്രസിദ്ധീകരിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " 1924-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35592,
    "questionText": " മുഹമ്മദ് അബ്ദുൾ റഹിമാന്റെ പത്രാധിപത്യത്തിൽ 1924-ൽ എവിടെ നിന്നുമാണ് ‘അൽ അമീൻ’ എന്ന പത്രം പ്രസിദ്ധീകരിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്ടു നിന്നും "
  },
  {
    "questionNum": 35593,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണരുവിനെ ഉഗ്രവ്രതൻ മുനിയായും എസ്.എൻ.ഡി.പി.യെ വൃക്ഷമായും സ്വയം കുയിലായും സങ്കല്പിച്ച് കുമാരനാശാൻ രചിച്ച കാവ്യം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ഗ്രാമവൃക്ഷത്തിലെ കുയിൽ. "
  },
  {
    "questionNum": 35594,
    "questionText": " ’ഗ്രാമവൃക്ഷത്തിലെ കുയിൽ’ എന്ന കൃതിയിലെ ഭാവനാ ഘടകങ്ങൾ എന്തെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരുവിനെ ഉഗ്രവ്രതൻ മുനിയായും എസ്.എൻ.ഡി.പി.യെ വൃക്ഷമായും സ്വയം കുയിലായും സങ്കല്പിച്ചാണ് കുമാരനാശാൻ ’ഗ്രാമവൃക്ഷത്തിലെ കുയിൽ’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത് "
  },
  {
    "questionNum": 35595,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരുവിനെ എന്തായി സങ്കല്പിച്ചാണ് കുമാരനാശാൻ ’ഗ്രാമവൃക്ഷത്തിലെ കുയിൽ’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " ഉഗ്രവ്രതൻ മുനിയായി സങ്കല്പിച്ചാണ് കുമാരനാശാൻ ’ഗ്രാമവൃക്ഷത്തിലെ കുയിൽ’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത് "
  },
  {
    "questionNum": 35596,
    "questionText": " എസ്.എൻ.ഡി.പി.യെ എന്തായി സങ്കല്പിച്ചാണ് കുമാരനാശാൻ ’ഗ്രാമവൃക്ഷത്തിലെ കുയിൽ’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " വൃക്ഷമായി സങ്കല്പിച്ചാണ് കുമാരനാശാൻ ’ഗ്രാമവൃക്ഷത്തിലെ കുയിൽ’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35597,
    "questionText": " സ്വയം എന്തായി സങ്കല്പിച്ചാണ് കുമാരനാശാൻ ’ഗ്രാമവൃക്ഷത്തിലെ കുയിൽ’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " കുയിലായി സങ്കല്പിച്ചാണ് കുമാരനാശാൻ ’ഗ്രാമവൃക്ഷത്തിലെ കുയിൽ’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? "
  },
  {
    "questionNum": 35598,
    "questionText": " നായർ ഭൂത്യജനസംഘം ഏത് സംഘടനയുടെ മുൻഗാമി?\r\n",
    "answerText": " എൻ.എസ്.എസ്. "
  },
  {
    "questionNum": 35599,
    "questionText": " എൻ.എസ്.എസ് എന്ന സംഘടനയുടെ മുൻഗാമി ആര്?\r\n",
    "answerText": " നായർ ഭൂത്യജനസംഘം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35600,
    "questionText": " കുമാരനാശാന് മഹാകവിപ്പട്ടം നൽകിയത് ഏത് സർവകലാശാലയാണ്?\r\n",
    "answerText": " മദ്രാസ് സർവകലാശാല (പട്ടും വളയും സമ്മാനിച്ചത് വെയിൽസ് രാജകുമാരൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 35601,
    "questionText": " കുമാരനാശാന് മഹാകവിപ്പട്ടം സമ്മാനിച്ചത് ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " വെയിൽസ് രാജകുമാരൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35602,
    "questionText": " വെയിൽസ് രാജകുമാരൻ പട്ടും വളയും സമ്മാനിച്ചത് ഏതു കവിക്കാണ്?\r\n",
    "answerText": " കുമാരനാശാന് "
  },
  {
    "questionNum": 35603,
    "questionText": " നിവർത്തന പ്രക്ഷോഭത്തിന് ആ പേര് നൽകിയ സംസ്കൃത പണ്ഡിതനാര്?\r\n",
    "answerText": " ഐ.സി.ചാക്കോ. "
  },
  {
    "questionNum": 35604,
    "questionText": " എസ്.എൻ.ഡി.പി. യോഗത്തിന്റെ ഇപ്പോഴത്തെ മുഖപത്രം?\r\n",
    "answerText": " യോഗ നാദം. "
  },
  {
    "questionNum": 35605,
    "questionText": " ’യോഗ നാദം’ ഏതു യോഗത്തിന്റെ മുഖപത്രമാണ്?\r\n",
    "answerText": " എസ്.എൻ.ഡി.പി. യോഗത്തിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 35606,
    "questionText": " 'ഇന്ത്യയുടെ മഹാനായ പുത്രൻ' എന്ന് അയ്യങ്കാളിയെ വിശേഷിപ്പിച്ച ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രി?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 35607,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി എന്ത് പേരിലാണ് അയ്യങ്കാളിയെ വിശേഷിപ്പിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " 'ഇന്ത്യയുടെ മഹാനായ പുത്രൻ' "
  },
  {
    "questionNum": 35608,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി ആരെയാണ് 'ഇന്ത്യയുടെ മഹാനായ പുത്രൻ' വിശേഷിപ്പിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " അയ്യങ്കാളിയെ "
  },
  {
    "questionNum": 35609,
    "questionText": " 'കേരളൻ' എന്ന തൂലികാനാമം ആരുടെതായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " സ്വദേശാഭിമാനി.കെ. രാമകൃഷ്ണപിള്ള. "
  },
  {
    "questionNum": 35610,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി.കെ. രാമകൃഷ്ണപിള്ളയുടെ തൂലികാനാമമെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " 'കേരളൻ' "
  },
  {
    "questionNum": 35611,
    "questionText": " 'കാഷായവേഷം ധരിക്കാത്ത സന്ന്യാസി' എന്നറിയപ്പെട്ട നവോത്ഥാന നായകൻ?\r\n",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 35612,
    "questionText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികൾ ഏതു പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " 'കാഷായവേഷം ധരിക്കാത്ത സന്ന്യാസി'\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35613,
    "questionText": " 'ലോകമാന്യൻ' എന്ന പ്രസിദ്ധീകരണമാരംഭിച്ച സാമൂഹിക പരിഷ്കർത്താവ്?\r\n",
    "answerText": " കുരൂർ നീലകണ്ഠൻ നമ്പൂതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 35614,
    "questionText": " കുരൂർ നീലകണ്ഠൻ നമ്പൂതിരിപ്പാട് പ്രസിദ്ധീകരിച്ചതെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " 'ലോകമാന്യൻ' എന്ന പ്രസിദ്ധീകരണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35615,
    "questionText": " 'കേരളത്തിലെ വിവേകാനന്ദൻ' എന്നറിയപ്പെട്ടത്?\r\n",
    "answerText": " ആഗമാനന്ദ സ്വാമി "
  },
  {
    "questionNum": 35616,
    "questionText": " ആഗമാനന്ദ സ്വാമി ഏതു പേരിലാണ് അറിയപ്പെട്ടത്?\r\n",
    "answerText": " 'കേരളത്തിലെ വിവേകാനന്ദൻ' "
  },
  {
    "questionNum": 35617,
    "questionText": " ആദ്യമായി 'ഘോഷ’ ബഹിഷ്കരിച്ച് പാർവതി മനഴി അന്തർജനം പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1929
  },
  {
    "questionNum": 35618,
    "questionText": " എന്ത് ബഹിഷ്കരിച്ചാണ് പാർവതി മനഴി അന്തർജനം പൊതുരംഗത്ത് പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ടത്?\r\n",
    "answerText": " 'ഘോഷ’ ബഹിഷ്കരിച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 35619,
    "questionText": " പാലിയം സത്യഗ്രഹ സമരത്തിനിടെ ക്രൂരമായ മർദനത്തിനു വിധേയയായ അന്തർജനം ?\r\n",
    "answerText": " ആര്യാപള്ളം "
  },
  {
    "questionNum": 35620,
    "questionText": " ഏതു സമരത്തിനിടെയാണ് ആര്യാപള്ളം അന്തർജനം ക്രൂരമായ മർദനത്തിനു വിധേയയായത്?\r\n",
    "answerText": " പാലിയം സത്യഗ്രഹത്തിനിടെ "
  },
  {
    "questionNum": 35621,
    "questionText": " 1925-ൽ കോഴിക്കോട്ട് ബുദ്ധമത സമ്മേളനം വിളിച്ചുകൂട്ടുകയും ബുദ്ധമതാനുയായിയാവുകയും ചെയ്ത സാമൂഹിക പരിഷ്കർത്താവ്?\r\n",
    "answerText": " മിതവാദി സി. കൃഷ്ണൻ.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35622,
    "questionText": " എവിടെ വെച്ചാണ് മിതവാദി സി. കൃഷ്ണൻ ബുദ്ധമത സമ്മേളനം വിളിച്ചു കൂട്ടുകയും ബുദ്ധമതാനുയായിയാവുകയും ചെയ്തത്?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35623,
    "questionText": " എന്നാണ് മിതവാദി സി. കൃഷ്ണൻ ബുദ്ധമത സമ്മേളനം വിളിച്ചു കൂട്ടുകയും ബുദ്ധമതാനുയായിയാവുകയും ചെയ്തത്?\r\n",
    "answerText": " 1925-ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35624,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി കെ. രാമകൃഷ്ണപിള്ളയെ സംസ്കരിച്ചത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ പയ്യാമ്പലം കടപ്പുറത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 35625,
    "questionText": " പത്ര പ്രവർത്തനം സംബന്ധിച്ച് കെ. രാമകൃഷ്ണപിള്ള രചിച്ച ആധികാരിക ഗ്രന്ഥം?\r\n",
    "answerText": " വൃത്താന്തപത്രപ്രവർത്തനം "
  },
  {
    "questionNum": 35626,
    "questionText": " ’വൃത്താന്തപത്രപ്രവർത്തനം ’ രചിച്ചതാര് ?\r\n",
    "answerText": " കെ. രാമകൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 35627,
    "questionText": " വ്യാഴവട്ട സ്മരണകൾ എന്ന ഗ്രന്ഥം രചിച്ച ബി. കല്യാണിക്കുട്ടിയമ്മ ആരുടെ ഭാര്യയാണ്?\r\n",
    "answerText": " കെ. രാമകൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 35628,
    "questionText": " ’വ്യാഴവട്ട സ്മരണകൾ’ രചിച്ചതാര് ?\r\n",
    "answerText": " ബി. കല്യാണിക്കുട്ടിയമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 35629,
    "questionText": " ‘ഭയകൗടില്യലോഭങ്ങ​ൾ വളർത്തുകില്ലൊരു നാടിനെ’എന്ന മുഖവാക്യം ഏത് പ്രസിദ്ധികരണത്തിന്റെതായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " സ്വദേശാഭിനാമി "
  },
  {
    "questionNum": 35630,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിനാമി പ്രസിദ്ധികരണത്തിന്റെ മുഖവാക്യം എന്തായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ‘ഭയകൗടില്യലോഭങ്ങ​ൾ വളർത്തുകില്ലൊരു നാടിനെ’ "
  },
  {
    "questionNum": 35631,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ ദിവാൻ പി .രാജഗോപാലാചാരിയെ സ്വദേശാഭിമാനി പത്രത്തിലൂടെ കെ. രാമകൃഷ്ണപിള്ള വിശേഷിപ്പിച്ച പരിഹാസപേര് ?\r\n",
    "answerText": " ജാരഗോപാലാചാരി "
  },
  {
    "questionNum": 35632,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി പത്രത്തിലൂടെ കെ. രാമകൃഷ്ണപിള്ള ‘ജാരഗോപാലാചാരി ‘ എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചതാരെ?\r\nതിരുവിതാംകൂർ ദിവാൻ ",
    "answerText": " പി .രാജഗോപാലാചാരി "
  },
  {
    "questionNum": 35633,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ ദിവാൻ പി .രാജഗോപാലാചാരിയെ ജാരഗോപാലാചാരി എന്ന് പരിഹാസ രൂപേണ വിശേഷിപ്പിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " കെ. രാമകൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 35634,
    "questionText": " 1916-ൽ എൻ. എസ്.എസ്സിന്റെ ആദ്യ വിദ്യാലയം ആരംഭിച്ചതെവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കുറച്ചാൽ(കോട്ടയം ജില്ല) "
  },
  {
    "questionNum": 35635,
    "questionText": " കുറച്ചാലിൽ(കോട്ടയം ജില്ല) എൻ. എസ്.എസ്സിന്റെ ആദ്യ വിദ്യാലയം\r\nആരംഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1916
  },
  {
    "questionNum": 35636,
    "questionText": " .എൻ. എസ്.എസ്സിന്റെ ആദ്യ പ്രസിഡന്റ് ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " കെ.കേളപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35637,
    "questionText": " 1951-ലെ തെരഞ്ഞടുപ്പിൽ കോണ്ഗ്രസ്സിനെതിരെ മന്നത്ത് പന്മനാഭൻ രൂപവൽക്കരിച്ച സംഘടന ?\r\n",
    "answerText": " ഹിന്ദു മണ്ഡലം "
  },
  {
    "questionNum": 35638,
    "questionText": " 1951-ലെ തെരഞ്ഞടുപ്പിൽ കോണ്ഗ്രസ്സിനെതിരെ ‘ഹിന്ദു മണ്ഡലം ‘ സംഘടന രൂപീകരിച്ചതാര് ?\r\n",
    "answerText": " മന്നത്ത് പന്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35639,
    "questionText": " കോണ്ഗ്രസ്സിനെതിരെ ‘ഹിന്ദു മണ്ഡലം ‘ സംഘടന മന്നത്ത് പന്മനാഭൻ രൂപവൽക്കരിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1951
  },
  {
    "questionNum": 35640,
    "questionText": " ഇംഗ്ലണ്ടിൽ ഓക്സ്ഫോർഡ് സർവകലാശാലയിൽ മലയാളത്തിൽ പ്രസംഗിച്ച കേരളീയനായ സമുദായ നേതാവ്?\r\n",
    "answerText": " മന്നത്ത് പന്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35641,
    "questionText": " സംഘടനയുടെ ആഭിമുഖ്യത്തിലുള്ള സ്‌ഥാപനങ്ങൾ പടുത്തുയർത്തി പിടിയരിയും ഉത്പന്നപിരിവും സമുദായപ്പിരിവും നടത്തിയ സാമുദായികപ്രവത്തകൻ?\r\n",
    "answerText": " മന്നത്ത് പന്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35642,
    "questionText": " സാഹിത്യത്തിലൂടെ സാമൂഹികപരിഷ്കരണം നിറവേറ്റിയ സാമൂഹിക വിപ്ലകാരി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കെ.പി. കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35643,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ് കെ.പി. കറുപ്പൻ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " സാഹിത്യത്തിലൂടെ സാമൂഹികപരിഷ്കരണം നിറവേറ്റിയ സാമൂഹിക വിപ്ലകാരി "
  },
  {
    "questionNum": 35644,
    "questionText": " ജാതിയുടെ പേരിൽ നിയമസമാജികനായ തന്നെ ഒരു പൊതുചടങ്ങിന് ക്ഷണിക്കാത്തതിൽ പ്രതിഷേധിച്ച്. പണ്ഡിറ്റ് കെ.പി. കറുപ്പൻ കൊച്ചിമഹാരാജാവിന് എഴുതി സമർ പ്പിച്ച ഖണ്ഡകാവ്യമേത്?\r\n",
    "answerText": " ഉദ്യാനവിരുന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 35645,
    "questionText": " ജാതിയുടെ പേരിൽ നിയമസമാജികനായ തന്നെ ഒരു പൊതുചടങ്ങിന് ക്ഷണിക്കാത്തതിൽ പ്രതിഷേധിച്ച് ‘ഉദ്യാനവിരുന്ന്’ എന്ന ഖണ്ഡകാവ്യം\r\nകൊച്ചിമഹാരാജാവിന് എഴുതി സമർ പ്പിച്ച സാഹിത്യകാരൻ ?\r\n",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കെ.പി. കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35646,
    "questionText": " ‘അവനവനാത്മസുഖത്തിനാചരിക്കുന്നവയ പരന്ന് സുഖത്തിനായ് വരേണം' എന്ന വരികൾ ശ്രീനാരായണഗുരുവിന്റെ ഏത് കൃതിയിലു ള്ളതാണ്?\r\n",
    "answerText": " ആന്മോപദശകം "
  },
  {
    "questionNum": 35647,
    "questionText": " ’ആന്മോപദശകം’ രചിച്ചതാര് ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35648,
    "questionText": " ‘തൊണ്ണൂറാമാണ്ട് ലഹള’ എന്നും അറിയപ്പെടുന്ന ഊരുട്ടമ്പലം ലഹള നടന്നത് ഏത് വർഷം?\r\n",
    "answerText": " 1915 (അയ്യങ്കാളിയുടെ നേതൃത്വത്തിലാണ് ഈ ലഹള നടന്നത്) "
  },
  {
    "questionNum": 35649,
    "questionText": " ‘തൊണ്ണൂറാമാണ്ട് ലഹള’ എന്നും അറിയപ്പെടുന്ന ഊരുട്ടമ്പലം ലഹള നടന്നത് ആരുടെ നേതൃത്വത്തിൽ ?\r\n",
    "answerText": " അയ്യങ്കാളി "
  },
  {
    "questionNum": 35650,
    "questionText": " അയ്യങ്കാളിയുടെ നേതൃത്വത്തിൽ നടന്ന ഊരുട്ടമ്പലം ലഹളയുടെ മറ്റൊരു പേര് ?\r\n",
    "answerText": " ‘തൊണ്ണൂറാമാണ്ട് ലഹള’ "
  },
  {
    "questionNum": 35651,
    "questionText": " മഹാത്മജിയുടെ ആത്മകഥയിൽ പരാമർശിക്കപ്പെട്ടിട്ടുള്ള ഏക മലയാളി?\r\n",
    "answerText": " ബാരിസ്റ്റർ ജി.പി. പിള്ള(തിരുവിതാംകൂറിലെ വൃദ്ധ വയോധകൻ, തിരുവിതാംകൂറിലെ രാഷ്ടീയപ്രക്ഷോഭങ്ങളുടെ പിതാവ് എന്നും അറിയപ്പെടുന്നു). "
  },
  {
    "questionNum": 35652,
    "questionText": " ’തിരുവിതാംകൂറിലെ വൃദ്ധ വയോധകൻ’ എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ബാരിസ്റ്റർ ജി.പി. പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 35653,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ രാഷ്ടീയപ്രക്ഷോഭങ്ങളുടെ പിതാവ് എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ബാരിസ്റ്റർ ജി.പി. പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 35654,
    "questionText": " ദാരിദ്ര്യംമൂലം പഠിക്കാൻ നിവൃത്തിയില്ലാത്ത ബാലികാ ബാലന്മാരെ സഹായിക്കുന്നതിന് 1931-ൽ 'യാചന യാത്ര' നടത്തിയ സാമൂഹിക പോരാളി ?\r\n",
    "answerText": " വി.ടി.ഭട്ടതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 35655,
    "questionText": " ദാരിദ്ര്യംമൂലം പഠിക്കാൻ നിവൃത്തിയില്ലാത്ത ബാലികാ ബാലന്മാരെ സഹായിക്കുന്നതിന് വി.ടി.ഭട്ടതിരിപ്പാട് 'യാചന യാത്ര' നടത്തിയ വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1931
  },
  {
    "questionNum": 35656,
    "questionText": " ദാരിദ്ര്യംമൂലം പഠിക്കാൻ നിവൃത്തിയില്ലാത്ത ബാലികാ ബാലന്മാരെ സഹായിക്കുന്നതിന് വി.ടി.ഭട്ടതിരിപ്പാട് 1931-ൽ നടത്തിയ യാത്ര?\r\n",
    "answerText": " 'യാചന യാത്ര' "
  },
  {
    "questionNum": 35657,
    "questionText": " 1931-ൽ വി.ടി.ഭട്ടതിരിപ്പാട് നടത്തിയ 'യാചന യാത്ര’യുടെ ലക്ഷ്യം?\r\n",
    "answerText": " ദാരിദ്ര്യംമൂലം പഠിക്കാൻ നിവൃത്തിയില്ലാത്ത ബാലികാ ബാലന്മാരെ സഹായിക്കാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35658,
    "questionText": " ’ജയ ജയ കോമള കേരള ധരണി' എന്ന ഗാനം രചിച്ചത്'?\r\n",
    "answerText": " ബോധേശ്വരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35659,
    "questionText": " 'ഒന്നേകാൽ കോടി മലയാളികൾ', 'കേരളം മലയാളികളുടെ മാതൃഭൂമി' എന്നീ കൃതികൾ രചിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " ഇ.എം .എസ് .നമ്പൂതിരിപ്പാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35660,
    "questionText": " ഇ.എം .എസ് .നമ്പൂതിരിപ്പാടിന്റെ പ്രദാന കൃതികൾ ?\r\n",
    "answerText": " 'ഒന്നേകാൽ കോടി മലയാളികൾ', 'കേരളം മലയാളികളുടെ മാതൃഭൂമി' "
  },
  {
    "questionNum": 35661,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ ഉത്തരവാദപ്രക്ഷോപത്തിന് നേതൃത്വം വഹിച്ച വനിത?\r\n",
    "answerText": " അക്കാമ്മ ചെറിയാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35662,
    "questionText": " അക്കാമ്മ ചെറിയാൻ തിരുവിതാംകൂറിൽ നേതൃത്വം വഹിച്ച പ്രക്ഷോപം?\r\n",
    "answerText": " ഉത്തരവാദപ്രക്ഷോപം "
  },
  {
    "questionNum": 35663,
    "questionText": " ചിന്നാർലഹള അറിയപ്പെടുന്ന മറ്റൊരു പേര്?\r\n",
    "answerText": " മേൽമുണ്ടു സമരം(ശീല വഴക്ക് ,മേൽ ശീല വിലാപം എന്നും ഇതറിയപ്പെടുന്നു). "
  },
  {
    "questionNum": 35664,
    "questionText": " ’മേൽമുണ്ടു സമരം’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ലഹള?.\r\n",
    "answerText": " ചിന്നാർലഹള "
  },
  {
    "questionNum": 35665,
    "questionText": " ’ശീല വഴക്ക്’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ലഹള? ",
    "answerText": " ചിന്നാർലഹള "
  },
  {
    "questionNum": 35666,
    "questionText": " ’മേൽ ശീല വിലാപം’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ലഹള?.\r\n",
    "answerText": " ചിന്നാർലഹള "
  },
  {
    "questionNum": 35667,
    "questionText": " വൈക്കം സത്യാഗ്രഹത്തിന് പിന്തുണയുമായി നേരിട്ടെത്തിയ സാമൂഹിക പരിഷ്‌കർത്താവ് ?\r\n",
    "answerText": " പെരിയാർ ഇ.വി .രാമസ്വാമി നായ്ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 35668,
    "questionText": " പെരിയാർ ഇ.വി .രാമസ്വാമി നായ്ക്കർ പിന്തുണയുമായി നേരിട്ടെത്തിയ സത്യാഗ്രഹം?\r\n",
    "answerText": " വൈക്കംസത്യാഗ്രഹം "
  },
  {
    "questionNum": 35669,
    "questionText": " വൈക്കം സത്യാഗ്രഹാശ്രമത്തിൽ മഹാന്മാജി എത്തിയെതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1925 മാർച്ച് 10\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35670,
    "questionText": " 'ഉണരുവിൻ, അഖിലേശ്വനെ സ്മരിപ്പിൻ, ക്ഷണമെഴുന്നേൽപിൻ, അനീതിയോടെ തിർപ്പിൻ എന്ന വരികളുടെ കർത്താവ് ?\r\n['unaruvin, akhileshvane smarippin, kshanamezhunnelpin, aneethiyode thirppin enna varikalude kartthaavu ?\r\n]",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35671,
    "questionText": " 'ഐക്യനാണയ സംഘം' എന്ന പേരിൽ ബാങ്ക് ആരംഭിച്ച നവോത്ഥാന നായകൻ?\r\n",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35672,
    "questionText": " വാഗ്ഭടാനന്ദൻ ആരംഭിച്ച ബാങ്കിന്റെ പേര് ?\r\n",
    "answerText": " 'ഐക്യനാണയ സംഘം' "
  },
  {
    "questionNum": 35673,
    "questionText": " ‘ആത്മവിദ്യാസംഘത്തിന്റെ മാനിഫെസ്റ്റോ’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന കൃതി? ",
    "answerText": " ആത്മവിദ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 35674,
    "questionText": " ’ആത്മവിദ്യ ‘ എന്ന കൃതി അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ‘ആത്മവിദ്യാസംഘത്തിന്റെ മാനിഫെസ്റ്റോ’ "
  },
  {
    "questionNum": 35675,
    "questionText": " പ്രീതി വിവാഹവും പ്രീതിഭോജനവും (മിശ്ര വിവാഹവും മിശ്രഭോജനവും) സംഘടിപ്പിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35676,
    "questionText": " വാഗ്ഭടാനന്ദൻ സംഘടിപ്പിച്ച പരിഷ്‌കാരങ്ങൾ ?\r\n",
    "answerText": " പ്രീതി വിവാഹവും പ്രീതിഭോജനവും (മിശ്ര വിവാഹവും മിശ്രഭോജനവും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35677,
    "questionText": " മിശ്ര വിവാഹത്തിന്റെ മറ്റൊരു പേര് ?\r\n",
    "answerText": " പ്രീതി വിവാഹം "
  },
  {
    "questionNum": 35678,
    "questionText": " മിശ്രഭോജനത്തിന്റെ മറ്റൊരു പേര് ?\r\n",
    "answerText": " പ്രീതിഭോജനം "
  },
  {
    "questionNum": 35679,
    "questionText": " ”ഞാൻ ലോകത്തിന്റെ നാനാഭാഗങ്ങളിൽ സഞ്ചരിച്ചുവരികയാണ്. ഇതിനിടയ്ക്കു പല സിദ്ധന്മാരെയും മഹർഷിമാരെയും കണ്ടിട്ടുണ്ട്. എന്നാൽ നാരായണഗുരുവിനേക്കാൾ മികച്ചതോ അദ്ദേഹത്തിനു തുല്യനോ ആയ ഒരു മഹാത്മാവിനെ എങ്ങും കണ്ടിട്ടില്ല ആരുടെ വാക്കുകളാണിവ?\r\n[”njaan lokatthinte naanaabhaagangalil sancharicchuvarikayaanu. Ithinidaykku pala siddhanmaareyum maharshimaareyum kandittundu. Ennaal naaraayanaguruvinekkaal mikacchatho addhehatthinu thulyano aaya oru mahaathmaavine engum kandittilla aarude vaakkukalaaniva?\r\n]",
    "answerText": " രവീന്ദ്രനാഥ ടാഗോറിന്റെ (1922-ൽ ടാഗോർ ഗുരുവിനെ സന്ദർശിക്കുമ്പോൾ അദ്ദേഹത്തോടൊപ്പം ദീനബന്ധു സി.എഫ്. ആൻഡ്രസും ഒപ്പമുണ്ടായിരുന്നു) "
  },
  {
    "questionNum": 35680,
    "questionText": " രവീന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ, ശ്രീനാരായണഗുരുവിനെ കുറിച്ച് പറഞ്ഞതെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ”ഞാൻ ലോകത്തിന്റെ നാനാഭാഗങ്ങളിൽ സഞ്ചരിച്ചുവരികയാണ്. ഇതിനിടയ്ക്കു പല സിദ്ധന്മാരെയും മഹർഷിമാരെയും കണ്ടിട്ടുണ്ട്. എന്നാൽ നാരായണഗുരുവിനേക്കാൾ മികച്ചതോ അദ്ദേഹത്തിനു തുല്യനോ ആയ ഒരു മഹാത്മാവിനെ എങ്ങും കണ്ടിട്ടില്ല [”njaan lokatthinte naanaabhaagangalil sancharicchuvarikayaanu. Ithinidaykku pala siddhanmaareyum maharshimaareyum kandittundu. Ennaal naaraayanaguruvinekkaal mikacchatho addhehatthinu thulyano aaya oru mahaathmaavine engum kandittilla]"
  },
  {
    "questionNum": 35681,
    "questionText": " രവീന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ, ശ്രീനാരായണഗുരുവിനെ സന്ദർശിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1922
  },
  {
    "questionNum": 35682,
    "questionText": " 1922-ൽ രവീന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ, ശ്രീ നാരായണഗുരുവിനെ സന്ദർശിക്കുമ്പോൾ അദ്ദേഹത്തോടൊപ്പം ഉണ്ടായിരുന്നത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ദീനബന്ധു സി.എഫ്. ആൻഡ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 35683,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരുവിന്റെ ഏതു കൃതിയുടെ രചനയുടെ 100-ാം വാർഷികം ആണ് അടുത്തിടെ ആഘോഷിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " ദൈവദശകം "
  },
  {
    "questionNum": 35684,
    "questionText": " ’ദൈവദശകം ‘ രചിച്ചതാര് ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 35685,
    "questionText": " ഞാൻ ദൈവത്തെ മനുഷ്യരൂപത്തിൽ കണ്ടു'” ശ്രീനാരായണ ഗുരുവുമായുള്ള കൂടിക്കാഴ്ചയെപ്പറ്റി ഇങ്ങനെ പറഞ്ഞത്?\r\n[njaan dyvatthe manushyaroopatthil kandu'” shreenaaraayana guruvumaayulla koodikkaazhchayeppatti ingane paranjath?\r\n]",
    "answerText": " ദീനബന്ധു,സി.എഫ്. ആൻഡ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 35686,
    "questionText": " ദീനബന്ധു,സി.എഫ്. ആൻഡ്രസ് ശ്രീനാരായണഗുരുവിനെ കുറിച്ച് പറഞ്ഞതെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ”ഞാൻ ദൈവത്തെ മനുഷ്യരൂപത്തിൽ കണ്ടു” "
  },
  {
    "questionNum": 35687,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരു തന്റെ അവസാന പ്രതിഷ്ട നടത്തിയ സ്ഥലം?\r\n",
    "answerText": " കളൻകോട് (ആലപ്പുഴ) "
  },
  {
    "questionNum": 35688,
    "questionText": " കളൻകോട് (ആലപ്പുഴ) ആരുടെ അവസാന പ്രതിഷ്ട നടത്തിയ സ്ഥലമായാണ് പ്രസിദ്ധമായത് ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 35689,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരു ആലുവായിൽ അദ്വൈതാശ്രമം സ്ഥാപിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1913
  },
  {
    "questionNum": 35690,
    "questionText": " താഴ്ന്ന ജാതിക്കാർക്കു സഞ്ചാര സ്വാതന്ത്ര്യം ലഭിക്കുന്നതിനായി 1893-ൽ അയ്യങ്കാളി വില്ലുവണ്ടി (പുലയ വണ്ടി) സമരം നടത്തിയത് എവിടെ മുതൽ എവിടെ വരെ?\r\n",
    "answerText": " വെങ്ങാനൂർ മുതൽ കവടിയാർ കൊട്ടാരം വരെ "
  },
  {
    "questionNum": 35691,
    "questionText": " താഴ്ന്ന ജാതിക്കാർക്കു സഞ്ചാര സ്വാതന്ത്ര്യം ലഭിക്കുന്നതിനായി ഏതു വർഷമാണ് അയ്യങ്കാളി വെങ്ങാനൂർ മുതൽ കവടിയാർ കൊട്ടാരം വരെ വില്ലുവണ്ടി (പുലയ വണ്ടി) സമരം നടത്തിയത്?\r\n",
    "answerText": " 1893-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35692,
    "questionText": " താഴ്ന്ന ജാതിക്കാർക്കു സഞ്ചാര സ്വാതന്ത്ര്യം ലഭിക്കുന്നതിനായി ആരാണ് വെങ്ങാനൂർ മുതൽ കവടിയാർ കൊട്ടാരം വരെ വില്ലുവണ്ടി (പുലയ വണ്ടി) സമരം നടത്തിയത്?\r\n",
    "answerText": " അയ്യങ്കാളി "
  },
  {
    "questionNum": 35693,
    "questionText": " താഴ്ന്ന ജാതിക്കാർക്കു സഞ്ചാര സ്വാതന്ത്ര്യം ലഭിക്കുന്നതിനായി 1893-ൽ അയ്യങ്കാളി എന്ത് സമരമാണ് നടത്തിയത്?\r\n",
    "answerText": " വില്ലുവണ്ടി (പുലയ വണ്ടി) സമരം "
  },
  {
    "questionNum": 35694,
    "questionText": " അധസ്ഥിത സ്ത്രീകൾ കല്ലുമാല ഉപേക്ഷിച്ച് സമരം നടത്തിയത് എവിടെ?\r\n",
    "answerText": " പെരിനാട്(കൊല്ലം ജില്ല) "
  },
  {
    "questionNum": 35695,
    "questionText": " അധസ്ഥിത സ്ത്രീകൾ എന്തുപേക്ഷിച്ചാണ്‌ പെരിനാട്ടിൽ സമരം നടത്തിയത്?\r\n",
    "answerText": " കല്ലുമാല "
  },
  {
    "questionNum": 35696,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരത്ത് കവടിയാറിലുള്ള അയ്യങ്കാളി പ്രതിമ അനാച്ഛാദനം ചെയ്ത ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രി ആര്? \r\n",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി (1980-ൽ). "
  },
  {
    "questionNum": 35697,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരത്ത് കവടിയാറിലുള്ള അയ്യങ്കാളി പ്രതിമ ഏതു വർഷമാണ് ഇന്ദിരാഗാന്ധി അനാച്ഛാദനം ചെയ്തത്?\r\n",
    "answerText": " 1980-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35698,
    "questionText": " ഏതു പ്രതിമയാണ് 1980-ൽ ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രി ഇന്ദിരാഗാന്ധി അനാച്ഛാദനം ചെയ്തത്?\r\n",
    "answerText": " അയ്യങ്കാളി പ്രതിമ "
  },
  {
    "questionNum": 35699,
    "questionText": " ’അയ്യങ്കാളി പ്രതിമ ‘ സ്ഥാപിച്ചതെവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരത്ത് കവടിയാറിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35700,
    "questionText": " 'അധസ്ഥിതർക്കു വിദ്യാഭ്യാസം അഭിഗമ്യമാക്കുക' എന്ന മുദ്രാവാക്യം മുഴക്കിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " അയ്യങ്കാളി "
  },
  {
    "questionNum": 35701,
    "questionText": " ആലത്തുരിൽ വാനൂർ എന്ന സ്ഥലത്ത് സിദ്ധാശ്രമം സ്ഥാപിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദ ശിവയോഗി "
  },
  {
    "questionNum": 35702,
    "questionText": " ബ്രഹ്മാനന്ദ ശിവയോഗി സ്ഥാപിച്ച ആശ്രമത്തിന്റെ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " സിദ്ധാശ്രമം "
  },
  {
    "questionNum": 35703,
    "questionText": " ബ്രഹ്മാനന്ദ ശിവയോഗി എവിടെയാണ് സിദ്ധാശ്രമം സ്ഥാപിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " ആലത്തുരിൽ വാനൂർ എന്ന സ്ഥലത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 35704,
    "questionText": " സ്ത്രീ വിദ്യാഭ്യാസത്തിനു വേണ്ടി വാദിച്ചുകൊണ്ട് ബ്രഹ്മാനന്ദശിവയോഗി രചിച്ച പ്രസിദ്ധമായ കവിതയുടെ പേര്?\r\n",
    "answerText": " സ്ത്രീവിദ്യാപോഷിണി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35705,
    "questionText": " ആരാണ് സ്ത്രീ വിദ്യാഭ്യാസത്തിനു വേണ്ടി വാദിച്ചുകൊണ്ട് ‘സ്ത്രീവിദ്യാപോഷിണി’ എന്ന പ്രസിദ്ധമായ കവിത രചിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദശിവയോഗി "
  },
  {
    "questionNum": 35706,
    "questionText": " എന്തിനു വേണ്ടി വാദിച്ചു കൊണ്ടാണ് ബ്രഹ്മാനന്ദശിവയോഗി ‘സ്ത്രീ വിദ്യാപോഷിണി’ എന്ന പ്രസിദ്ധമായ കവിത രചിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " സ്ത്രീ വിദ്യാഭ്യാസത്തിനു വേണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 35707,
    "questionText": " ജാതി വിവേചനത്തിനെതിരെയുള്ള പ്രവർത്തനങ്ങൾക്കിടെ 1874-ൽ കായങ്കുളം കായലിൽ വെച്ച് 49-)0 വയസ്സിൽ വധിക്കപ്പെട്ട സാമൂഹിക വിപ്ലവകാരി?\r\n",
    "answerText": " ആറാട്ടുപുഴ വേലായുധ പണിക്കർ (1825 -1874 കല്ലിശ്ശേരിയിൽ വേലായുധ ചേകവർ എന്ന് ശരിപ്പേര്) "
  },
  {
    "questionNum": 35708,
    "questionText": " ജാതി വിവേചനത്തിനെതിരെയുള്ള പ്രവർത്തനങ്ങൾക്കിടെ ഏതു വർഷമാണ് കായങ്കുളം കായലിൽ വെച്ച് ആറാട്ടുപുഴ വേലായുധ പണിക്കർ വധിക്കപ്പെട്ടത്?\r\n",
    "answerText": " 1874-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35709,
    "questionText": " ആറാട്ടുപുഴ വേലായുധ പണിക്കർ ജനിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": 1825
  },
  {
    "questionNum": 35710,
    "questionText": " ആറാട്ടുപുഴ വേലായുധ പണിക്കർ അന്തരിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": 1874
  },
  {
    "questionNum": 35711,
    "questionText": " ആറാട്ടുപുഴ വേലായുധ പണിക്കരുടെ ശരിയായ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " വേലായുധ ചേകവർ "
  },
  {
    "questionNum": 35712,
    "questionText": " ആറാട്ടുപുഴ വേലായുധ പണിക്കർ എത്രാം വയസ്സിലാണ് വധിക്കപ്പെട്ടത്?\r\n",
    "answerText": " 49-)0 വയസ്സിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35713,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ മൂക്കുത്തി സമരം, അച്ചിപ്പുടവ സമരം എന്നിവ നയിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " ആറാട്ടുപുഴ വേലായുധപണിക്കർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35714,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ ‘മൂക്കുത്തി സമരം’ നയിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " ആറാട്ടുപുഴ വേലായുധപണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 35715,
    "questionText": " ’അച്ചിപ്പുടവ സമരം’ നയിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " ആറാട്ടുപുഴ വേലായുധപണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 35716,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ ആറാട്ടുപുഴ വേലായുധപണിക്കർ നയിച്ച സമരങ്ങളേവ?\r\n",
    "answerText": " ‘മൂക്കുത്തി സമരം’,’അച്ചിപ്പുടവ സമരം’ "
  },
  {
    "questionNum": 35717,
    "questionText": " വാഗ്ഭടാനന്ദൻ നിർത്തലാക്കാൻ ശ്രമിച്ച സാമൂഹിക അനാചാരം?\r\n",
    "answerText": " എട്ടേമട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 35718,
    "questionText": " ’എട്ടേമട്ട്’ നിർത്തലാക്കിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35719,
    "questionText": " 'ആത്മാനുതാപം' ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചാവറ കുരിയാക്കോസ് അച്ഛന്റെ. "
  },
  {
    "questionNum": 35720,
    "questionText": " ഈഴവ സമുദായത്തിനും തനിക്കും നേരിടേണ്ടി വന്ന ജാതീയമായ വിവേചനങ്ങളെപ്പറ്റി മദ്രാസ് മെയിൽ പത്രത്തിൽ 'തിരുവിതാംകോട്ടൈ തീയൻ’ എന്ന പേരിൽ ലേഖനമെഴുതിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " ഡോ. പൽപ്പു "
  },
  {
    "questionNum": 35721,
    "questionText": " ഈഴവ സമുദായത്തിനും തനിക്കും നേരിടേണ്ടി വന്ന ജാതീയമായ വിവേചനങ്ങളെപ്പറ്റി മദ്രാസ് മെയിൽ പത്രത്തിൽ ഡോ.പല്ലു.എഴുതിയ ലേഖനത്തിന്റെ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " 'തിരുവിതാംകോട്ടൈ തീയൻ’ "
  },
  {
    "questionNum": 35722,
    "questionText": " ഈഴവ സമുദായത്തിനും തനിക്കും നേരിടേണ്ടി വന്ന ജാതീയമായ വിവേചനങ്ങളെപ്പറ്റി ഏതു പത്രത്തിലാണ് ഡോ.പല്ലു. 'തിരുവിതാംകോട്ടൈ തീയൻ’എന്ന പേരിൽ ലേഖനം എഴുതിയത്?\r\n",
    "answerText": " മദ്രാസ് മെയിൽ എന്ന പത്രത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35723,
    "questionText": " മദ്രാസ് മെയിൽ എന്ന പത്രത്തിൽ എന്തിനെപ്പറ്റിയാണ് ഡോ.പല്ലു ലേഖനം എഴുതിയത്?\r\n",
    "answerText": " ഈഴവ സമുദായത്തിനും തനിക്കും നേരിടേണ്ടി വന്ന ജാതീയമായ വിവേചനങ്ങളെപ്പറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 35724,
    "questionText": " ശ്രീമൂലം പ്രജാസഭയിലേക്ക് രണ്ടുതവണ നാമനിർദേശം ചെയ്യപ്പെട്ട ദളിത് ക്രിസ്ത്യാനികളുടെ നേതാവ്?\r\n",
    "answerText": " കുമാര ഗുരുദേവൻ. "
  },
  {
    "questionNum": 35725,
    "questionText": " ശ്രീമൂലം പ്രജാസഭയിലേക്ക് എത്ര തവണയാണ് ക്രിസ്ത്യാനികളുടെ നേതാവായ കുമാര ഗുരുദേവൻ നാമനിർദേശം ചെയ്യപ്പെട്ടത്?\r\n",
    "answerText": " രണ്ടു തവണ "
  },
  {
    "questionNum": 35726,
    "questionText": " കുമാര ഗുരുദേവൻ ഏതു മതനേതാവായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ക്രിസ്ത്യാനികളുടെ നേതാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 35727,
    "questionText": " ക്രിസ്ത്യാനികളുടെ നേതാവായ കുമാര ഗുരുദേവനെ ഏതു സഭയിലേക്കാണ് രണ്ടുതവണ നാമനിർദേശം ചെയ്യപ്പെട്ടത്?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീമൂലം പ്രജാസഭയിലേക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 35728,
    "questionText": " കുമാരഗുരുദേവൻ രൂപം നൽകിയ വേർപാട് സഭയുടെ പേര്?\r\n",
    "answerText": " പി.ആർ.ഡി.എസ്. "
  },
  {
    "questionNum": 35729,
    "questionText": " ’പി.ആർ.ഡി.എസി’ന് ആരാണ് രൂപം നൽകിയത്?\r\n",
    "answerText": " കുമാരഗുരുദേവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35730,
    "questionText": " കൊച്ചി കായലിൽ നടന്ന കായൽ സമ്മേളനം ഏത് സാമൂഹിക പരിഷ്കർത്താവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട സംഭവമാണ്?\r\n",
    "answerText": " കെ.പി. കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35731,
    "questionText": " കെ.പി. കറുപ്പനുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് ഏത് കായലിൽ വച്ചാണ് കായൽ സമ്മേളനം നടന്നത്?\r\n",
    "answerText": " കൊച്ചി കായലിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35732,
    "questionText": " ജാതിവിവേചനത്തിന്റെ അർഥ രാഹിത്യം വ്യക്തമാക്കിക്കൊണ്ട് കെ.പി. കറുപ്പൻ രചിച്ച കൃതി?\r\n",
    "answerText": " ജാതിക്കുമ്മി "
  },
  {
    "questionNum": 35733,
    "questionText": " ’ജാതിക്കുമ്മി’ ആര് രചിച്ച കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " കെ.പി. കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35734,
    "questionText": " കാക്കിനഡ കോൺഗ്രസ്സ് സമ്മേളനത്തിൽ അയിത്തത്തിനെതിരെ പ്രമേയം അവതരിപ്പിച്ചത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " ടി. കെ. മാധവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35735,
    "questionText": " ടി. കെ. മാധവൻ ഏതു സമ്മേളനത്തിലാണ് അയിത്തത്തിനെതിരെ പ്രമേയം അവതരിപ്പിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " കാക്കിനഡ കോൺഗ്രസ്സ് സമ്മേളനത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35736,
    "questionText": " കാക്കിനഡ കോൺഗ്രസ്സ് സമ്മേളനത്തിൽ എന്തിനെതിരെയാണ് ടി. കെ. മാധവൻ പ്രമേയം അവതരിപ്പിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " അയിത്തത്തിനെതിരെ "
  },
  {
    "questionNum": 35737,
    "questionText": " അരയൻ മാസിക, അരയസ്ത്രീജന മാസിക എന്നീ പ്രസിദ്ധീകരണങ്ങൾ ആരംഭിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ഡോ. വേലുക്കുട്ടി അരയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35738,
    "questionText": " അരയൻ മാസിക ആരംഭിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " ഡോ. വേലുക്കുട്ടി അരയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35739,
    "questionText": " എന്തിന്റെ അടിസ്ഥാനത്തിലാണ് കെ.പി. കറുപ്പൻ ’ജാതിക്കുമ്മി’ രചിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " ജാതിവിവേചനത്തിന്റെ അർഥ രാഹിത്യം വ്യക്തമാക്കിക്കൊണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 35740,
    "questionText": " അരയസ്ത്രീജന മാസിക ആരംഭിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " ഡോ. വേലുക്കുട്ടി അരയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35741,
    "questionText": " വേലുക്കുട്ടി അരയൻ പ്രസിദ്ധീകരിച്ച രണ്ടു പ്രധാന മാസികകൾ ഏവ?\r\n",
    "answerText": " അരയൻ മാസിക, അരയസ്ത്രീജന മാസിക "
  },
  {
    "questionNum": 35742,
    "questionText": " എസ്.എൻ.ഡി.പി. യോഗത്തിൻെ്റ മുൻഗാമി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " വാവൂട്ട് യോഗം. "
  },
  {
    "questionNum": 35743,
    "questionText": " വാവൂട്ട് യോഗം ഏതു പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " എസ്.എൻ.ഡി.പി. യോഗത്തിൻെ്റ മുൻഗാമി "
  },
  {
    "questionNum": 35744,
    "questionText": " 1912-ൽ കൊച്ചി മഹാരാജാവിന്റെ ഷഷ്ടി പൂർത്തി പുരസ്കരിച്ച് കെ.പി. കറുപ്പൻ രചിച്ച നാടകത്തിന്റെ പേര്?\r\n",
    "answerText": " ബാലാകലേശം. "
  },
  {
    "questionNum": 35745,
    "questionText": " ’ബാലാകലേശം’ ആരുടെ നാടകമാണ്?\r\n",
    "answerText": " കെ.പി. കറുപ്പന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 35746,
    "questionText": " ’ബാലാകലേശം രചിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1912-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35747,
    "questionText": " എന്ത് രചിച്ചാണ് കെ.പി. കറുപ്പൻ ‘ബാലാകലേശം’എന്ന നാടകം രചിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " കൊച്ചി മഹാരാജാവിന്റെ ഷഷ്ടിപൂർത്തി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35748,
    "questionText": " കൊച്ചിരാജ്യത്തും തിരു-കൊച്ചി സംസ്ഥാനത്തും മന്ത്രിസ്ഥാനം വഹിച്ച സാമൂഹിക പരിഷ്കർത്താവ്?\r\n",
    "answerText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ. "
  },
  {
    "questionNum": 35749,
    "questionText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ മന്ത്രിസ്ഥാനം വഹിച്ചതെവിടെയെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " കൊച്ചിരാജ്യത്തും തിരു-കൊച്ചി സംസ്ഥാനത്തും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35750,
    "questionText": " അവനവനിസം, ജാതിക്കുശുമ്പ്, ആൾ ദൈവം തുടങ്ങിയ പുതിയ പദങ്ങളും ശൈലികളും ആശയ പ്രചാരണത്തിനായി ഉപയോഗിച്ച സാമൂഹിക പരിഷ്കർത്താവ്?\r\n",
    "answerText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ. "
  },
  {
    "questionNum": 35751,
    "questionText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ ഉപയോഗിച്ച പുതിയ പദങ്ങളും ശൈലികളും ഏവ?\r\n",
    "answerText": " അവനവനിസം, ജാതിക്കുശുമ്പ്, ആൾ ദൈവം തുടങ്ങിയവ "
  },
  {
    "questionNum": 35752,
    "questionText": " ’അവനവനിസം’ എന്ന ശൈലി ഉപയോഗിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35753,
    "questionText": " ’ജാതിക്കുശുമ്പ്’ എന്ന ശൈലി ഉപയോഗിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35754,
    "questionText": " ’ആൾ ദൈവം’ എന്ന ശൈലി ഉപയോഗിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35755,
    "questionText": " ശുഭാനന്ദാശ്രമം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചെറുകോൽ (മാവേലിക്കര). "
  },
  {
    "questionNum": 35756,
    "questionText": " റഷ്യൻ വിപ്ലവ നേതാവായ ലെനിനെപ്പറ്റി ആദ്യമായി എഴുതിയ ലേഖനം എഴുതിയ മലയാള പ്രസിദ്ധീകരണം?\r\n",
    "answerText": " ‘സഹോദരൻ’ "
  },
  {
    "questionNum": 35757,
    "questionText": " ‘സഹോദരൻ’ എന്ന പ്രസിദ്ധീകരണത്തിന്റെ പ്രത്യേകത എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " Ans:റഷ്യൻ വിപ്ലവ നേതാവായ ലെനിനെപ്പറ്റി ആദ്യമായി എഴുതിയ ലേഖനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35758,
    "questionText": " 'വേലക്കാരൻ' എന്ന പ്രസിദ്ധീകരണം ആരംഭിച്ചതാരാണ്?\r\n",
    "answerText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ (കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ തൊഴിലാളി പ്രസിദ്ധീകരണമായിരുന്നു വേലക്കാരൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 35759,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ തൊഴിലാളി പ്രസിദ്ധീകരണം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " വേലക്കാരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35760,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ തൊഴിലാളി പ്രസിദ്ധീകരണമായ’ വേലക്കാരൻ\r\n‘ രചിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35761,
    "questionText": " ആലുവായിൽ അദ്വൈതാശ്രമം സ്ഥാപിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 35762,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരു 1913-ൽ അദ്വൈതാശ്രമം സ്ഥാപിച്ചത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " ആലുവ "
  },
  {
    "questionNum": 35763,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരുവിന്റെ നേതൃത്വത്തിൽ 1924-ൽ സർവ മത സമ്മേളനം നടന്നത് എവിടെ?\r\n",
    "answerText": " ആലുവാ അദ്വൈതാശ്രമത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35764,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരുവിന്റെ നേതൃത്വത്തിൽ ആലുവാ അദ്വൈതാശ്രമത്തിൽ സർവ മത സമ്മേളനം നടന്ന വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1924
  },
  {
    "questionNum": 35765,
    "questionText": " 1924-ൽ ആലുവാ അദ്വൈതാശ്രമത്തിൽ സർവ മത സമ്മേളനം നടന്നത് ആരുടെ നേതൃത്വത്തിൽ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 35766,
    "questionText": " ശിവഗിരിയിൽവെച്ച് മഹാത്മാഗാന്ധി ശ്രീനാരായണഗുരുവിനെ സന്ദർശിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1925
  },
  {
    "questionNum": 35767,
    "questionText": " 1925-ൽ ശിവഗിരിയിൽവെച്ച് ശ്രീനാരായണഗുരുവിനെ സന്ദർശിച്ചത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " മഹാത്മാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 35768,
    "questionText": " 1918 ൽ ശ്രീനാരായണഗുരു സന്ദർശിച്ച വിദേശരാജ്യം?\r\n",
    "answerText": " സിലോൺ (ശ്രീലങ്ക) "
  },
  {
    "questionNum": 35769,
    "questionText": " വൈക്കം സത്യാഗ്രഹകാലത്ത് ശ്രീനാരായണഗുരു സത്യാഗ്രഹാശ്രമം സന്ദർശിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1924 സപ്തംബറിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35770,
    "questionText": " 1924 സപ്തംബറിൽ വൈക്കം സത്യാഗ്രഹാശ്രമം സന്ദർശിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 35771,
    "questionText": " ഉപനിഷത്തുകളുടെ സാരം സംഗ്രഹിച്ച് ശ്രീനാരായണഗുരു രചിച്ച കൃതി ?\r\n",
    "answerText": " ദർശനമാല "
  },
  {
    "questionNum": 35772,
    "questionText": " ’ദർശനമാല’ രചിച്ചതാര് ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 35773,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരുവിനെ രണ്ടാം ബുദ്ധൻ എന്ന് വിളിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ജി ശങ്കരക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 35774,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരുവിനെ ജി ശങ്കരക്കുറുപ്പ് വിശേഷിപ്പിച്ചത് എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " രണ്ടാം ബുദ്ധൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35775,
    "questionText": " 1904-ൽ എസ് ൻ ഡി പി യുടെ ആദ്യ സമ്മേളനം നടന്നത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " അരുവിപ്പുറം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35776,
    "questionText": " അരുവിപ്പുറത്ത് എസ് ൻ ഡി പി യുടെ ആദ്യ സമ്മേളനം നടന്ന വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1904
  },
  {
    "questionNum": 35777,
    "questionText": " സഞ്ചാര സ്വാതന്ത്ര്യത്തിനു വേണ്ടി നടത്തിയ പുലയവണ്ടി അഥവാ വില്ലുവണ്ടി സമരം ഏതു നവോത്ഥാന നായകനുമായി ബന്ധപ്പെട്ടതാണ്?\r\n",
    "answerText": " അയ്യങ്കാളി "
  },
  {
    "questionNum": 35778,
    "questionText": " ’ഞങ്ങളുടെ കുഞ്ഞുങ്ങളെ പഠിപ്പിച്ചില്ലെങ്കിൽ കാണായ പാടങ്ങളിലെല്ലാം മുടിപ്പുല്ല് കരുപ്പിക്കുമെന്ന’ എന്ന മുദ്രാവാക്യം ആരുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?\r\n",
    "answerText": " അയ്യങ്കാളി (കേരളത്തിലെ ആദ്യ കർഷക തൊഴിലാളിസമരത്തിന്റെ മുദ്രാവാക്യമായിരുന്നു ഇത്) "
  },
  {
    "questionNum": 35779,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ കർഷക തൊഴിലാളിസമരത്തിന്റെ മുദ്രാവാക്യം എന്തായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " “ഞങ്ങളുടെ കുഞ്ഞുങ്ങളെ പഠിപ്പിച്ചില്ലെങ്കിൽ കാണായ പാടങ്ങളിലെല്ലാം മുടിപ്പുല്ല് കരുപ്പിക്കും “ "
  },
  {
    "questionNum": 35780,
    "questionText": " പുലയരുടെ രാജാവ് എന്ന് അയ്യങ്കാളിയെ വിശേഷിപ്പിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി (1937-ലായിരുന്നു ഗാന്ധിജി അയ്യങ്കാളി\r\nയെ സന്ദർശിച്ചത്) "
  },
  {
    "questionNum": 35781,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി അയ്യങ്കാളിയെ സന്ദർശിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1937
  },
  {
    "questionNum": 35782,
    "questionText": " പുലയരുടെ രാജാവ് എന്ന് ഗാന്ധിജി വിശേഷിപ്പിച്ചത് ആരെ ?\r\n",
    "answerText": " അയ്യങ്കാളി "
  },
  {
    "questionNum": 35783,
    "questionText": " ജാതി തിരിച്ചറിയാനായി അധികൃതർ ധരിച്ചിരുന്ന കല്ലുമാലകൾ പൊട്ടിച്ചെറിയാൻ 1915-ൽ ആഹ്വാനം ചെയ്ത സാമൂഹിക വിപ്ലവകാരി?\r\n",
    "answerText": " അയ്യങ്കാളി "
  },
  {
    "questionNum": 35784,
    "questionText": " ശ്രീമൂലം പ്രജാസഭയിൽ അയ്യങ്കാളി എത്ര വർഷം അംഗമായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " 25 വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 35785,
    "questionText": " ശ്രീമൂലം പ്രജാസഭയിൽ 25 വർഷം അംഗമായിരുന്ന സാമൂഹിക വിപ്ലവകാരി?\r\n",
    "answerText": " അയ്യങ്കാളി "
  },
  {
    "questionNum": 35786,
    "questionText": " 1986-ലെ ക്ഷേത്ര പ്രവേശന വിളംബരത്തിനുശേഷം 'ഹരിജനങ്ങളും മനുഷ്യരായി' എന്ന് പറഞ്ഞതാര്?\r\n",
    "answerText": " അയ്യങ്കാളി "
  },
  {
    "questionNum": 35787,
    "questionText": " 1915-ൽ കൊല്ലത്തു നടന്ന 'പെരിനാട്ടു ലഹള'യ്ക്കു പരിഹാരം കണ്ടെത്തിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " അയ്യങ്കാളി "
  },
  {
    "questionNum": 35788,
    "questionText": " 1915-ൽ കൊല്ലത്തു നടന്ന അയ്യങ്കാളി പരിഹാരം കണ്ടെത്തിയ ലഹള?\r\n",
    "answerText": " പെരിനാട്ടു ലഹള "
  },
  {
    "questionNum": 35789,
    "questionText": " 'പെരിനാട്ടു ലഹള' നടന്ന വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1915
  },
  {
    "questionNum": 35790,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭാഷകളിലാദ്യമായി കാൾ മാക്സിന്റെ ജീവചരിത്രം രചിച്ച മലയാളി ?\r\n",
    "answerText": " കെ രാമകൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 35791,
    "questionText": " നായർ സമുദായ പുരോഗതിക്കായി 1907-ൽ രുപം കൊണ്ട സംഘടനാ ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " കേരളീയ നായർ സമാജം സി കൃഷ്ണപിള്ളയായിരുന്നു സ്ഥാപകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35792,
    "questionText": " നായർ സമുദായ പുരോഗതിക്കായി 1907-ൽ രുപം കൊണ്ട കേരളീയ നായർ സമാജത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ?\r\n",
    "answerText": " സി കൃഷ്ണപിള്ള\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35793,
    "questionText": " നായർ സമുദായ പുരോഗതിക്കായി സി കൃഷ്ണപിള്ള കേരളീയ നായർ സമാജം രൂപീകരിച്ചതെപ്പോൾ ?\r\n",
    "answerText": 1907
  },
  {
    "questionNum": 35794,
    "questionText": " 1949-ൽ തിരുവിതാംകൂർ ദേവസ്വം ബോർഡിൻറെ ആദ്യ പ്രസിഡന്റ് ആയത് ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35795,
    "questionText": " വിമോചന സമര കാലത്ത് മന്നത്ത് പത്മനാഭൻ നയിച്ച ജാഥയുടെ പേര് എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " ജീവ ശിഖ ജാഥ "
  },
  {
    "questionNum": 35796,
    "questionText": " വിമോചന സമര കാലത്ത് ‘ജീവ ശിഖ ജാഥ’ നയിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35797,
    "questionText": " വി.ടി. ഭട്ടതിരിപ്പാട് ജനിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": 1896
  },
  {
    "questionNum": 35798,
    "questionText": " വി.ടി. ഭട്ടതിരിപ്പാട് അന്തരിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1982 ഫിബ്രവരി 12 ന് "
  },
  {
    "questionNum": 35799,
    "questionText": " നമ്പൂതിരിമാരുടെ സംഘടനയായ ‘യോഗക്ഷേമസഭ’യിലെ ഉത്പതിഷ്ണുവിഭാഗത്തിന്റെ നേതാവ് ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " വി.ടി. ഭട്ടതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 35800,
    "questionText": " ’യോഗക്ഷേമസഭ’ ഏതു സമുദായത്തിന്റെ സംഘടനയാണ്?\r\n",
    "answerText": " നമ്പൂതിരി സമുദായത്തിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 35801,
    "questionText": " ’കുടുമമുറിക്കൽ’ പരിഷ്കരണത്തിനു നേതൃത്വം നൽകിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " വി.ടി. ഭട്ടതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 35802,
    "questionText": " അന്തർജനങ്ങളുടെ വേഷ പരിഷ്കരണത്തിനു നേതൃത്വം നൽകിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " വി.ടി. ഭട്ടതിരിപ്പാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35803,
    "questionText": " വിധവാവിവാഹ പരിഷ്കരണത്തിനു നേതൃത്വം നൽകിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " വി.ടി. ഭട്ടതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 35804,
    "questionText": " വി.ടി. ഭട്ടതിരിപ്പാട് ജനിച്ചതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " പൊന്നാനിതാലൂക്കിൽ മേഴത്തൂർ ഗ്രാമത്തിൽ വെ ള്ളിത്തിരുത്തി താഴത്തില്ലത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 35805,
    "questionText": " ഗുരുവായൂർ ക്ഷേത്ര പ്രവേശന പ്രചാരണ ജാഥയിൽ പങ്കെടുത്ത വി.ടി പ്രസീദ്ധികരിച്ച ലഘുലേഖയുടെ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " 'അയിത്തോച്ചാടനത്തിന് ഇനി നമ്മുക്ക് അമ്പലങ്ങൾക്ക് തീകൊളുത്താം’ "
  },
  {
    "questionNum": 35806,
    "questionText": " വി.ടി.യുടെ നേതൃത്വത്തിൽ രൂപം നൽകിയ സംഘടന ഏത്?\r\n",
    "answerText": " 'യുവജനസംഘം' "
  },
  {
    "questionNum": 35807,
    "questionText": " വി.ടി യുടെ നേതൃത്വത്തിൽ 'യുവജനസംഘം' എന്ന സംഘടനയ്ക്ക് രൂപം നൽകി അതിന്റെ മുഖ്യപത്രമായി ആരംഭിച്ച മാസികയുടെ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ’ഉണ്ണിനമ്പൂതിരി’ "
  },
  {
    "questionNum": 35808,
    "questionText": " ’ഉണ്ണിനമ്പൂതിരി’ എന്ന മാസിക ആരംഭിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " വി.ടി. ഭട്ടതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 35809,
    "questionText": " 1934 ൽ നമ്പൂതിരി സമുദായത്തിലെ ആദ്യവിധവ വിവാഹത്തിന് കാർമികത്വം വഹിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " വി.ടി. ഭട്ടതിരിപ്പാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35810,
    "questionText": " നമ്പൂതിരി സമുദായത്തിലെ ആദ്യവിധവ വിവാഹത്തിന് വി.ടി. ഭട്ടതിരിപ്പാട് കാർമികത്വം വഹിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": " 1934 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35811,
    "questionText": " വിധവയായി തന്റെ ഭാര്യാ സഹോദരി കൂടിയായ ഉമ അന്തർജനത്തെ ആർക്കാണ് വി.ടി. ഭട്ടതിരിപ്പാട് വിവാഹം ചെയ്തു കൊടുത്തത്?\r\n",
    "answerText": " എം .ആർ .ബി യ്ക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 35812,
    "questionText": " വി.ടി.യുടെ 'അടുക്കളയിൽ നിന്ന് അരങ്ങത്തേക്ക്' പ്രസിദ്ധീകരിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": " 1929 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35813,
    "questionText": " 1929 ൽ പ്രസിദ്ധീകരിച്ച വി.ടി.യുടെ കൃതിയേത്?\r\n",
    "answerText": " 'അടുക്കളയിൽ നിന്ന് അരങ്ങത്തേക്ക്'\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35814,
    "questionText": " വി.ടി യുടെ ആത്മകഥയുടെ ആദ്യ ഭാഗത്തിന്റെ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണീരും കിനാവും "
  },
  {
    "questionNum": 35815,
    "questionText": " വി.ടി യുടെ ആത്മകഥയുടെ രണ്ടാമത്തെ ഭാഗത്തിന്റെ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ദക്ഷിണയാനം "
  },
  {
    "questionNum": 35816,
    "questionText": " ’കരിച്ചന്ത’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " വി.ടി.ഭട്ടതിരിപ്പാടിന്റെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35817,
    "questionText": " ’രജനിരംഗം സത്യമെന്നത് ഇവിടെ മനുഷ്യനാകുന്നു’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " വി.ടി.ഭട്ടതിരിപ്പാടിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 35818,
    "questionText": " ’വിശക്കാത്ത ദൈവവും വിശക്കുന്ന മനുഷ്യരും’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " വി.ടി.ഭട്ടതിരിപ്പാടിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 35819,
    "questionText": " ’കാലത്തിന്റെ സാക്ഷി’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " വി.ടി.ഭട്ടതിരിപ്പാടിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 35820,
    "questionText": " ’അയ്യാ വൈകുണ്ണർ' എന്നറിയപ്പെട്ട സാമൂഹിക പരിഷ്കർത്താവ്?\r\n",
    "answerText": " വൈകുണ്ണസ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 35821,
    "questionText": " വൈകുണ്ഠ സ്വാമികൾ ഏതു പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " അയ്യാ വൈകുണ്ഠ സ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 35822,
    "questionText": " വിശുദ്ധിയോടുകൂടിയ ജീവിതം നയിക്കുന്നതിനായി വൈകുണ്ണസ്വാമികൾ സ്ഥാപിച്ച കൂട്ടായ്മ?\r\n",
    "answerText": " തുവയൻ കൂട്ടായ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 35823,
    "questionText": " ’തുവയൻ കൂട്ടായ്മ’യുടെ സ്ഥാപകൻ ആര്?\r\n",
    "answerText": " വൈകുണ്ണസ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 35824,
    "questionText": " ’തുവയൻ കൂട്ടായ്മ’യുടെ ലക്ഷ്യം?\r\n",
    "answerText": " വിശുദ്ധിയോടുകൂടിയ ജീവിതം നയിക്കുന്നതിനായി "
  },
  {
    "questionNum": 35825,
    "questionText": " സ്വാമി തോപ്പിലെ വൈകുണ്ഡ ക്ഷേത്രത്തിനു സമീപം വൈകുണ്ഡ സ്വാമികളുടെ നേതൃത്വത്തിൽ കുഴിച്ച കിണറിന്റെ പേര്?\r\n",
    "answerText": " മുതിരിക്കിണർ "
  },
  {
    "questionNum": 35826,
    "questionText": " മുതിരിക്കിണർ കുഴിച്ചതാരുടെ നേതൃത്വത്തിൽ?\r\n",
    "answerText": " വൈകുണ്ഡ സ്വാമികളുടെ നേതൃത്വത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35827,
    "questionText": " ’മുതിരിക്കിണർ ‘ കുഴിച്ചത് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " സ്വാമി തോപ്പിലെ വൈകുണ്ഡ ക്ഷേത്രത്തിനു സമീപം "
  },
  {
    "questionNum": 35828,
    "questionText": " 'വേല ചെയ്താൽ കൂലി കിട്ടണം' എന്ന മുദ്രാവാക്യം ഉയർത്തിയത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " വൈകുണ്ണസ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 35829,
    "questionText": " വൈകുണ്ണസ്വാമികൾ ഉയർത്തിയ മുദ്രാവാക്യം എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " 'വേല ചെയ്താൽ കൂലി കിട്ടണം' "
  },
  {
    "questionNum": 35830,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു, ചട്ടമ്പിസ്വാമികൾ എന്നിവരുടെ ഗുരുവായിരുന്ന നവോത്ഥാന നായകൻ?\r\n",
    "answerText": " തെക്കാട് അയ്യാഗുരു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35831,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരുവിന്റെ ഗുരു ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " തെക്കാട് അയ്യാഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 35832,
    "questionText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികളുടെ ഗുരു ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " തെക്കാട് അയ്യാഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 35833,
    "questionText": " ’ അദ്ദേഹം പക്ഷിരാജനായ ഗുരുഡൻ, ഞാനോ വെറുമൊരു കൊതുക് എന്ന താരതമ്യത്തിലൂടെ ചട്ടമ്പിസ്വാമികൾ ആരെയാണ് പരാമർശിച്ചത്? ",
    "answerText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദനെ "
  },
  {
    "questionNum": 35834,
    "questionText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികൾ സ്വാമി വിവേകാനന്ദനെ പരാമർശിച്ചതെങ്ങനെ?\r\n",
    "answerText": " ’ അദ്ദേഹം പക്ഷിരാജനായ ഗുരുഡൻ, ഞാനോ വെറുമൊരു കൊതുക് എന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 35835,
    "questionText": " അയിത്തം അറബിക്കടലിൽ തള്ളേണ്ടകാലം അതിക്രമിച്ചിരിക്കുന്നു എന്നു പറഞ്ഞതാര് ?\r\n",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 35836,
    "questionText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികൾ നടത്തിയ അയിത്തത്തിനെതിരെ ഉള്ള പ്രസ്താവന എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ’’അയിത്തം അറബിക്കടലിൽ തള്ളേണ്ടകാലം അതിക്രമിച്ചിരിക്കുന്നു’’\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35837,
    "questionText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദനിൽ നിന്ന് ചട്ടമ്പിസ്വാമികൾ എന്തിനെപ്പറ്റിയാണ് ഉപദേശം തേടിയത്?\r\n",
    "answerText": " ചിന്മുദ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 35838,
    "questionText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദൻ ആരിൽ നിന്നുമാണ് ചിന്മുദ്രയെ പറ്റി ഉപദേശം തേടിയത്?\r\n",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 35839,
    "questionText": " പേട്ടയിൽ രാമൻപിള്ള ആശാൻ ആരുടെ ഗുരുനാഥൻ?\r\n",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 35840,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരത്തെ ഗവ. സെക്രട്ടറിയേറ്റിന്റെ നിർമാണ ജോലിയുമായി ബന്ധപ്പെട്ട മണ്ണുചുമന്നതായി പറയപ്പെടുന്ന പരിഷ്കർത്താവ്?\r\n",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 35841,
    "questionText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികൾ ജീവിതം അഞ്ചുഭാഗങ്ങളിലുള്ള കാവ്യമാക്കി എ.വി. ശങ്കരൻ രചിച്ച കൃതി?\r\n",
    "answerText": " ഭട്ടാരകപ്പാനവിദ്യാധിരാജ ഭാഗവതം "
  },
  {
    "questionNum": 35842,
    "questionText": " ‘ഭട്ടാരകപ്പാനവിദ്യാധിരാജ ഭാഗവതം’ രചിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " എ.വി. ശങ്കരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35843,
    "questionText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികളുടെ ജീവിതം എത്ര ഭാഗങ്ങളാക്കി തിരിച്ചാണ് എ.വി. ശങ്കരൻ ‘ഭട്ടാരകപ്പാനവിദ്യാധിരാജ ഭാഗവതം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " അഞ്ചുഭാഗങ്ങളിലുള്ള കാവ്യമാക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 35844,
    "questionText": " നീലകണ്ഠ തീർഥപാദർ,തീർഥപാദപരമഹംസൻ, ശ്രീരാമാനന്ദതീർഥപാദൻ തുടങ്ങിയവർ ആരുടെ ശിഷ്യന്മാരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികളുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 35845,
    "questionText": " ’നീലകണ്ഠ തീർഥപാദർ’ ആരുടെ ശിഷ്യനായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികളുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 35846,
    "questionText": " ’തീർഥപാദപരമഹംസൻ’ ആരുടെ ശിഷ്യനായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികളുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 35847,
    "questionText": " ’ശ്രീരാമാനന്ദതീർഥപാദൻ’ ആരുടെ ശിഷ്യനായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികളുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 35848,
    "questionText": " 'ജാതി ഭേദം മതദ്വേഷം ഏതുമില്ലാതെ സർവരും എന്നു തുടങ്ങുന്ന വചനം ശ്രീനാരായണ ഗുരു ഏതു ശ്രീകോവിലിന്റെ ചുവരിലാണ് സ്വന്തം കൈയക്ഷരത്തിൽ എഴുതിയത്?\r\n",
    "answerText": " അരുവിപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 35849,
    "questionText": " 'ജാതി ഭേദം മതദ്വേഷം ഏതുമില്ലാതെ സർവരും എന്നു തുടങ്ങുന്ന വചനം അരുവിപ്പുറം ശ്രീകോവിലിന്റെ ചുവരിൽ ആരാണ് എഴുതിയത്?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 35850,
    "questionText": " അരുവിപ്പുറം ശ്രീകോവിലിന്റെ ചുവരിൽ ശ്രീനാരായണ ഗുരു എ'ഴുതിയ വചനം എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " ”ജാതിഭേദം മതദ്വേഷമേതുമില്ലാതെ സർവരും സോദരത്വേന വാഴുന്ന മാതൃകാസ്ഥാനമാണിത്” എന്ന വചനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35851,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരുവിന്റെ ഏതു കൃതിയിലാണ് 'ജാതിഭേദം മതദ്വേഷമേതുമില്ലാതെ സർവരും സോദരത്വേന വാഴുന്ന മാതൃകാസ്ഥാനമാണിത് എന്ന വാക്യമുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " ജാതിനിർണയം "
  },
  {
    "questionNum": 35852,
    "questionText": " ’ജാതിനിർണയം’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരുവിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 35853,
    "questionText": " പൊയ്കയിൽ ശ്രീ കുമാരഗുരുദവൻ ജനിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " തിരുവല്ലയ്ക്കടുത്തുള്ള ഇരവിപേരൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 35854,
    "questionText": " പൊയ്കയിൽ ശ്രീ കുമാരഗുരുദവന്റെ യഥാർത്ഥ പേര്?\r\n",
    "answerText": " യോഹന്നാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35855,
    "questionText": " ദളിത് ക്രിസ്താനികളുടെ രക്ഷകൻ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " പൊയ്കയിൽ ശ്രീ കുമാരഗുരുദവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35856,
    "questionText": " ദളിത് ക്രിസ്താനികളുടെ രക്ഷക്കായി പൊയ്കയിൽ ശ്രീ കുമാരഗുരുദവൻ നടത്തിയ പ്രക്ഷോഭങ്ങൾ അറിയപ്പെടുന്ന പേര് ?\r\n",
    "answerText": " ‘അടി ലഹള' "
  },
  {
    "questionNum": 35857,
    "questionText": " ‘അടി ലഹള' എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ളിത് ക്രിസ്താനികളുടെ രക്ഷക്കായി പൊയ്കയിൽ ശ്രീ കുമാരഗുരുദവൻ നടത്തിയ പ്രക്ഷോഭങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 35858,
    "questionText": " ഇരവിപേരൂർ ആസ്ഥാനമാക്കി പ്രത്യക്ഷ രക്ഷാ ദൈവസഭ (പി.ആർ.ഡി.എസ്.) സ്ഥാപിച്ചതു ആര് ?\r\n",
    "answerText": " പൊയ്കയിൽ ശ്രീ കുമാരഗുരുദവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35859,
    "questionText": " 'പൊയ്ക്കുയിൽ അപ്പച്ചൻ' എന്നു വിളിക്കപ്പെട്ടിരുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " പൊയ്കയിൽ ശ്രീ കുമാരഗുരുദവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35860,
    "questionText": " പൊയ്കയിൽ ശ്രീ കുമാരഗുരുദവൻ വിളിക്കപ്പെട്ടിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " 'പൊയ്ക്കുയിൽ അപ്പച്ചൻ' "
  },
  {
    "questionNum": 35861,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ മുസ്ലിം നവോത്ഥാനത്തിന്റെ പിതാവ്?\r\n",
    "answerText": " വക്കം അബ്ദുൾഖാദർ മൗലവി "
  },
  {
    "questionNum": 35862,
    "questionText": " 'ഇസ്ലാം ധർമപരിപാലന സംഘം' സ്ഥാപിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " വക്കം അബ്ദുൾഖാദർ മൗലവി "
  },
  {
    "questionNum": 35863,
    "questionText": " 'ജമാഅത്തുൽ ഇർഷാദ് ‘സ്ഥാപിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " വക്കം അബ്ദുൾഖാദർ മൗലവി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35864,
    "questionText": " 1903-ൽ സി.പി. ഗോവിന്ദപ്പിള്ളയുടെ പത്രാധിപത്യത്തിൽ ആരംഭിച്ച 'സ്വദേശാഭിമാനി'യുടെ മുഖ്യ പ്രസാധകനായിരുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " വക്കം അബ്ദുൾഖാദർ മൗലവി "
  },
  {
    "questionNum": 35865,
    "questionText": " 'സ്വദേശാഭിമാനി’ പത്രം ആരംഭിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1903
  },
  {
    "questionNum": 35866,
    "questionText": " 1922-23 കാലത്ത് 'മുസ്ലിം ഐക്യസംഘ'സ്ഥാപനത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയത് ?\r\n",
    "answerText": " വക്കം മൗലവി "
  },
  {
    "questionNum": 35867,
    "questionText": " 1922-23 കാലത്ത് വക്കം അബ്ദുൾഖാദർ മൗലവി നേതൃത്വം നൽകിയ\r\nപ്രസ്ഥാനം ?\r\n",
    "answerText": " 'മുസ്ലിം ഐക്യസംഘസ്ഥാപനം’ "
  },
  {
    "questionNum": 35868,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി കെ. രാമകൃഷ്ണപിള്ള ജനിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " 1878 മെയ് 25-ന് ഒനയ്യാറ്റിൻകരയിൽ കോട്ടക്കകത്ത് മുല്ലപ്പള്ളി വീട്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35869,
    "questionText": " 1906-ൽ സ്വദേശാഭിമാനിയുടെ പത്രാധിപരായത്?\r\n",
    "answerText": " സ്വദേശാഭിമാനി കെ. രാമകൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 35870,
    "questionText": " ദിവാൻ പി. രാജഗോപലാചാരിയുടെ ദുർഭരണത്തിനെതിരെ പത്രത്തിലൂടെ ആഞ്ഞടിച്ചതിന്റെ പേരിൽ 1910 ൽ കണ്ടുകെട്ടിയ പത്രം ?\r\n",
    "answerText": " സ്വദേശാഭിമാനി "
  },
  {
    "questionNum": 35871,
    "questionText": " ദിവാൻ പി. രാജഗോപലാചാരിയുടെ ദുർഭരണത്തിനെതിരെ പത്രത്തിലൂടെ ആഞ്ഞടിച്ചതിന്റെ പേരിൽ സ്വദേശാഭിമാനി പത്രം കണ്ടുകെട്ടിയ വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1906
  },
  {
    "questionNum": 35872,
    "questionText": " സൈക്കിൾ പോളോ കളി ആരംഭിച്ചതെവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " അയർലാൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 35873,
    "questionText": " 1910 ൽ സ്വദേശാഭിമാനി പത്രം കണ്ടുകെട്ടിയതെന്തിന് ?\r\n",
    "answerText": " ദിവാൻ പി. രാജഗോപലാചാരിയുടെ ദുർഭരണത്തിനെതിരെ പത്രത്തിലൂടെആഞ്ഞടിച്ചതിന്റെ പേരിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35874,
    "questionText": " ദിവാൻ പി. രാജഗോപലാചാരിയുടെ ദുർഭരണത്തിനെതിരെ സ്വദേശാഭിമാനി പത്രത്തിലൂടെ ആഞ്ഞടിച്ചതിന്റെ പേരിൽ 1910 ൽ\r\nപത്രാധിപരെ എങ്ങോട്ടാണ് നാടുകടത്തിയത് ?\r\n",
    "answerText": " തിരുനെൽവേലിക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 35875,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി കെ. രാമകൃഷ്ണപിള്ള അന്തരിച്ചത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 1916 മാർച്ച് 28\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35876,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി കെ. രാമകൃഷ്ണപിള്ളയുടെ ആത്മകഥ?\r\n",
    "answerText": " ‘എന്റെ നാടുകടത്തൽ’ "
  },
  {
    "questionNum": 35877,
    "questionText": " ’എന്റെ നാടുകടത്തൽ’ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " സ്വദേശാഭിമാനി കെ. രാമകൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 35878,
    "questionText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭൻ ജനിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " 1878 ജനുവരി 2-ന് ചങ്ങനാശ്ശേരി പെരുന്നയിൽമന്നത്ത് വീട്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35879,
    "questionText": " 1914ഒക്ടോബർ 31-ന് ‘നായർ ഭൃത്യ ജനസംഘം' സ്ഥാപിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35880,
    "questionText": " 1914ഒക്ടോബർ 31-ന് മന്നത്ത് പത്മനാഭൻ സ്ഥാപിച്ച\r\nസംഘം? ",
    "answerText": " ‘നായർ ഭൃത്യ ജനസംഘം' "
  },
  {
    "questionNum": 35881,
    "questionText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭന്റെ ‘നായർ ഭൃത്യ ജനസംഘം' 1915-ൽ സ്വീകരിച്ച\r\nപേര്?\r\n",
    "answerText": " നായർ സർവീസ് സോ​സൈറ്റി(എൻ .സ് .സ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 35882,
    "questionText": " 1915-ൽ നായർ സർവീസ് സോ​സൈറ്റി(എൻ .സ് .സ് ) യെന്ന പേര്\r\nസ്വീകരിച്ച മന്നത്ത് പത്മനാഭൻ നായർ സ്ഥാപിച്ച സംഘം?\r\n",
    "answerText": " ‘നായർ ഭൃത്യ ജനസംഘം' "
  },
  {
    "questionNum": 35883,
    "questionText": " ‘നായർ ഭൃത്യ ജനസംഘം', നായർ സർവീസ് സോ​സൈറ്റി(എൻ .സ് .സ് ) യെന്ന പേര് സ്വീകരിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1915
  },
  {
    "questionNum": 35884,
    "questionText": " 1924-ൽ വൈക്കം സത്യാഗ്രഹത്തെ പിന്തുണച്ച് സവർണ്ണ ജാഥാ നടത്തിയ നേതാവ്?\r\n",
    "answerText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35885,
    "questionText": " 1924-ൽ വൈക്കം സത്യഗ്രഹത്തെ പിന്തുണച്ച് മന്നത്ത് പത്മനാഭൻ\r\nനടത്തിയ ജാഥ?\r\n",
    "answerText": " സവർണ്ണ ജാഥ "
  },
  {
    "questionNum": 35886,
    "questionText": " വൈക്കം സത്യഗ്രഹത്തെ പിന്തുണച്ച് മന്നത്ത് പത്മനാഭൻ സവർണ്ണ ജാഥ നടത്തിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1924
  },
  {
    "questionNum": 35887,
    "questionText": " 1951-ൽ ഭാരതകേസരി എന്ന ജനകീയ ബഹുമതി രാഷ്ട്രപതി രാജേന്ദ്ര പ്രസാദ് നിന്ന് സ്വീകരിച്ച മലയാളി ?\r\n",
    "answerText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35888,
    "questionText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭൻ 1951-ൽ രാഷ്ട്രപതി രാജേന്ദ്ര പ്രസാദിൽ നിന്ന് സ്വീകരിച്ച ജനകീയ ബഹുമതി?\r\n",
    "answerText": " ഭാരതകേസരി "
  },
  {
    "questionNum": 35889,
    "questionText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭൻ ജനകീയ ബഹുമതിയായ ഭാരതകേസരി രാഷ്ട്രപതി രാജേന്ദ്ര പ്രസാദിൽ നിന്ന് സ്വീകരിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1951
  },
  {
    "questionNum": 35890,
    "questionText": " ‘സമുദായാചാര്യൻ’ എന്ന് വിളിക്കപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35891,
    "questionText": " ’പഞ്ചകല്യാണി നിരൂപണം’ രചിച്ചതാര് ?\r\n",
    "answerText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35892,
    "questionText": " ’ചങ്ങനശ്ശേരിയുടെ ജിവചരിത്രനിരൂപണം’ രചിച്ചതാര് ?\r\n",
    "answerText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35893,
    "questionText": " തൈക്കാട് അയ്യാഗുരു ജനിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": 1814
  },
  {
    "questionNum": 35894,
    "questionText": " തൈക്കാട് അയ്യാഗുരു അന്തരിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": 1909
  },
  {
    "questionNum": 35895,
    "questionText": " തൈക്കാട് അയ്യാഗുരു ആരുടെയെല്ലാം ഗുരുസ്ഥാനം വഹിച്ചിട്ടുണ്ട്?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു, ചട്ടമ്പിസ്വാമികൾ എന്നിവരുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 35896,
    "questionText": " തൈക്കാട് അയ്യാഗുരു ആരുടെയെല്ലാം ഗുരുവും യോഗവിദ്യാ ആചാര്യസ്ഥാനം വഹിച്ചിട്ടുണ്ട്?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു, ചട്ടമ്പിസ്വാമികൾ എന്നിവരുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 35897,
    "questionText": " തൈക്കാട് അയ്യാഗുരുവിന്റെ ശരിയായ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " സുബ്ബരായർ "
  },
  {
    "questionNum": 35898,
    "questionText": " ’സുബ്ബരായർ’ എന്നത് ആരുടെ യഥാർത്ഥ പേരാണ്?\r\n",
    "answerText": " തൈക്കാട് അയ്യാഗുരുവിന്റെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35899,
    "questionText": " ’പഴനി വൈഭവം’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " തൈക്കാട് അയ്യാഗുരുവിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 35900,
    "questionText": " ’ബ്രഫോത്തരകാണ്ഡം’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " തൈക്കാട് അയ്യാഗുരുവിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 35901,
    "questionText": " ’രാമായണം പാട്ട്’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " തൈക്കാട് അയ്യാഗുരുവിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 35902,
    "questionText": " പഴനി വൈഭവം, ബ്രഫോത്തരകാണ്ഡം, രാമായണം പാട്ട് തുടങ്ങിയവ ആരുടെ കൃതികളാണ്?\r\n",
    "answerText": " തൈക്കാട് അയ്യാഗുരുവിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 35903,
    "questionText": " തൈക്കാട് അയ്യാഗുരുവിന്റെ മറ്റൊരു പേര്?\r\n",
    "answerText": " ഗുരുവിന്റെ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 35904,
    "questionText": " തൈക്കാട് അയ്യാഗുരുവിന്റെ മറ്റൊരു പേര്?\r\n",
    "answerText": " സൂപ്രണ്ട് അയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 35905,
    "questionText": " ’ഗുരുവിന്റെ ഗുരു‘എന്ന് വിളിക്കപ്പെട്ടിരുന്നത് ആരെ? ",
    "answerText": " തൈക്കാട് അയ്യാഗുരുവിനെ "
  },
  {
    "questionNum": 35906,
    "questionText": " ’സൂപ്രണ്ട് അയ്യ’ എന്ന് വിളിക്കപ്പെട്ടിരുന്നത് ആരെ?\r\n",
    "answerText": " തൈക്കാട് അയ്യാഗുരുവിനെ "
  },
  {
    "questionNum": 35907,
    "questionText": " തൈക്കാട് അയ്യാഗുരു ഏതെല്ലാം പേരിലാണ് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ’ഗുരുവിന്റെ ഗുരു‘, ’സൂപ്രണ്ട് അയ്യ’ എന്നീ പേരുകളിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35908,
    "questionText": " അയ്യങ്കാളി ജനിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1863 ആഗസ്ത് 28ന് "
  },
  {
    "questionNum": 35909,
    "questionText": " അയ്യങ്കാളി ജനിച്ചതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " വെങ്ങാനൂരിൽ പെരുങ്കാട്ടുവിള എന്ന വീട്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35910,
    "questionText": " അവർണരുടെ സഞ്ചാരസ്വാതന്ത്ര്യത്തിനു തുടക്കമായത് എങ്ങനെ?\r\n",
    "answerText": " അയ്യങ്കാളി സവർണരുടെ എതിർപ്പ് വകവെക്കാതെ ദക്ഷിണ തിരുവിതാംകൂറിലെ പലഭാഗത്ത് സഞ്ചരിച്ചതോടെയാണ് അവർണരുടെ സഞ്ചാരസ്വാതന്ത്ര്യത്തിനു തുടക്കമായത് "
  },
  {
    "questionNum": 35911,
    "questionText": " അവർണരുടെ സഞ്ചാരസ്വാതന്ത്ര്യത്തിനു വേണ്ടി ആരാണ് സവർണരുടെ എതിർപ്പ് വകവെക്കാതെ ദക്ഷിണ തിരുവിതാംകൂറിലെ പലഭാഗത്ത് സഞ്ചരിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " അയ്യങ്കാളി "
  },
  {
    "questionNum": 35912,
    "questionText": " അവർണരുടെ സഞ്ചാരസ്വാതന്ത്ര്യത്തിനു വേണ്ടി ആരാണ് സവർണരുടെ എതിർപ്പ് വകവെക്കാതെ അയ്യങ്കാളി എവിടെയാണ് പുലയ വണ്ടി സമരം നടത്തിയത്?\r\n",
    "answerText": " ദക്ഷിണ തിരുവിതാംകൂറിലെ പലഭാഗത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35913,
    "questionText": " ’ജിവചരിത്രനിരൂപണം’ രചിച്ചതാര് ?\r\n",
    "answerText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35914,
    "questionText": " എഫ് .എം .സ് ജീവിത സ്മരണകൾ എന്നതു ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്?\r\n",
    "answerText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35915,
    "questionText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭന്റെ ആത്മകഥ?\r\n",
    "answerText": " എഫ് .എം .സ് ജീവിത സ്മരണകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 35916,
    "questionText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭൻ അന്തരിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " 1970ഫിബ്രവരി 25 "
  },
  {
    "questionNum": 35917,
    "questionText": " ’കേരളത്തിന്റെ മദൻ മോഹൻ മാളവ്യ’ എന്നു അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35918,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ് കെ.പി. കറുപ്പൻ ജനിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " എറണാകുളം ജില്ലയിലെ ചേരാനല്ലൂരിൽ അരയകുടുംബത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35919,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ് കെ.പി. കറുപ്പന്റെ ബാല്യകാലനാമം?\r\n",
    "answerText": " ശങ്കരൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35920,
    "questionText": " ആനാപ്പുഴ കേന്ദ്രമാക്കി 'കല്യാണ ദായിനി സഭ'യും വൈക്കത്ത്'വാല സമിതി'യും പറവൂരിൽ 'സമുദായ സേവിനി'യും രൂപവത്കരിക്കാൻ നേതൃത്വം നൽകിയത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കെ.പി. കറുപ്പൻ . "
  },
  {
    "questionNum": 35921,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ് കെ.പി. കറുപ്പൻ നേതൃത്വം നൽകിയ 'കല്യാണ ദായിനി സഭ'\r\nയുടെ കേന്ദ്രം ?\r\n",
    "answerText": " ആനാപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 35922,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ് കെ.പി. കറുപ്പൻ നേതൃത്വം നൽകിയ'കല്യാണ ദായിനി സഭ'\r\nയുടെ കേന്ദ്രം ?\r\n",
    "answerText": " വൈക്കം "
  },
  {
    "questionNum": 35923,
    "questionText": " സാധുജനപരിപാലനയോഗം രൂപീകരിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1907-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35924,
    "questionText": " സാധുജനപരിപാലനയോഗം രൂപീകരിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " അയ്യങ്കാളി "
  },
  {
    "questionNum": 35925,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ കർഷകതൊഴിലാളി സമരത്തിനു നേതൃത്വം നലകിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " അയ്യങ്കാളി "
  },
  {
    "questionNum": 35926,
    "questionText": " അയ്യങ്കാളി നേതൃത്വം നലകിയ കേരളത്തിലെ ആദ്യ കർഷകതൊഴിലാളി സമരത്തിന്റെ ലക്ഷ്യങ്ങൾ എന്തെല്ലാമായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " താണ ജാതിക്കാരുടെ മക്കൾക്ക് സ്കൂൾ പ്രവേശനം\r\nഅനുവദിക്കുക\r\nപൊതുനിരത്തിലൂടെ സഞ്ചാരസ്വാതന്ത്ര്യം അനുവ ദിക്കുക "
  },
  {
    "questionNum": 35927,
    "questionText": " അയിത്തവിഭാഗത്തിന്റെ നേതാവെന്ന നിലയിൽ അയ്യങ്കാളി എന്നാണ് ശ്രീമൂലം പ്രജാസഭയിൽ അംഗമായത്?\r\n",
    "answerText": " 1914-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35928,
    "questionText": " അയ്യങ്കാളി അന്തരിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1941 ജൂൺ 18ന് "
  },
  {
    "questionNum": 35929,
    "questionText": " ബ്രഹ്മാനന്ദശിവയോഗി ജനിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1852 ആഗസ്ത് 26 ന് "
  },
  {
    "questionNum": 35930,
    "questionText": " ’ബ്രഹ്മാനന്ദശിവയോഗി’ യുടെ യഥാർത്ഥ പേര് എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " കാരാട്ട്ഗോവിന്ദമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35931,
    "questionText": " ബ്രഹ്മാനന്ദശിവയോഗി ജനിച്ചതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട് ജില്ലയിലെ കൊല്ലങ്കോട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 35932,
    "questionText": " ആനന്ദമതത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദശിവയോഗി "
  },
  {
    "questionNum": 35933,
    "questionText": " ബ്രഹ്മാനന്ദശിവയോഗി ആനന്ദമഹാസഭ സ്ഥാപിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1918-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35934,
    "questionText": " ’ശിവയോഗരഹസ്യം’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദശിവയോഗിയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 35935,
    "questionText": " ’സിദ്ധാനുഭൂതി’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദശിവയോഗിയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 35936,
    "questionText": " ’മോക്ഷപ്രദീപം’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദശിവയോഗിയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 35937,
    "questionText": " ’ആനന്ദിഗണം’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദശിവയോഗിയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 35938,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ് കെ.പി. കറുപ്പൻ നേതൃത്വം നൽകിയ 'സമുദായ സേവിനി'\r\nസഭയുടെ കേന്ദ്രം ?\r\n",
    "answerText": " പറവൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 35939,
    "questionText": " 1907-ൽ 'അരയസമാജം' സ്ഥാപിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കെ.പി. കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35940,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ് കെ.പി. കറുപ്പൻ 'അരയസമാജം’ സ്ഥാപിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1907
  },
  {
    "questionNum": 35941,
    "questionText": " 'ജാതിക്കുമ്മി', 'ഉദ്യാനവിരുന്ന്’ തുടങ്ങിയ കവിതകൾ ആരുടേതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കെ.പി. കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35942,
    "questionText": " ജാതീയതയ്ക്കെതിരെ ജനവികാരം വളർത്തിയ പണ്ഡിറ്റ് കെ.പി. കറുപ്പന്റെ കവിതകൾ ?\r\n",
    "answerText": " 'ജാതിക്കുമ്മി', 'ഉദ്യാനവിരുന്ന്’ "
  },
  {
    "questionNum": 35943,
    "questionText": " 1913-ൽ കൊച്ചികായലിൽ വഞ്ചികൾ കൂട്ടിക്കെട്ടി ചങ്ങാടം നിർമിച്ച്'കായൽസമ്മേളനം' നടത്തിയത് ആരുടെ നേതൃത്വത്തിൽ?\r\n",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കെ.പി. കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35944,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ് കെ.പി. കറുപ്പന്റെ നേതൃത്വത്തിൽ കൊച്ചികായലിൽ വഞ്ചികൾ കൂട്ടിക്കെട്ടി ചങ്ങാടം നിർമിച്ച്'കായൽസമ്മേളനം' നടത്തിയ\r\nവർഷം ?.\r\n",
    "answerText": 1913
  },
  {
    "questionNum": 35945,
    "questionText": " 1913-ൽ കൊച്ചികായലിൽ വഞ്ചികൾ കൂട്ടിക്കെട്ടി ചങ്ങാടം നിർമിച്ച് 'കായൽസമ്മേളനം' നടത്തിയതു ആര് ?\r\n",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കെ.പി. കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35946,
    "questionText": " കൊച്ചി പുല്യമഹാസഭ രൂപം കൊണ്ടത് എപ്പോൾ ?.\r\n",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കെ.പി. കറുപ്പന്റെ നേതൃത്വത്തിൽ കൊച്ചികായലിൽ വഞ്ചികൾ കൂട്ടിക്കെട്ടി ചങ്ങാടം നിർമിച്ച് നടത്തിയ 'കായൽസമ്മേളനത്തിൽ ' "
  },
  {
    "questionNum": 35947,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ് കെ.പി. കറുപ്പന്റെ പ്രധാന കൃതികൾ ?\r\n",
    "answerText": " ബാലാക്ലേശം, ലങ്കാമർദനം, ശാകുന്തളം വഞ്ചിപ്പാട്ട്, എഡ്വേർഡ് വിജയം നാടകം, കൈരളി കൗതുകം "
  },
  {
    "questionNum": 35948,
    "questionText": " ’ശാകുന്തളം’ വഞ്ചിപ്പാട്ട് രചിച്ചതാര് ?\r\n",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കെ.പി. കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35949,
    "questionText": " ’എഡ്വേർഡ് വിജയം നാടകം’ രചിച്ചതാര് ?\r\n",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കെ.പി. കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35950,
    "questionText": " ’ബാലാക്ലേശം’ രചിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കെ.പി. കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35951,
    "questionText": " ലങ്കാമർദനം രചിച്ചതാര് ?\r\n",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കെ.പി. കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35952,
    "questionText": " ’സമാധി സങ്കല്പം' രചിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കെ.പി. കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35953,
    "questionText": " ചട്ടമ്പി സ്വാമികൾ സമാധിയായപ്പോൾ പണ്ഡിറ്റ് കെ.പി. കറുപ്പൻ\r\nരചിച്ച കൃതി?\r\n",
    "answerText": " ’സമാധി സങ്കല്പം' "
  },
  {
    "questionNum": 35954,
    "questionText": " ’സമാധി സങ്കല്പം' പണ്ഡിറ്റ് കെ.പി. കറുപ്പൻ ആര് സമാധിയായപ്പോൾ രചിച്ച കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചട്ടമ്പി സ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 35955,
    "questionText": " കൊച്ചി മഹാരാജാവ് കവിതിലകൻ എന്ന ബിരുദം നൽകി ആദരിച്ചത് ആരെ ?\r\n",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കെ.പി. കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35956,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ് കെ.പി. കറുപ്പന് കൊച്ചി മഹാരാജാവ് നൽകി ആദരിച്ച ബിരുദം?\r\n",
    "answerText": " കവിതിലകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35957,
    "questionText": " കേരള വർമ്മ വലിയ കോയിത്തബുരാൻ വിദ്വാൻ സ്ഥാനം നൽകി ആദരിച്ചത് ആരെ ?\r\n",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കെ.പി. കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35958,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ് കെ.പി. കറുപ്പന് കേരള വർമ്മ വലിയ കോയിത്തബുരാൻ നൽകി ആദരിച്ച സ്ഥാനം?\r\n",
    "answerText": " വിദ്വാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35959,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ് കെ.പി. കറുപ്പന് ‘വിദ്വാൻ’ സ്ഥാനം നൽകി ആദരിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " കേരള വർമ്മ വലിയ കോയിത്തബുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35960,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ് കെ.പി. കറുപ്പൻ അന്തരിച്ചത് എപ്പോൾ ?\r\n",
    "answerText": " 1938-മാർച്ച് 23 "
  },
  {
    "questionNum": 35961,
    "questionText": " 'കേരളത്തിന്റെ ലിങ്കൺ’ എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കെ.പി. കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35962,
    "questionText": " ടി .കെ .മാധവൻ ജനിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " 1885 സെപ്ത്ബർ 2-ന് മാവേലിക്കര കണ്ണമംഗലത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 35963,
    "questionText": " 1923-ലെ കാക്കിനഡ കോണൻഗ്രസ് സമ്മേളനത്തിൽ അയിത്തത്തിനെതിര പ്രമേയം അവതരിപ്പിച്ചത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " ടി .കെ .മാധവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35964,
    "questionText": " 1924-ലെ വൈക്കം സത്യാഗ്രഹത്തിന്റെ മുഖ്യസംഘാടകൻ ?\r\n",
    "answerText": " ടി .കെ .മാധവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35965,
    "questionText": " 1927-ൽ എസ്. എൻ. ഡി . പി യോഗം സെക്രെട്ടറി ?\r\n",
    "answerText": " ടി .കെ .മാധവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35966,
    "questionText": " ടി .കെ .മാധവൻ അന്തരിച്ചത് എപ്പോൾ ?\r\n",
    "answerText": " 1930-ഏപ്രിൽ 27 "
  },
  {
    "questionNum": 35967,
    "questionText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ ജനിച്ചത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " വൈപ്പിൻ ദ്വീപീലെ ചെറായിയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35968,
    "questionText": " 1917-ൽ ‘സഹോദരപ്രസ്ഥാനം’ ആരംഭിച്ചത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35969,
    "questionText": " 1917-ൽ സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ ആരംഭിച്ച പ്രസ്ഥാനം?\r\n",
    "answerText": " സഹോദരപ്രസ്ഥാനം "
  },
  {
    "questionNum": 35970,
    "questionText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ ‘സഹോദരപ്രസ്ഥാനം’ ആരംഭിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1917
  },
  {
    "questionNum": 35971,
    "questionText": " വ്യത്യസ്ത ജാതിക്കാർ ഒരുമിച്ചിരുന്നു ഭക്ഷണം കഴിക്കുന്ന 'മിശ്രഭോജനം' ആരംഭിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35972,
    "questionText": " 'മിശ്രഭോജനം' എന്നാൽ എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " വ്യത്യസ്ത ജാതിക്കാർ ഒരുമിച്ചിരുന്നു ഭക്ഷണം കഴിക്കുന്നത് "
  },
  {
    "questionNum": 35973,
    "questionText": " 'പുലയൻ അയ്യപ്പൻ' എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35974,
    "questionText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പന് 'പുലയൻ അയ്യപ്പൻ' എന്ന പേര് ലഭിക്കാനാസ്പദമായ സംഭവം ?\r\n",
    "answerText": " മിശ്രഭോജനം "
  },
  {
    "questionNum": 35975,
    "questionText": " 1917-ൽ 'സമസ്ത കേരള സഹോദര സംഘം’ സ്ഥാപിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35976,
    "questionText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പന്റെ കേരള സഹോദര സംഘത്തിന്റെ\r\nമുഖ്യ പത്രം?\r\n",
    "answerText": " സഹോദരൻ മാസിക "
  },
  {
    "questionNum": 35977,
    "questionText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ എസ്.എൻ.ഡി.പി.യോഗത്തിന്റെ ആധ്യക്ഷനായ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1938
  },
  {
    "questionNum": 35978,
    "questionText": " മാവേലിനാടുവാണീടും കാലം മനുഷ്യരെല്ലാരുമൊന്നുപോലെ എന്നു തുടങ്ങുന്ന ഒാണപ്പാട്ട് രചിച്ചത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35979,
    "questionText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ രചിച്ച പ്രസിദ്ധമായ ഒാണപ്പാട്ട്\r\n",
    "answerText": " മാവേലിനാടുവാണീടും കാലം മനുഷ്യരെല്ലാരുമൊന്നുപോലെ എന്നു തുടങ്ങുന്ന ഒാണപ്പാട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 35980,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് പ്രസിദ്ധീകരണമായ 'ഡെയിലിവർക്കറി'ന്റെ മാതൃകയിൽ സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ പ്രസീദ്ധിക്കരിച്ച മാസികയാണ്:\r\n",
    "answerText": " വേലക്കാരൻ.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35981,
    "questionText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പന്റെ പ്രധാന കൃതികൾ ?\r\n",
    "answerText": " റാണി സന്ദേശം,പരിവർത്തനം ,ജാതിഭാരതം "
  },
  {
    "questionNum": 35982,
    "questionText": " ’ജാതിഭാരതം’ രചിച്ചതാര് ?\r\n",
    "answerText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 35983,
    "questionText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ അന്തരിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " 1968 മാർച്ച് 1\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 35984,
    "questionText": " അയ്യാ വൈകുണ്ഠസ്വാമികൾ ജനിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " 1809-ൽ നഗർ കോവിലിനടുത്തുള്ള ശാസ്താംകോയിൽ വിള (സ്വാമ തോപ്പ്)യിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 35985,
    "questionText": " അയ്യാ വൈകുണ്ഠസ്വാമികളുടെ ആദ്യത്തെ പേര് ?\r\n",
    "answerText": " മുടി ചൂടും പെരുമാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 35986,
    "questionText": " അയ്യാ വൈകുണ്ഠസ്വാമികൾ, ‘മുടി ചൂടും പെരുമാൾ’ എന്ന\r\nപേര് സവർണരുടെ എതിർപ്പുമൂലം മാറ്റി . പേരെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " മുത്തുക്കുട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 35987,
    "questionText": " അയ്യാ വൈകുണ്ഠസ്വാമികൾ, ‘മുടി ചൂടും പെരുമാൾ’ എന്ന\r\nപേര് മാറ്റി മുത്തുക്കുട്ടി എന്നാക്കിയത് ആരുടെ എതിർപ്പുമൂലം ?\r\n",
    "answerText": " സവർണരുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 35988,
    "questionText": " 1836-ൽ ശുചീന്ദ്രത്തിൽ കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സാമൂഹിക സംഘടനയായ ‘സമത്വസമാജം' രൂപവത്കരിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " വൈകുണ്ഠസ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 35989,
    "questionText": " 1836-ൽ ശുചീന്ദ്രത്തിൽ വൈകുണ്ഠസ്വാമികൾ രൂപവത്കരിച്ച\r\nകേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സാമൂഹിക സംഘടന?\r\n",
    "answerText": " ‘സമത്വസമാജം' "
  },
  {
    "questionNum": 35990,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സാമൂഹിക സംഘടനയായ ‘സമത്വസമാജം' രൂപവത്കരിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1836
  },
  {
    "questionNum": 35991,
    "questionText": " 1836-ൽ ശുചീന്ദ്രത്തിൽ വൈകുണ്ഠസ്വാമികൾ രൂപവത്കരിച്ച കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സാമൂഹിക സംഘടനയായ ‘സമത്വസമാജം'\r\nരൂപവത്കരിച്ചത് എന്തിനെതിരെ ആയിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " അവർണരുടെ അവശതകൾക്കും രാജഭരണത്തിന്റെ അനീതിക്കുമെതിരെ "
  },
  {
    "questionNum": 35992,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ രാജഭരണത്തെ നീചന്റെ ഭരണമെന്നും ബ്രിട്ടീഷ് ഭരണത്തെ വെൺനീചഭരണമെന്നും വിശേഷിപ്പിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " വൈകുണ്ഠസ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 35993,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ രാജഭരണത്തെ വൈകുണ്ഠസ്വാമികൾ വിശേഷിപ്പിച്ചത് എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " നീചന്റെ ഭരണം "
  },
  {
    "questionNum": 35994,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഭരണത്തെ വൈകുണ്ഠസ്വാമികൾ വിശേഷിപ്പിച്ചത് എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " വെൺനീച ഭരണം "
  },
  {
    "questionNum": 35995,
    "questionText": " സ്വാതിതിരുനാളിന്റെ ഭരണകാലത്ത് തിരുവനന്തപുരത്തെ ശിങ്കാരത്തോപ്പ് ജയിൽ തടവു ജീവിതം അനുഭവിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " വൈകുണ്ഠസ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 35996,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി കണ്ണാടി പ്രതിഷ്ട നടത്തിയത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " വൈകുണ്ഠസ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 35997,
    "questionText": " അയ്യാവഴി (path of father) ചിന്താപദ്ധതി അവതരിപ്പിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " വൈകുണ്ഠസ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 35998,
    "questionText": " വൈകുണ്ഠസ്വാമികൾ അവതരിപ്പിച്ച ചിന്താപദ്ധതി ?\r\n",
    "answerText": " അയ്യാവഴി (path of father) "
  },
  {
    "questionNum": 35999,
    "questionText": " 'നിഴൽ താങ്കൾ' എന്ന പേരിൽ ആരാധനാലയങ്ങൾ സ്ഥാപിച്ചത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " വൈകുണ്ഠസ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 36000,
    "questionText": " വൈകുണ്ഠസ്വാമികൾ സ്ഥാപിച്ച ആരാധനാലയങ്ങളുടെ പേര് ?\r\n",
    "answerText": " 'നിഴൽ താങ്കൾ' "
  }
]